<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>人间真实</title>
    <link>https://world-online.github.io/</link>
    <description>Recent content on 人间真实</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Apr 2022 01:19:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://world-online.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>人性本恶吗？</title>
      <link>https://world-online.github.io/why/%E4%BA%BA%E6%80%A7%E6%9C%AC%E6%81%B6%E5%90%97/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 01:19:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/why/%E4%BA%BA%E6%80%A7%E6%9C%AC%E6%81%B6%E5%90%97/</guid>
      <description>人性本恶吗 我相信人性本恶。
因为基因是自私的，而自私催生罪恶。
这不是人能控制的，人控制不了自己的基因，就像程序无法控制自己，所以，人一定程度上和程序是一样的。
基因为了延续下去，可以无恶不作，人为了活下去，自然也可以无恶不作。
不过也有那种奉献自己的人，不过这就像是买卖一样，其实是很值得，舍生成名。名在人类社会是很重要的，所谓名望，在人群中的知名度，知道的人越多，传播的越久远，所以，基因也以某种途径传播了下来，那么他周围的基因，也会受到优惠，所以，这是很值的一种做法。
所以，它本是恶的，而且是狡猾的，还会用好事伪装自己，也会算账。
人其实并不是自己，只是基因的代表而已，你的基因里编码里你的所有，所有行为都在其中，所以恶或者不恶，并不是由自己决定的。
这世界上有绝对的恶吗？
是有的，这种基因只能说是蠢，因为完全不为延续而着想，只是去破坏其他的基因，以一个基因的破灭，去换取更多基因的陪葬，自爆而已。
这种基因的恶，与其他影响深远的恶，根本不是一个层次的，所以说这种恶很蠢。
高级的恶是深远的恶，无处不在的恶，伪装为善良的恶。
这很恶心，最看不惯伪善的人。
可这世上，最多的就是伪善的人，好像不伪装就活不下去，不过确实是，整个大环境都在弘扬正能量，弘扬真善美，可真的有这种东西吗？
所以你看到了吗？
以善良为名义，发动邪恶的活动，就是最常见的事情。
我不认为我看透了真相，这只是一种猜想，我相信而已。
人性本恶，而且狡猾。
那人又善心吗？
有的，不然就不会出现那么多的纠结，无法完全投入恶行，但是这种善完全不是恶的对手，因为恶只需要放纵就可以了，而善则需要克制，及其的克制，凡人之躯可以抵扣无处不在的存在于基因里的恶吗？
我认为不能。
所以，善良的人痛苦，克制的痛苦，无法反抗的痛苦，谁能压制这种痛苦呢？
善恶是不由人的，人只是基因的载体，基因是恶的，所以人也不会不知觉到恶。
人们其实做了很多的恶，地球空间有限，所以其他生物在渐渐的灭绝，地域之间战争不断，人类社会矛盾也会激增，然后会有战争，会有伤病，这些事情的结果，就是其他基因的湮灭，活着的基因胜利了。
所以人活着，是作为基因战争的棋子。
人类社会里，变得优秀似乎是最好的办法，让自己的地位更高一些，那么有危险来临的时候，被保存下来的几率就会更高一些，如此而已，仅此而已。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-4</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-4/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 23:47:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-4/</guid>
      <description>这一天 今天依旧是贪睡的一天，醒的时候，已经是十点过，全身酸痛，不想起来，于是又接着睡，透过窗户看到外面阳光很好，外面应该有不少活动的人。
下午两点过，我出门了，到路口买了一份卷面皮，不过没有胃口，我边走边吃，吃了一大半，后面还是没有吃完，最后扔到了垃圾桶里，有一个老人看到了，我没有看到他脸上的表情，不敢看，他可能充满了嫌弃和不理解，我怎么不珍惜粮食？
然后又去骑车了，我的骑行卡快要到期了，就在这几天，所以我要赶紧把它用了。
到河边骑车，河滨路有很多人，其实也不是很多，只是走一段就会有遇到人，还有很多钓鱼的人，不过他们的注意力应该不在钓鱼上面，因为他们基本上都在看手机，没有盯着浮漂。
也有在树下搭帐篷的，他们应该是朋友或几人，小朋友放风筝，也有大人放风筝，平时清冷的道路，现在变得很热闹，我一路骑，一路往前，去以前经常去的地方，那里现在水已经没有以前多了，地面都干了，芦苇也枯萎了，河流变成了小溪，以前不能去的地方，现在有很多人涉足，有很多脚印。
他们应该很开心，还有人唱歌，也有人在外面烤烧烤，打牌，看起来很自在。
我不认识他们，只是觉得难受，跟他们比起来，我到河边来，好像完全没有意义，只是看看，吹吹风，晒晒太阳，也没有人同行，也没有人说笑，我低头看了看自己骑得单车，还有些脏，上面的小广告被撕了一半，又贴了好几层，这让我觉得窘迫，得赶紧溜走。
他们越是自在，我越是觉得不自在，如果我不知道，应该还好一些，所以我出来有什么意义呢？
到河边的小卖部买了一瓶脉动，然后往前骑了一段，一口气把水都喝了，再也没有心情骑下去了，也快四点多了，我应该回去了。
然后回来，室友发了消息，好像是要回来。
我完了一会电脑，打了几把游戏，体验还不错，但是我没有什么感觉，输了或者赢了，都没有感觉，于是就不玩游戏了，看了一会别人打游戏的视频，过了一会，室友果然回来了，他一回来也钻到屋子里了。
坐了一会，觉得累，于是又躺到床上去了，看着视频，疲惫起来，一会就睡着了，这正是我的目的，如果可以在沉睡中度过，那应该是最好的。
再醒来，已经九点过了，肚子很饿，我穿了鞋子，然后出去找点吃的，十字路口的小贩很少了，我也不知道吃什么，于是就埋着头走，路边已经有露天的摊位了，串串和地锅鸡，也有一些人，他们吃的大汗淋漓，张口把肉从签子上撸下来，大口大口的嚼着，嘴角滋着油，衣服包不住肚子，挥手抽了一张纸，擦掉额头的汗。
我觉得他们离我很遥远，我曾经也那样过，只不过现在觉得遥远。
本来准备去超市买一点零食，我实在不知道吃什么，饿，路边有吃的，但是都不适合我。
然而走到超市门口，超市已经关门了，所以我没有买到吃的，但是我却发现了，之前在十字路口的小吃摊，都搬到了这里，那个做煎饼果子的大叔还在，我也好久没吃煎饼了，于是决定了今天要吃什么。
在等的时候，大叔抱怨那些管理的人，把他们搬到这里，生意比之前差远了。确实，这是超市面前的一片空地，离人民路还有很大一段距离，这里的人，除了来去超市，基本不会到这里来。
他说他早上来卖煎饼，卖到了中午，回去的时候，他直接摊在那里不想动了，一点生意都没有。
说着他又抱怨起来，就不该学这做煎饼的手艺，根本养活不了一家人，他的手艺很好，做起来也很细心，我看得出来，所以经常在他这里买煎饼，其他家的煎饼我没有吃过。
晚上的生意会好一些，但是没有之前在十字路口好了，说要交钱，才可以在以前的地方摆摊，但是交完钱，一天的收入也剩不了多少了，这是个两难的境地，我心怕他撑不了多久，如果他不做了，我也不知道吃什么了。
回来的时候，看中了一块西瓜，十四块，我问老板这西瓜是哪里的，他说是缅甸的，我怀疑他是随口说的，我也没有多说什么，提了回来。
我先吃的西瓜，果然很难吃，水分不多，也没有沙的感觉，很多耔都是白的，还有那种白色的筋，吃了几口，没有兴致了，我知道我被那个人骗了，我被自己骗了，自己创造了想吃西瓜的需求，然后花了钱，结果我并不想吃，大半的西瓜都被我扔了。
看了一会游戏王的视频，这个游戏我很喜欢玩，也玩过一段时间，但是因为我不充钱，所以体验并不很好，后面就卸载了，只看别人玩的视频，他们吼得很攒劲，我也差点融入其中了。
一看就看了几个小时，直到十一点过，后面看了一会钓鱼的视频，我很羡慕，我老家也有钓鱼的地方，幻想过很多次我去钓鱼的场景，那应该很惬意。
不过我没有面对镜头的胆量，如果我去过那样的生活，应该只会用文字来进行记录吧。
回来的时候，遇到一个女生，他穿着运动鞋，运动裤，上半身穿着一个短的针织衫，还露着一截肚脐，他从对面走来，不紧不慢，有可能是出来晒晒太阳，也有可能是去找朋友，他皮肤很白，头发往后扎着，身材看起来很好，可能是衣服的关系，显得胸前连个异常突出，我意识这些的时候，就一直盯着她看，想看清她的脸，也想多看几眼她的胸，但是她并没有害羞的表情，一直是目视前方的走，直到距离很近的时候，我才移开了视线，整个过程她都没有任何变化。
可能这种情况她见得多了，所以就见怪不怪了，干脆大大方方，别人的目光和自己有什么关系呢？
我内心就显得邪恶多了，可是我如果不多看她几眼，又会很对不起她今天的装扮，应该只有我是这样想吧。
让我有些想入非非了，有些不堪入目的场景映入脑海，我需要把那些挤出去，集中注意力，这时候后来来了几个少年，他们超过了我。
这是个机会，集中注意力，我也开始加速，逐渐快起来，在一段路程之后，他们慢了下来，可能没有意识到他们已经进入了我比赛，他们放弃了，然后我获得了胜利，我自己的比赛，自己的胜利。
说来，我昨晚还做了个梦，是个黄色的梦，我在一片黑暗中与一个女人交焉，看不清她的脸，只有胸前和下半身，我动作激烈，他反应强烈，差点我就以为是真的了，当我意识到这一点，这是一个春梦，一切都消散了，过了一会，当我试着重组这个梦的时候，每次要重现的时候，就破碎了，始终是没有成功。
然后就是无尽的黑暗，过了不知多久，我醒了，对面的马路依旧传来呼啸的车声，阳光把地板照的反光，房间里很明亮，我有了一丝出去的冲动，吃了一点零食，喝了一袋牛奶。
屋里没有其他的饮料了，虽然肚子不饿了，但是还是觉得不自在，出去转转，吃点其他的东西已经成为了必须，于是就出去了。
街道旁边有很多老人，他们围着桌子，看打牌，打麻将，或者围观，或者参与其中。
我从旁边走过，一手拿着卷面皮，一手插进裤兜，以为我今天穿的衬衣，宽松一些，下身是一条牛仔裤，我觉得把手插进裤兜，会显得自己潇洒一些，起码不会显得那么不自在。
穿上这条牛仔裤，我意识到，我应该是又瘦了，因为我之前穿这条裤子的时候，是比较紧的，但是现在穿上，却是比较宽松，腿没有之前那么粗了，起码看起来是那样。
走路也有些轻飘飘，骑车的时候也感觉没力气，还好骑车不需要太多的力气，肝的地方总是感觉发酸，发紧，怎么也不舒服，直到我一口气喝了脉动，总是感觉好一些，于是一口气冲回去，上楼后还有一些喘气，我已经走得很慢了，还是会这样，看来我最近真的很虚弱。
我不太明白为什么会有人执着于减肥，执着于体重，我并不喜欢瘦弱的自己，因为这样让我看起来弱不禁风，我自己没有安全感，虽然穿上宽松的衣服会让情况好一些，但是我还没没有安全感，我自己没有安全感，自然也给不了别人安全感，这也是痛苦的根源之一。
虽然真正的强大来自内心，但是如果没有强大的体魄，内心再强大有没有用，我是这么认为的。内心的强大最多让你可以保持平静的内心，不会轻易哭泣，但是也就仅此而已了。
在我遇到那个女生之后，我忽然想到了一个日本人的事情，那个日本人是个富豪，他说他这辈子赚钱就是为了玩更多的女人，他做到了，虽然最后也死在了女人的手里。
他的生平我还是很羡慕的，我想做他那样的人，他也是从普通人做起的，只是很有市场眼光，而且目标很单纯，如果不是奇怪的嗜好，应该会是个不错的人。
我想做他的原因，可能单单是因为我不会满足，我没法满足，因为我内心不知道什么时候，就有了一个黑洞，什么东西都填不满，任何东西放进去，都不会有任何反应，这个黑洞，让我再也没有心动的感觉。
哀莫大于心死吗？
我不信我的心已经死了，因为有时候我还是会奋起反抗无所谓的命运，不甘心于目前的境地，想要得到更多，所以我认为我的心没有死，只是缺乏持续的动力支持，渐渐冰冻。
依旧是熬夜，今天大概就是这些，再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小时候</title>
      <link>https://world-online.github.io/people/%E5%B0%8F%E6%97%B6%E5%80%99/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 01:15:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/people/%E5%B0%8F%E6%97%B6%E5%80%99/</guid>
      <description>小时候的我 这算是在写回忆录了，我必须趁我还记得些的时候写。
我父母离婚的早，但是那时候我刚刚有了意识，有家的感觉，后来就没有了。
有一次放学回家，我们排着长长的队伍，在幼儿园门口等着家长接，同龄的小朋友都有父母来接，而我最后都没有人来接，最后是老师把我领会她家去了，和她的儿子一起吃饭。
那时候我就有一股奇怪的感觉，好像还看到过一张纸，上面写着离婚协议，后来我才知道，她的丈夫刚好是律师，负责我父母的案子，而我有机会可以亲眼看到我父母的离婚协议，我不认识字，是后面才知道那是离婚协议。
自那以后，我就和她的儿子不是那么好了，因为我不想再和他一起吃饭了，也不想去他家，他有的，我都没有。
我没有记忆的时候，是很调皮的，在新疆的时候，喜欢骑马，坐马车，那时候我父母还在新疆，有自己的马车，所以我经常爬到马车上去，这都是听他们说的。
回来的时候，我还喜欢在火车箱里面乱跑，一点也不怕生人，也敢跟陌生人说话，没有走丢，真是很幸运了。
再后来，判决下来，我跟了我爸爸，我是不想跟我爸爸的，因为他没有安全感，没有妈妈的安全感，相比之下而言的，可是到后来，他们谁都给不了我安全感了。
他们争抢我，我被藏到邻居家，房梁上，厕所里，大晚上的闹架，背着我远逃，我不懂，也不敢哭叫，只想早点结束，所以我在邻居家待过很多天，也在远房亲戚家待过很多天，他们待我很好，可是没有感觉。
最后还是跟我爸爸走了，我爸爸脾气很急，打过我，用那种细竹根打我，我做不出题的时候，就打我的手背，我那时候应该哭过，记不得了，那是很遥远的事情了。
有一次，我在邻居家看电视，我家没有电视，我爸找我，叫我，我没有听到，看完电视，我回去的时候，门锁着，我就坐在外面的沟边上玩，他突然吼了一声，像一阵狂风一样冲过来，像要把我吃了一般，把我都吓傻了，一下掉到沟里，就不敢出来了，那天应该挨了一顿饱打，我记不得了，唯一记得，那天看的是大话西游，牛魔王娶亲，唐僧很搞笑，大圣很帅。
我再也不去邻居家了，家里没人的时候，我害怕，就找个竹篓倒过来，抱一本书，透过竹篓间隙的光看书，蜷缩在里面，直到我爸爸回来了也不出来，他要找到我，我才出来。
我听过很多故事，格林童话，故事葫芦，故事山，幽默大全，等等等等，那些我不认识字的，就让我爸给我读，那时候我们点着煤油灯，我靠在我爸爸的肩膀里，闭着眼睛，一边想象故事的画面，一边睡去了。
我也想自己读，于是我爸爸就给我买了一本新华词典，那时候是走路上场，早上天不亮就出发了，他提着一个蛇皮口袋回来，会买肉，买烟，买水果，买书，只是没有玩具。
我不敢买玩具，因为知道家里穷，所以只是在玩具摊前面流连，多看几遍总行吧，对那些枪我没有兴趣，我喜欢车，各种各样的车和小人，有次过年，亲戚给了我压岁钱，我看到有个商店，买一大包果冻，会送一个小汽车，于是就偷偷的买了，回去家里玩的时候，问起来，我就说是借的同学的。
后来有次我爸爸发脾气，把我买的东西全都砸了，扔的远远的，从那以后，我就再也没买过玩具了。
算是个懂事的孩子吧，我知道我要努力，所以从小的时候，成绩还不错，亲戚邻居都夸，最夸张的邻居，说我天庭饱满，以后肯定能当国家领导人。
我有一个玩的好的朋友，他家里妈妈是个哑巴，所以我两看起来有些同病相怜了，因为都会因为家里的事情被同学们嘲笑，我会被嘲笑是没有妈的孩子，他会被嘲笑妈妈是个哑巴。
我两都很瘦，即使心里很愤怒，拳头捏的很紧，眼泪在眼眶打转，也没有打他们。
我们成了上下学的好朋友，我们一起走，吃饭也是一起吃。
同班的还有一个女生，他爸妈也离婚了，可能是因为男女有别，我们没有特别亲近，但是我们都把对方当做是同类了。
有一次，一群小朋友围着她起哄，有说她是没妈的孩子，她在人群中出不去，哭泣，不知所措，我和朋友看到了，我想要悄悄离开，不想把他们的注意力引到我的身上来，我的朋友并没有无视，他穿过人群，挡在了她的前面，红着脸跟他们吵，那一刻，我觉得他张开双臂的样子像是一个战士，在保护自己身后的公主。
他的形象在我眼里，在那时候变得伟大起来，我更喜欢跟他走到一起。
我们都长得很瘦，所以不敢打架，但是小孩子争执，最后都会以动手的方式解决，所以我和他走一路，我们不怕，虽然我们每次都打不过，但还是会出手。
在后来，也很少打架了。
我们的学校在山顶上，我们住在学校对面的山腰上，那是一座大山，里面有一个湾，一个大的水库，村里的一个女人在水库里自杀了，听说是有精神病，他老公在岸边上哭天喊地，也想跳下去，被周围的人拦住了，后来他们就搬走了，房子现在已经塌了。
放学的时候，一般都是傍晚，天色朦胧，我们几个小朋友走在路上，说起水鬼的故事，他们说那水里有鬼，我胆子很小，越想越害怕，不敢走前面，也不敢走后门，开始的时候，前后都有人，后来人越来越少，到了要分路的时候，我需要一个人走一段路，就是水库旁边的路，那路离水库很近，天色也比较晚了，水里有很多东西，有扔掉的衣服，瓶瓶罐罐，还有腐烂树枝，竹子，有一节竹子一上一下的浮动着，好像在跟着我走，他们说水鬼就是会跟着你走，趁你不小心的时候，一下把你拉到水里去，你喊都喊不出来。
我很害怕，想跟他们一起走，但是要绕很远的路，他们都笑我，我还是绕路跟着他们走，比起嘲笑，我更在乎自己的小命。
后来我真的在水里看到过死人的白骨，是一只手的，关节处还有一层青色的苔藓，其实也没什么恐怖的，和普通的石头差不多，只是更轻而已。
有一天中午，吃了午饭我们在上山玩，跑到山前的时候，刚好看到我家，支起了棚子，还有很多人进进出出，也有很多人在屋前的窗前围观，我们一排小朋友，我还不知道发生了什么，但是同行的人里有人说，我奶奶死了，这是我爸爸的母亲，
她确实死了。
听说是烤火的时候，栽倒在火堆前，衣服裤子都烧坏了很多，我没有看到最后一面，只记得奶奶是很爱我的，经常抱着我烤火，还有他的柜子里有很多糖，他的被我很暖和，也很软，不像我爸爸的，硬板板的。
她对我爸爸不是很客气，好像恨他不争气，每次我爸爸打我，她就吼我爸爸，我爸爸被他吼，也就气鼓鼓的走了，所以她在我的童年里，是救星。
大家都在忙，我爸爸却什么也没做，就抱着一本大学的医术看，他们都说我爸爸懒，好吃恶劳，但是喜欢看书，就是没考出来，很可惜。
以前我奶奶生病的时候，我爸爸就爱去给他配药，那些都是从书上看的，他信不过医生，药费也贵，可是人死了，再怎么配药也没有用，人吼也不动，我爸爸就那么抱着本书一直看，一直看。
自那之后，我爸爸应该是成长了一些，他打我很少了，还是会打我，总是控制不住自己的脾气，我不喜欢他，也不和他一起睡，有一次半夜，他把我从奶奶的被我里扯出来，奶奶也制止不住，还把我的衣服都撕烂，他们说我爸爸神经有问题，莽的很。
但是他也有仁慈的时候，他会做小车，铁环，会把废弃的塑料瓶盖穿起来，做成滚轮，再加一块小木板，就是一个简易的小车了。
到后来，我又要去我妈妈那里住了，是我爸爸主动联系的我妈妈那边，说要出去打工，把我放在那里照看，然后，我在一个开学的季节，他们都去上学了，我等着去以前那个熟悉又陌生的地方。
和最好的朋友，没有说一句再见，因为我们两家离得比较远，我们家可以看到上学的路，他们几个人沿着蜿蜒的山路爬，还背着书包，手里挥舞着树枝，好像和以前一样，不过我感觉那个朋友，他应该向我家这边看了很多次，我们就这么断了联系。
到了我妈妈这边，我才得知，我有一个妹妹了，我妈跟了同村的一个男人，沿着公路就能走到两家，需要半个小时的样子。
我开始以为，我还能找回以前的感觉，然而并没有，我开始成为家里的老大，必要的事情就是带小孩，我的妹妹经常哭，莫名其妙的哭，虽然我感觉我跟她有些亲切感，但是还是觉得生疏，觉得她分走了我的一些东西，那些东西也要不会来了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-3</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-3/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 00:09:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-3/</guid>
      <description>这一天 今天可以说是睡了整个白天，中午的时候起来过，吃了点之前买的零食，看了一个电影，看的头晕，然后又谁去了，这电影差点意思，然后就有晚上才醒来，七点过，外面天已经黑了。
房东发消息给我看了支付的截图，我知道，他只是交电费交错了，我把电费转给他了，5块，果然收到后再也没有消息了。
没有烟了，我又出去买了一包烟，黑兰州，沿着街道往前走，专门出来买烟，似乎不值，然后又转弯，往前走，路边的大楼霓虹闪烁，红红绿绿的，没什么意思，车不多，人也不多，声音也不大，买了一瓶水，边喝边走，回转回来。
这街道我太熟了，但是也没有熟到所有人都认识，只是知道哪里是卖什么的，可以去哪里买什么，比如哪里可以买到烟，哪里可以吃到饭。
然而没有食欲，只是漫无目的的走着，灯影与树影交错，我想要走在暗处，对面过来两个人，一男一女，他们也走的很慢，想来是晚饭后出来散步的，和我这种走路是不同的。
回到屋里，还是感觉无聊，看了一会游戏直播，还是觉得无聊，这种无聊，就是很不舒服的无聊，想要做点什么，但是又不知道做什么，而我归结为难受，心很沉重，我昨晚回忆了一下爷爷，今天的记忆还很新鲜，我想他如果在我这边，应该和路边那些老头玩的很开，他喜欢打牌，这些老头也喜欢，他喜欢吹牛，他们也是，唯一有一点不同的是，可能语言方面不太方便。
我真的想走，却又没地方走。
放假前，其实是有安排的，说是去华山，结果并没有去，他们好像不约而同的选择了放弃，为什么放弃，我也没问，问什么，别人有自己的原因，绝对不可能单单是不想见到我，或者不想跟我相处。
同住的室友回去了，他有车，回去也近，所以放了假以后，这屋子就变得空荡荡了，我把饭厅和客厅的灯开着，说实话，心里有点害怕，但是不知道在害怕什么，牛鬼蛇神，好像并没有那么可怕，起码我是这么想的，可能我怕的是，从远方看到我的屋子，只剩一盏灯，孤零零的亮着。
完了几盘游戏，其实体验并不好，要么是结束的太快，要么是漫长的折磨，我并没有发挥什么作用，唯一的作用可能就是，能让游戏正常开下去，不至于因为少人开不了。
同事给我打电话了，但是我没有接，因为我不想说话，这个不想，我给的理由是难受，确实，我感觉很难受，心里难受，紧巴巴的，以至于做什么都不舒服。
可能是抑郁吧，但是我并不想承认，狡辩是我的本事，我必须朝着自己有利的方向解释，这样我才活的下去。
其实还好，没有那么糟糕，我的屋子透气很好，窗子开着一般，以至于我可以听到对面马路呼呼的车声，半夜的时候，还会冷，这已经是四月了，居然还会冷，北方果然是北方，从来都是如此。
他们说清明节过了就会好些，我姑且相信吧，他们在这里生活很久了，应该是知道这个规律的。
可怜 那天同事对我说了一个词——可怜。
他说他可怜我，因为看到我就像看到他弟弟一样，他弟弟的身世很悲惨，所以看起来和我有些相同，起码从言语到神态上，他觉得我需要可怜，像可怜他弟弟一样可怜我。
我当时并没有反驳他，只是不认同，谁需要被可怜呢？
谁愿意被可怜？
我一直想知道，为什么要可怜我。
我不需要被可怜，我被可怜的已经够够的了，小的时候被可怜，捡别人玩过的玩具，穿别人穿过的衣服，吃别人剩下的饭，到大了，还需要被可怜，我是被可怜长大的吗？
所以自那以后，我就刻意离他远些，想让他的可怜少一些。
我想他如果真的要可怜我，就不要拿他看弟弟的眼光看我，我需要的是平等，我们的目光需要在同一个水平线上，我不需要他俯视我，也不想仰视他。
对等机制，其实是很难找的。
因为大多数人都需要从别人那里获取优越感，好像优越感才是活着的必要，或者存在的必要。
无名小辈不配活着吗？
不比较不行吗？
我就很难接受，每次见我，都要让我说一下自己的情况，好像听到别人情况比自己查，就会心情好一些。这不是关心，这是作恶，我确定这是在作恶，所以我不和那些大嘴巴的人一路，他们什么都问，什么都说，而我偏偏又不是个爱撒谎的人，他们问，我就说，当时装作感同身受，转头就告我别人，嘻嘻哈哈，唏嘘长叹，这和他有什么关系。
所以这世道是很难的，我深以为然，因为其中的人，大家都很难，用同样的办法，从别人那里获得安全感，然后撑下去，也被别人获取优越感，不过我不是很懂那些。
众生皆苦 说起众生皆苦，我觉得这是对的，而且是有原因的，人就是这样的动物，偏见与傲慢，压榨与欺骗，基因是自私的，为了保护这个承载的肉体活下，传承下去，可以不惜一切代价，伤害别的基因又如何，这本来就是一场竞争，不擅长竞争的早就退出历史舞台了。
我的基因好像不喜欢竞争，或者说是竞争的累了，不想再传承下了，自此到头了，因为它没有给我一点竞争的动力或者压力。
狡猾的是自我，诚实的是世界。
世界从来都是这样，优胜劣汰，狡猾的自己的思想，欺骗自己，欺骗他人，说人人平等，怎么平等，每一代基因都不努力，怎么和那些努力了的基因平等，反过来说，凭什么不努力，还想要平等。
这公平吗？
天道是如此的，损有余而补不足。
疫情我是这么看的，人类社会已经到了需要消减的地方了，所以才会有这个东西，不管说是自然产生的，或者人为造成的，这都是必须要有的东西。它确实杀死了很多人，可以给他们立碑，也可以纪念，可以伤感，也可以怀念，重要的是没有他们，这很重要。
让人类重新意识到自己的渺小，珍惜眼下的一切，生活才会变得更加美好，这才是初衷。
我不觉得他们的死有什么可惜的，世界的整体物质总和是不变的，他们从哪里来，就回哪里去了，所以一切都没变化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的爷爷</title>
      <link>https://world-online.github.io/people/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%88%B7%E7%88%B7/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 23:16:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/people/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%88%B7%E7%88%B7/</guid>
      <description>一个老头 我在认识他的时候，他已经是一个老头了。好喝酒，好吹牛，我想他最开心的事情，应该是每年杀了年猪，和亲戚邻居吃杀猪菜的时候，那时候他总会拿一个塑料壶出来，那种白色的壶，里面慢慢的都是白酒，新抄的猪肝，再配一口白酒，边吃边聊，这顿饭，一吃就会吃到晚上，他总是喝的脖子通红，滔滔不绝的说那些以前的事情，遇到多好的老板，天安门的广场有多宽，外面的那些女人有多好看，他说的兴起，即使没有人问，也会讲，我也是那会，瞥到了一些他年轻时候的光彩。
他小时候应该是很调皮的，听他以前说，小的时候，在地主家里做小工，那时候是什么都做，割草，放牛，修房子，编竹子有啥做啥，他也是那时候学会了那么多的手艺，但是地主家却很刻薄，他们很少能吃到肉。他说小时候，有一次从别人家偷了一块肉，有人拿锅，他们就在野外把那块肉煮着吃了，油烟酱料啥都没有，都是肥嘟嘟的白肉啊，他说的实话，明显是很怀念的，现在的娃，挑肥拣瘦，那时候有的吃就不错了，手慢了，就没了。
喜欢抽烟 他超级喜欢抽烟，而且是抽那种叶子烟，每次赶集，买的最多的就是那种别人晒干的烟叶，要么就是酒。回家自己挂起来，抽的时候再碾碎，填到烟锅上，用那种煤油打火机点，然后深深的咂一口，过一会口里和鼻子就会冒出青白的烟，那种烟味道很大。
他没有烟锅的时候，就自己弄，削一根不大不小的竹子，然后用作业班或者其他的纸把烟叶卷起来，然后点起来抽。我小时候也想抽，他没说不准，也没说准，于是我就偷偷的自己弄了一个竹子，像模像样的卷，然后抽，结果抽了一口，我半天才回过神来，一股土的味道，而且杂质很多，我不知道他是怎么顺口的。
从那以后，我就没有抽过烟了，过了好多年，在初中的时候，在宿舍抽过，一根烟全宿舍都抽了，然后我们就被举报了，那次被班主任揪了耳朵，可能我的耳朵大，别人都是打屁股，班主任提着我的耳朵就走，疼的我直往那边挒。
夏天的时候，他最喜欢待在自己的屋子里，要不就是躺在凉席上面看书，要不就是在编各种东西，无论是什么，都少不了烟，所以他的屋子烟味很重，而且土味也重，不过他的屋子却是异常的凉快。
现在有各种各样的烟，他最喜欢抽的，还是那种土烟，我记得他在集市上去买烟，从来不去店里买，都是在路边找那种摆在路边的烟叶，还有那种手卷的烟，他好像和那些卖烟的老头很熟，每次他们聊天的时候，我就去其他地方逛了，因为比起他们无聊的对话，我更想多看看集市的热闹。
我觉得他的死和抽烟脱不了关系，因为最后几年，我能感觉到他咳嗽的很严重，他信不过西医，也不愿意去医院，总是自己去找一些草药，然后拿回来熬了喝，那味道很浓，黑褐色，各种树根种子，草根，他能一饮而下，然后果然能好一些，但是后面还是会继续咳嗽。
直到后来，我想他是没有力气再上山去挖草药了。
喜欢光脚 他有一双粗大的脚，脚趾很粗，脚板很大，秋冬的时节，他都光着脚，按照他的习惯，皮鞋是穿不惯的，他喜欢穿的是那种草根和稻草编织的鞋子，还有黄胶鞋，一双黄胶鞋，穿到底子都破了，上面的布也烂了，才会换。
脚上有很厚的茧，灰白的一层，光脚走路咚咚咚的声音，是那种脚板于地面碰撞发出的声音，我也不喜欢穿鞋，特别是在家里，光脚的感觉令人踏实，而且自在。
不过他光脚的习惯，应该是从小养成的，小的时候，兄弟几个都是穿一条裤子，更何况是鞋子，所以数九寒天，都是光脚，那时候他的脚应该就已经适应了寒冷的地面。
我小时候看过一个电视，说是一家人的父母双亡了，一个兄弟姐妹成了孤儿，那是大冬天，老大对他的弟妹们说，以后再也没有人给咱们做鞋子了，我今天给你们做一双铁鞋，说完就带头踩进了白茫茫的雪地里，那个脚本印令我印象深刻，我想，我爷爷当时也光脚踩过无数个这样的雪地吧。
去过很多地方 他去过很多地方，天安门也去过，他说那边的人很多，东西很贵，他看了毛主席的像，但是没钱去看毛主席的棺材。
他也去过西藏，听说在修铁路的时候，开挖机的挖到过宝贝，一个大疙瘩，切开来，伤口处留着鲜红的液体，像血一样，但是他没有分到，被那个项目的老板偷偷留下了。
去过南方，说那边的人爱吃甜食，做是什么都是甜的，他呆不惯，还是老家的饭好吃。
去过云南，说那边的姑娘漂亮的很，就是没有领回来一个，可惜的很。
爱吹牛 我可能没有继承他能说会道的本是，因为他总能滔滔不绝的讲以前的事情，哪怕那些事情在小时候的我听来，都感觉很假，比如他说以前在工地的时候，和老板关系很好，老板还请他喝酒，给他拿烟，还说给带她玩漂亮的妹子。我当时很羡慕，因为如果能交到这样的朋友，真的很值，可是后来，他带我进城，一连给老板打了很多电话，都没有人接，他眼里视乎露出了恐慌，好像害怕被揭穿一样。
我也知道了自己的窘迫处境，因为我的脚下正穿着一双去年夏天的凉鞋，后跟的位置减掉了，做成了拖鞋的样子，这个夏天，就这么对付过去。周围来来往往的人，他们穿着高档的衣服，好看的鞋子，我一点都不敢跟他们视线交汇，生怕自己被看穿。
那局促的样子，应该不用被看穿吧。
他请我坐了一次出租车，而我只沉迷于车站买的故事书，他让我抬头看看周围的高楼，我才抬头看到，道路两边的楼房几乎要将天空掩盖了，墙上是整齐的瓷砖和错落的窗口，确实，在农村是看不到这些的，也是我第一次看到这么高的楼房。
还准备带我去景区的，但是后来只是在景区门口溜达了一圈，我估计是因为没钱吧，那天我是一个人坐车回去的，他说要去工地上班，老板找他，于是给我买了几根香蕉，和两瓶饮料。
本来那是暑假，他说带我到城里见见世面，我还是很高兴的，可是到了城里，我却高兴不起来，更想找个地方躲起来。
回来的路上，心里很难受，也是那时候起，我的内心，冲劲又更足了一些。
懒惰 这一点，我倒是继承了。
他的屋子是很乱的，机会不见收拾的痕迹，到处都是各种杂物，衣柜里也是，床上也是，桌子上也是，窗台上也是，上面有很多灰，每次都要奶奶吼他，他才会弄，或者等奶奶弄。
他们的对话，几乎是以吼开始和结尾的，吃饭要吼，收衣服要吼，种地都要吼，吼得多了，我奶奶也懒得吼，吃饭也不叫了，等他饿的不想了，就会端一个大碗到厨房去看，锅里肯定给他留着。
时常是这样，奶奶吼他不见动，就自顾自的出去了，然后过不了多久，他又会扛着锄头，出现在地里，好像是故意反抗奶奶的命令。
他一回到家里，就钻进自己的屋子了，然后啥也不管，就等着叫他吃饭了，一幅等着饭来张口的模样，有时候奶奶生气了，故意把饭做得少，然后又不叫他，等他饿的不行的时候，锅里已经啥都没有了，他嘴上抱怨几句，没人搭理他，然后他多半会看看橱柜里还有没有剩菜，如果没有，就自己炒一点花生米，端到屋里去下酒，边吃边喝。
爱收藏 他收藏了好多东西，有一个小匣子，藏得很隐蔽，在衣柜的最里面，不大，但是做工很古朴，里面什么东西都有，铜钱，古币，车票，邮票，钥匙环，还有掏耳勺，各种小东西，这个盒子，他每次都背着我打开，不让我看里面有什么。
我是后来偷偷趁他不在家的时候，偷偷打开过，那次我偷了一个铜钱，只是为了和同村的朋友显摆，因为那个朋友说他爷爷有铜钱，还拿出来显摆，我们几个都围到一起，只有看看的份，要摸一下都要说好久的好话。
他还收藏了很多书，三侠五义，古文观止，周易，论语，三十六计，各种杂志，还有那种书——黄书，里面都是一些露骨的文字，写的是都市男女的的欢爱，在我发现了这些书以后，我每次都会趁他不在的时候，偷出来看，有时候是放牛的时候，带在身上，有时候是深更半夜的时候，躲在被窝里看，总之，极大的增长了我的见识。
他枕头下面也藏着书，都是从他的藏书里面取出来的，我有时候会偷偷看他枕头下面的书，发现他也看黄书。
有一次晚上，我忽然发现屋子里进来一个人，开始下了一跳，后来发现那人是爷爷，他钻进了奶奶的被我，然后整个床开始晃动，吱呀吱呀的响，他们一开始还压制着声音，后来声音越来越大，为了表示我还醒着，我故意大动作的翻了个身，他们才收敛一些，过了一会，爷爷才从被窝里出来，然后又回去了自己的房间，空气中弥漫着一股奇怪的味道。
我大概知道他们在干什么，但是过了很久，我才感觉到他们所感觉的。
平凡 我的爷爷确实是一个平凡的人，这在我意识到自己也是一个平凡的人以后，愈加肯定这种想法。但是我却非常羡慕和崇拜他，他身上有一种浪漫的男人气质，有见识，有能力，而且有傲气，他似乎不屑于那些有钱人为伍，也过不惯那些荣华富贵的日子，所以他最终的落脚点选在了一个普通的山村，做一个普通的农民，抽喜欢的烟，喝猛烈的酒，给子孙吹牛，乐意的扛着锄头，也可以钻进自己的小屋，等待爱人的呼唤。
后记 我和爷爷之间，相互对不起。
他对不起我，我想是因为，在高考前，他说如果我考上了大学，他会奖励我一千块钱，可是我真的考上了，暑假的时候回去，他好像故意躲着我，在屋子里不出来，那时候他躺着床上，一直咳嗽，我没有开口说这件事情，因为我知道他很久没有上工地了，农村的一千块，并不是一个小数目，他看我的目光里，有愧疚。
我更内疚，因为我的学费已经解决了，我不是去找他要奖赏的，只是想和他说说话，可是进了屋子，我却不知道说什么，他也没有像以前那样吹牛，只是夸了我，叫我好好努力。然后我就出去了。
大学期间，他死了，我没有见到他最后一面，放假回去的时候，只能看到一座新盖的坟墓，呼呼的冷风吹，我在坟墓前站了很久，点了一根烟放到坟前，我自己抽了很多根，那时候才发现，原来我有那么多话想跟他说。
如果他现在还在的话，我一定要给他买好烟，带他到我生活的地方看看，也许他依旧会吹牛，说这些没什么了不起，他见过更好的，我倒希望他这么说，这样，我就又有前进的动力了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-2</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-2/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 22:05:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-2/</guid>
      <description>这一天 今天依旧是非常混的一天，也许是因为接下来长达三天的假期，大家多少都没有上班的的心情，我自然是如此，与往日不同的是，今天早上吃的是肉包，因为在我前面的一个人选择了肉包，我顺口了而已，还有一个原因是我确实比较饿，因为昨天晚上室友没有做饭，我吃的是卷面皮。
吃完饭，再上厕所，这是惯例，再回到座位已经快九点半了，厕所里起码呆了十几分钟，这是常有的事情，特别是在有烟的时候，手机里又播放着有趣的视频，一条接着一条，不知不觉，腿都麻了。
回到座位，我也不知道干什么，但是也不能什么都不干，于是解锁屏幕，在网上浏览起来，旁边的女同事也才回来，我知道她也很闲，因为我经常偷偷的瞟她的屏幕，聊天和逛各种网站，她可能是为了找些设计上的灵感，而我却不知道找什么。
上午其实是很快的，中途又出去抽了一次烟，窗外的天气很不错，远处的地里有一大片油菜花，非常可惜的是，我不能再田地里穿行，也闻不到油菜花独有的香气，更为可惜的是，也只有这么一片，再过不远处，就是楼房了，高低错落的楼房，听同事说，那边是一个村子，城中村，赤色的砖瓦，上面还有绳子，挂着主人家的衣服。
看到一个报告，说接下来几年，GO语言的需求将会大大增加，各大厂商都在高薪招聘这方面的人员，GO语言在我看来，有两点非常具有吸引力，一是简单，二是高效。语法简单，运行高效，于是我又准备去看一看关于GO的教程，准备迎接一波未来，但是看了几章过后，我的内心产生了自我怀疑，我这是背叛Python了吗？
我是想要从一而终的，可是Python好像于我已经到头了，我用Python再也写不出什么有用的程序了，一是技术，二是需求，我一直以来是一个以实用主义驱动的人，如果做一件事情，没有意义，那我为什么要做呢？
还是不能放弃Python，我必须要在这块田里种出点粮食才行，做点什么才行。
这么想着，我忽然和我最近的需求联系起来了，我想要用爬虫爬取一些网络数据，然后将他们呈现在网页上面，这方面当然有非常多的现成资源，不过，我内心深刻的认为，别人写的代码，始终是别人的，主动权不在自己手里，而且有时候确实感觉别扭。
那些资源有时候用起来舒服，但是不舒服的时候，就非常的令人难受，我不明白为什么要这么做，但是一定要这么做，代码才能正常的运行下去，所以看得出来，我是一个非常反叛的人，不想遵循那些既定的法则，特别是那些法则于我的本意相违背的时候。
接下来是静态网站生成，为了弄这样一个网站，我考察了各类的网站生成工具，最后目光落到hugo上，不仅仅是因为它简单易用，运行高效，还有对GO语言的崇拜在里面，没错，我崇拜那些我不了解的东西，那些东西对我有着十足的吸引力，所以我希望在使用hugo的时候，能一瞥GO神秘的面容。
然而事实并不是这样，我反而被其繁多的模板和配置弄花了眼，暂时搞定了，但是我发誓，这绝不是长久之计，因为我不了解它，所以我要抛弃它，我要自己写一个，根据我自己的需求来写。
下午我就开始研究怎么写一个静态网站了，做了一波技术考察，参考了别人怎么写一个模板引起，照猫画虎，也算是运行成功了，这一弄就是两个多小时，我一抬头发现脖子都僵住了，旁边倒的茶，也已经凉了，还好的是，我倒的是白开水，所以喝起来没有什么不同。
起身喝了一口水，同事告诉我，服务又有问题了，是老问题，数据库异常停止了，不过在找到问题的根源以前，确实花了一些时间，因为要一步步的排查，特别是这种复杂的系统，要确定问题到底要属于那一块，然后跟着走，走到最后，才发现，是以前遇到过的问题，轻松的解决掉。
适时，同事叫我一起出去抽烟，于是就一起出去，这次抽烟的人非常多，因为是三点过，这个时候，大家都上了一段时间的班，属于中场休息的时间段，于是大家都不约而同的来到了垃圾桶旁边，云雾缭绕起来，听他们聊起房子和车子，我其实插不上话，因为我都没有，于是就在旁边听着，我也不太懂这些东西，因为感觉这些东西离我很远，我是以实用至上的，告诉我哪里房子开盘，哪个车子性价比高，还不如告诉我哪里有好吃的饭店，或者哪里有放假值得去玩，因为这些事情，我确实是能够做到的。
好像我一直以来，都只关心那些触手可及的东西，稍微再远一点，我便不想理会，也没有精神理会，不知道我在忙些什么，也不知道我在想些什么。
回到座位以后，我发现我照猫画虎写的模板引擎根本不能满足需求，于是我便寄希望于既有的模板引擎，对比之后，确定使用Mako，因为它相对的简单，而且能够满足我的需求，于是我又确定了接下来的事情，静态网站生成，模板引擎现在不是重点工作了，我现在主要需要能把程序跑起来，最大程度满足我的需求，然后才是自研的事情，因此我便自顾自的切换了工作中心。
我想放假这几天的主要内容，都是在围绕这个网站生成器了。
下班的前十几分钟，我就把我的代码都提交了，东西也收拾好了，还有十分钟的样子，我本来想立马就走，但是转念一想，这样不好，带头做这样的事情，于我没有什么意义，但是别人该觉得我都可以先走，别人就也会先走，所以又到外面抽了两根烟。
今天买的是中南海点五，就是那种白色的盒子，抽起来没什么味道，也不是没什么味道，而是一种特殊的味道，听说这种味道是混合型才有的，我觉得这种烟比较健康，所以就买了一盒，还有一个原因是之前有个同事也说一直抽这种烟，在人群中显得很特殊，今天他已经不在了，他换了别的工作，有一丝纪念的意味，这种烟，会让我想起他。
我说过那位同事的坏话，我说他心机很深，也许我说的是实话，但是我后来觉得我不应该说实话，知道就可以了，没必要告诉别人。我和他相处过很长一段时间，特别是在我看完水浒传之后，再细想他曾经说过的话和做过的事情，觉得他和宋江非常的像，远不止外貌上那么简单的像。
他现在换工作了，我其实心里是开心的，因为不用在和这样的人相处，会舒服很多，接替他工作的人，和他年纪差不多，但是没有他黑，从对话上，我知道这个人是非常侧重于技术的，说实话，我对这个人并不抱有很大的希望，不寄希望于他能救活我们这个项目，我知道他有些能力，但就目前展现的实力来说，还是不够的。
他四月中旬就来工作了，所以在那之前，我们就有一段没有领导的真空期，属于是放养的阶段，所以这些天我会如此散漫，浑噩度日，每天打开电脑，都不知道自己要干什么。
以前的工作，是被安排的很满的，几乎是一次安排一周的工作量，也就是我现在就知道下周的工作了，而且细化到每天上，所以是非常充实的，不会很盲目，知道自己要做什么。可是那样工作一年以后，我厌倦了那样的工作环境，因为两个字——自由。
对比现在，我确实自由了许多，但是却没有以前那般充实了，以前的充实是靠劳动满足，现在的浑噩则是因为盲目。
大概一个小时了，我写了两千六百多字，看起来还不错，不过，离我的目标，三千字还有一定的距离，我想最主要的原因是混乱，因为我的思绪混乱，所以没有划分主题，以至于写到哪里就是哪里，完全无始无终。
以上便是今天，我还有其他事情去做，再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-1</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-1/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 21:37:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-1/</guid>
      <description>愚人节 今天是愚人节，如果有人祝你节日快乐，那么恭喜你，你们是很要好的朋友，或者关系，不会追着他打骂，而是一起庆祝这个来自西方的节日。
这节日不知道啥时候传过来的，总之就是有了，而且明明白白的写在日历上，我估计是因为节日太少了，人们希望节日可以纪念，因为节日相较于普通的日子，它有独特的名字。
这一天 这一天，我其实啥也没做，竟瞎逛了，我不是出去瞎逛，而是在网络里瞎逛。
我刚喝了一袋牛奶，然后又吃下两个钙片，关上灯，把电脑放在腿上，接着写今天的的日记。
本来我并不打算多写的，因为我调了好久，终于把这个给调通了，也就是从hugo到github，现在终于可以了，今天没有喝茶，以至于我的耳朵里总是听到一些声音，像是电流，又像是声呐，持续的冲击波一样，我知道其他人肯定听不到，因为我感觉它是从我内部发出来的，不是从外部接收到的。
白天的时候，没有做什么事情，早上八点过十七分起床，然后洗漱，到楼下的时候是八点四十多，同事有个小电瓶车，打折的时候买的，花了两千多，看起来很值，我也知道很值，但是我肯定舍不得花这笔钱。
在车上路过两边大棚地，棚里面种的都是蔬菜，这边的棚子一年四季都种蔬菜，他们好像不种其他作物，不像我们老家，有农忙和农闲之分，淡季里还是可以休息的。
我坐在电瓶车的后座上抽着烟，路上其实算不上平坦，但这不是我第一次这样了，开始的几次，我还轻轻扶着同事的腰，后来总觉得怪乖的，这种情形，一般后座都是小孩或者妇女，有点身份错位了。
所以后来我就不扶了，也没有从车上摔下来，我知道同事肯定是照顾我，没有开的很快，因为一路上有很多电瓶车超越我们了，我们走在他们后面，只能看到他们轮胎扬起的黄沙和渐渐远去的背影。
到了工位也没有事情可做，简单吃了早饭，买了一盒牛奶和一个素菜包子，为什么要吃素菜，这是因为如果吃肉包子，到中午的时候，还不会消化掉，没有饿的感觉，中午饭量下降的话，下午又会早早的饿肚子，这是个连锁反应的过程，而且下午饿肚子很可怕，因为不只是会饿肚子，而且会头晕，身体感觉虚弱，状态直线下降，做事情和思考都会近乎停滞，所以为了避免这一系列后果，我必须吃适量的早饭。
吃完早饭，就会有反应，是肚子的反应，我需要立即赶往厕所，然后蹲下，然后点一根烟，然后释放掉，这几乎是我每天早上必做的事情，早饭不可少，烟不可少，坑位不可少，每天早上这三个条件都会聚齐，这便是规律。
上完厕所回来，同事要求把新开发的软件包部署一下，终于是有点事情做了，因为真的很无聊，如果不敲键盘，只是鼠标操作，在网页间跳来跳去，很快就会疲劳的，因为浏览网页产生的思考量是很少的，相反却会浪费大量的注意力，被那些一闪而过，花里胡哨的东西所吸引，追风引蝶，走马观花，视觉疲劳，一无所获。
操作了几下，也就是命令行的事情，没什么难度，就部署上去了，当然其中也有小意外，不过都被我给解决了，最大的意外莫过于，一个jar包运行不了，然后我给开发同事说了，他说看看，排查原因，结果，下午了才重新打包给我。
这便是效率问题，不过我也是半闲的人，所谓半斤八两，五十步与一百步，留着面子而已。
很快就到了午饭时间，我十一点多四十多下的楼，结果到食堂二楼，已经需要排队了，而且队伍快排到门口了，这就是时间差，如果我四十出发，到食堂，那时候队伍不过四五人，几乎是随到随吃，不用等。
今天的饭菜不像，土豆和鸡肉烧到一起，土豆不烂，鸡肉也不烂，汤汁不浓，失败；青菜和豆腐海带烩成一锅，味道混了，而且味道极淡，我怀疑是换了厨师，米饭更不用说了，有点硬，而且有点冷了，一顿饭下来，我进食最多的，竟然是免费的汤，里面的紫菜都被我捞起来吃掉了。
其实我很后悔，因为有一道菜长得其貌不扬，乱糊糊的一堆，颜色也不好看，我看不清，也不知道成分，于是就没点，结果我付完钱，端着餐盘准备走的时候，后来的人问了一句，这是啥菜，那人说是牛肚，我心态直接崩了。
会不会摆位置呀？这么重量级的菜，你放在那个位置，而且做成那个样子，哪个看的出来？如果我知道那是什么，哪怕再难看我也不会选土豆和鸡肉的组合。
总结起来，午饭两个字：失败
吃完饭，到园区转了一圈，和同事抽了两根烟，在刚发芽的树下蹲了一会，阳光不错，我看着手背上的皮肤，居然有一丝白皙的感觉，真是奇怪。
对面的常青树上有几只鸟，他们在树枝上跳来跳去，尾巴很长，比整个身子都长，全身是灰色的，嘴是黑色的，我问同事，那是什么鸟，他说这种鸟，我们一般就叫长尾鸟。
确实，除了以最明显的特征区分，普通人真的区分不出来，毕竟我们不是鸟类专家，就像我向你介绍一样，那是一种尾巴很长的鸟，巴拉巴拉。
午觉睡的有点过了，大概睡了四十分钟，因为我昨晚上睡得不是很好，一直在调试这个东西，总算给他调通了，那时候已经很晚了，但是躺倒床上，却很精神，满脑子都是想法，但是我压制着冲动，没有起来继续面对电脑，于是就玩手机，看视频，猫猫狗狗，游戏影视，直到三点过，才睡着，平时我不敢这么放肆的，因为我知道，今天领导不会来，如果我想打盹，随时都可以。
到了下午，依旧是无聊，我看了一下hugo文档，但是没太看懂，还是得承认，学习能力下降了，一直就在主题那块游荡，看到感兴趣的主题就进去看看，如果他的说明文档不全的话，我就会欣然放弃，虽是欣然，也是无奈，因为我失掉那股耐心了，虽然我有时间，但是没有那个心了。
下午和同事出去抽了两次烟，临走的时候，又抽了一根，算起来，应该有七八根吧，不知道为什么，我对这东西，有依赖，所以下班回来，我又买了一包，现在一看，还剩四根，恐怖，夸张，简直是，同事笑称我是个烟鬼，算是为我正名了。
其实早上在座位上的时候，旁边的两位女同事也聊到烟了，至于内容，我没太听清了，因为主要是离得远的那位女同事在说，我旁边的这位女同事，说过两次，她家里一个抽烟的人都没有，我明白了，她是讨厌我的。
因为我感觉的到，在她知道我抽烟前和抽烟后，两种态度的转变，直觉告诉我，她不喜欢烟，更不喜欢抽烟的人，今天我证实了，她不喜欢我。
我之所以，一口气写这么多，是因为我在写之前看了一个视频，那是一个女生努力和坚持的视频，她在视频上说，她没有天分，所以要坚持和努力，我心里笑了，她不知道她的天分叫坚持，刚好是我渴求的东西，因为我好像没什么能坚持下来的事情，所以到现在，也就混个凑数的样子，可是有一天，我立了这个flag，要把在人间凑数的样子记下来，以此来考验一下我自己，我真的不信，我做不到。
今天算是我第一天更新，我应该去休息了，再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Last Words</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/last-words/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 22:33:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/last-words/</guid>
      <description>我的遗言 如果我要死了，我想我那时候说遗言，肯定是来不及的，所以我得提前说，免得死的太牵挂，走的不甘心。
从小的梦想 我得梦想很伟大，我想做科学家，探索宇宙的真相。
没错，我从小就看过很多书，也读过很多故事，看书能让我沉浸下来。
很小的时候，我就尝试去背元素周期表，看大学的生物化学教材，那些复杂的公式令我着迷，虽然纸张已经很破旧了，上面也有很多涂写的痕迹，我也看不懂，只是觉得着迷，觉得神秘，希望能够搞懂它。
我小时候很多时候都是一个人，所以我经常以书为伴，虽然我看不懂那些书，但是我想，我如果抱着书死去，肯定在死了以后也能接着看，说不定还能问一问那些懂，死了的人。
可是我没有当成科学家，奇迹般的我考上了大学，我选了就业率最高的软件工程，因为那时候我正沉迷于网络游戏，我不仅爱玩，更想知道这东西是怎么做出来的，我能不能做到。
后来我毕业了，几处辗转，最好到了陕西这个地方落脚，开始是做开发，后来又做了测试，现在做的是运维，也搞过一段时间的安全，我并没有什么所谓的职业规划，什么感兴趣，我就搞什么。
庄子说，嗜欲深者，其天机浅。
这句话对我而言，好像一语成谶了，我注定要因为这一句话而碌碌无为了。
这是有原因的，如果我不知道这句话，我可能还会盲目的挥拳，发力，向着吸引我的方向猛攻，可是现在我知道了，我知道我的天分只能支持我到那个地步，再多的，就没有了。
我知道我是有些天赋的，所谓天机，生下来就有的东西。我把我的天机给浪费掉了，因为我频繁的换方向，换目标，以至于我没有朝着任何一个方向前进，所有目标都丢失了。
嗜欲，我嗜的是求知欲，我希望知道所有事情，所以我什么事情都不知道，都没有深究下去，其原因是因为个人精力有限，无法做到面面俱到。
知识是痛苦的源泉
我深切的感受到，知道的越多，就越是痛苦，因为知识就像一个漩涡一样，越深入，吸引力越强，然而个人能力并不能支持更加深入，这就造成了可望而不可即的落差，这落差，就是痛苦的根源。
如果我知道这个落差，我自然也不会痛苦了。
所以我后悔探索那么多的东西了，因为那些东西不实用，反而痛苦。
科学家，为什么没有做成呢？
因为我太三心二意了，没有一开始就锁定方向，把所有精力都用到一个点上，所以即使我有所谓的天分，也被浪费掉了。
小时候，我还嘲笑过课文里的仲永，那时候也没有意识到自己是有些天赋的，直到现在，我逐渐成为仲永，才发现，原来这世间天分算什么呀，天分在努力与坚持面前不值一提，反而是天分，会消磨掉个人的精力，令人沦为平庸。
我并不是怪罪我的天分，只是责怪自己不够努力，不够坚持。
所以我得梦想，最终是破灭了，我没能改变世界，也没有探索出一个真相。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux</title>
      <link>https://world-online.github.io/tech/linux/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 22:24:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/tech/linux/</guid>
      <description>Linux 是我非常崇拜的系统，也可以说是技术。
因为在我的印象里，成功的技术就应该是这样，无孔不入，无处不在。
学习Linux势在必行！
然而，现实告诉我，你不行。
即使是把那些命令都用熟了，闭着眼睛，在熟悉键盘的情况下，能够轻松的敲出了，又能怎么样呢？
遇到问题的时候，该发憷还是发憷，摸不着头脑，该百度还是得百度，总有问题，会拖着你，折磨你，看着同事们离开座位，去抽烟，去吃饭，去打球，下班，回家，哄娃，而我满脸油腻的对着屏幕，那一堆一堆的error，无尽的嘲讽，怀疑自我，学习真的有用吗？
我知道学习当然有用，Linux很有用，可是我没用，我搞不清楚他，解决不了问题，那意义何在？
于是我总结出一个规律：现实是由问题构成的
学习是解决问题的办法，但并非唯一，Linux也能解决我的问题，我似乎把他当成了唯一。
可恶呀，我到底在说些什么？
我应该讨论Linux的，讨论他的作者，林纳斯。
这是伟人，我的同事直言，确实如此，Linux成就了无数的人，也养活了无数的人，恩泽天下，四个字用来形容它的作者毫不为过。
放在古代，如果在中国，那必定是和孔孟放到一起的人，可惜他是外国的，不然已然成圣。
他还活着，这便是机会，见到伟人的机会，为此，我专门查了他的资料，也看了他的视频，发现原来他和我一样，也是普通人，我是说硬件设备相同，他没有缺胳膊少腿，也没有背负双翼，更没有三只眼睛，六条胳膊，穿很普通的衣服，吃普通的饭，这便是和我一样。
我和他更相近的地方就是，我们都是程序员，我敢自称程序员，是因为我知道有些人自称程序员，却不一定是程序员，却不一定配的上程序员这个称号，这只是个职业代称而已，有什么配不配的上一说呢？这个话题肯定拉仇恨了，但是我也不怕，所以我会单独抽一个空间讨论。
我喜欢Linux，黑白框的命令行令我着迷，简单而高效，才是软件的特质，事实上，配得上简单和高效的软件，寥寥无几，他们大多侧重于简单，或者侧重于高效，更有甚者，两者都丢弃掉，只剩下臃肿和缓慢，那和一堆腐烂的巧克力有什么区别？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么我要写博客？</title>
      <link>https://world-online.github.io/why/why/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/why/why/</guid>
      <description>我为什么要写这个博客？
需要理由吗？当然需要！
就在前几天，一架飞机失事了，一百多人，尸骨无存。
心里觉得骇然，生命竟是如此的脆弱，以至于不管你是何种身份，何种地位，做过什么，说过什么，在自然面前，都是平等的。
天地不仁，以万物为刍狗。
我想他们很多人都没来得及应对这场灾难，以至于我们都不知道他们是谁，做过什么，平凡或是伟大。
人们可以从历史中学到的唯一教训就是，人类无法从历史中教训，在我看来，这不尽然，我从这次灾难中汲取的经验便是，早写遗言，留下痕迹。
为还未发生的事情，早做准备，看来是必行之事了，为什么要写博客，一是为了留个遗言，也不希望到时候死了，就啥也不剩了；二是作为程序员的亿点点执念，博客嘛，写写总是对的。为什么要在GitHub上写，因为其他的地方我无法确定我写的这些东西会永久保存，如果放到其他的地方，说不定哪天就没了，不靠谱，听说GitHub会把一些仓库放到北极的冰层最深处，就算是发生了毁天灭地的灾难，那里的东西也会保存下来，我希望，他能留的久一点，起码比我活的久。
目的就是这样单纯，于是就开始写博客了。
 2022年3月31日 陕西 咸阳</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
