<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>钓鱼 on 人间真实</title>
    <link>https://world-online.github.io/tags/%E9%92%93%E9%B1%BC/</link>
    <description>Recent content in 钓鱼 on 人间真实</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Apr 2022 00:02:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://world-online.github.io/tags/%E9%92%93%E9%B1%BC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>小学时候</title>
      <link>https://world-online.github.io/people/%E5%B0%8F%E5%AD%A6%E6%97%B6%E5%80%99/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 00:02:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/people/%E5%B0%8F%E5%AD%A6%E6%97%B6%E5%80%99/</guid>
      <description>小学时候 我爸出去打工了，听说是和他的妹妹一起出去的，他妹妹的丈夫在外面包了工地，也算是和熟人一起，所以不用太担心。
然后我就被送到了我妈这边的老家，小学是在乡上的小学部上的，主要是我妈的妈妈，也就是我的奶奶照顾我，我们住在山下，也不算山脚，因为距离山脚的河流还算一段距离。
村里有好几个小伙伴，他们也是在乡上上学，所以我们经常是结伴上学放学，不算无聊。
他们走的很早，然后一路上叫其他小伙伴，最后到我这里，就等我了，然后出发。
有时候是我起的很早，然后去另一个小伙伴那里，我通常是在他屋后面叫他，然后等他出来。
他家住在山脊处，我家住在山湾处，所以，两条路都可以上山，上山就是乡上，乡上就是学校。
梦想 我们在路上会讨论很多东西，我记得我们讨论过以后想做什么，和我很要好的有两个，一个说以后想当歌唱家，他确实长得不错，也很高，也很会说话，人也很帅，有颗美人痣，就是有些瘦。现在我们都成年了，他果然有一套音乐设备，有钢琴，有吉他，他给我弹过琴，也教过我吉他，我都没学会。
那时候我们在成都相遇，他工作还不错，一个月就七八千块钱，好的时候，能过万，具体的工作，我后面了解到，是催债，我当时没有工作，也想做他的工作，去试了一下，果然我不合适，他们很会说话，还有话术，实在不行就骂人，各种威胁，我做不到。
还有一个伙伴，他当时说自己的梦想的时候，我记得了，也许他没说过，现在他在老家邻县做公务员，我还挺羡慕他。
游戏 我们经常钻到他的屋里打游戏，要不就是在路上野逛，村里有一条公路，穿过整个村子，我们没事的时候，就在村子头会和，然后走路，然后聊天。
会折细的树枝做武器，然后想象自己是潇洒的大侠，挥剑，砍杀。
那时候经常玩的游戏是魂斗罗，忍者神龟，还有赤色要塞，要凑齐一套打游戏的装备并不容易，需要游戏卡，还需要游戏键盘，还需要手柄，我们没有就找班上的同学借，或者换。
但是不知道，家长从哪里听说的，打游戏很伤电视，所以我们打游戏都要背着家长，我记得我们经常以做作业的名头，钻到一个人的家里，然后把屋子锁上，玩一个下午，或者一个晚上。
他屋里有很卡，是游戏王的卡，那时候流行收集，还流行一种扇卡片的游戏，他很厉害，赢了很多。
我找他买过，厚厚的一叠，揣到包里太明显，于是放到书包里，还是被发现了，问我怎么来的，我怎么好意思说，家里这么穷，我还买这种东西，于是说是捡的，或者别人送的。
钓鱼 村里有一个鱼塘，但是是私人的的，不准别人钓鱼，我们还是管不住好奇心，偏要去掉，经常是一个人在视野好的地方看着，另外的人去钓，我不太会钓鱼，而且也买不起装备，经常是找他们借，或者就用化肥袋子封口的线，绑一个鱼钩，绑一块泡沫，然后甩进水里，把线的这头绑在岸边的树上，这样，不要鱼竿也可以，而且，鱼竿太明显了，容易被发现。
偷东西 我小时候偷过东西，我偷过家里的钱，因为我没有零花钱，我知道我妈肯定给我寄了零花钱，但是我奶奶就是不给我，或者每次就给几毛钱，最多的时候就几块钱。
于是我偷偷注意她放钱的位置，偷过几次，每次也没有多少，我只是拿最先的的面额，拿的很少。
有一次，朋友们都在等我，但是我没想到，奶奶居然要给我钱，他去拿钱，我就知道完了，因为我已经拿过了，然后她怒气冲冲的出来，抓住我的手腕，问我是不是把钱拿了，抓的死死的，我都没想到她有这么大力气，没有挣脱，当时有几个小伙伴，他们见到这种情况，都走了。后来我还是去上学了，只是迟到了。
从那以后，我再也没有偷过家里的钱。
但我还偷过同学的钱，那时候小卖部的人很多，一下课，他们那些有零花钱的，就会挤到小卖部买零食，最常买的就是辣条，一毛钱就能买一根，很长的辣条，辣呼呼的，我只能看着他们吃，口水都咽个不停，但是偏偏躲不掉，到处都是吃零食的小朋友。
于是起了邪心，我也凑到拥挤的队伍中去，我看到一个同学衣服兜里有钱，是五毛钱，我也挤上去，那时候人挤人，我想人很多，他应该不会发现，他确实没有发现，我用手把他的钱夹了出来，准备放学后再去消费，买辣条吃。回到班上，他说起自己的钱被偷了，和周围一群人说，他很会说，然后周围聚的人越来越多，我在座位上瑟瑟发抖，感觉无处可逃，生怕他们看向我，我手足无措，但是他们最终没有把犯罪嫌疑人锁定为我。
但是我看那个同学的时候，他也看到我了，那时候，我知道，他大概知道就是我偷的，因为我心虚的太明显了，但是他没有声张，后来也没有找我，我们还是普通的同学关系，我在心底庆幸他没有揭穿我，我认为这是我新生的机会，从那以后，我再也没有偷东西了，以为那是我离被戳穿最近的时候，他原谅我了，所以我应该抓住这个机会，做个好人。
后来，我暑假去我爸爸的妹妹家玩，她说她把我当亲生的，但是我还是感觉有隔阂，即使对我很好，但她终究不是我的妈妈。有一天，他们家丢了钱，是一个老人家，也就是她丈夫的母亲，老人家说钱找不到了，平时都是压在床枕头下面，但是今天起床找不到了，巧的是我昨晚就睡得那张床，她把我叫到一边，问我有没有拿钱，但我真的没有拿，我都不知道有钱，但是他们怀疑的眼神却无法躲避，于是我和他们一起找，原来钱跑到了床铺的中间去了，在毯子下面，我疯了似的翻了整个床，所有东西都拆开来翻了一遍，然后把钱找到了，我把钱拿给他们的时候，他们眼神轻松了一些，但是芥蒂并未消失。
从那以后，我很少去别人家玩了，更不可能在别人家过夜，我要清白，这胜过一切。
我想他们后来是知道误会我了，很热情的待我，但是，我心里上还是无法原谅，自己或者他们。
抽烟 小学六年级的时候，我抽过一次烟，那时候有个同学买了一包烟，最便宜的那种，晚上睡觉的时候，点了，宿舍十几个人，好像只有一两个没有抽，一根烟，全宿舍都抽了，隔天晚自习的时候，我们几个抽烟的，就被叫到了讲台前面示众，挨了打，我倒是觉得不疼，但是班主任揪我的耳朵，提着我的耳朵往讲台上走，那个我觉得比较疼，然后就是，在全班女生面前丢了脸。
换班 大概三四年级的时候，我换了班主任，之前是一个语文老师，他很和蔼，我很喜欢他，但是另一个班的班主任我不熟，而且比较严肃，我不喜欢。
因为我没钱，所以报名的时间晚了一些，所以只能选后面那个班主任的班，我当时以为还是和以前一样，坐到了以前的位置上，但是后面却被叫出来了，让我坐到另一个班去，我记得我在门口站了很久，还哭了，那个班主任站起来把我送到了另一个班，他说都是一样的。
确实是一样的，新的班主任是教数学的，比较严肃，而且特别爱揪耳朵，而且爱喝酒，他经常是一身酒气来上课，在班里走来走去，我当时还觉得他身上的味道很好闻。
成绩 我小学的时候，成绩很不好，下课就疯狂玩，在操场里乱跑。回家也不做作业，所以成绩很差，我记得我那时候，只会做加减乘法，不会除法，有一次我正在打瞌睡，忽然班主任叫我起来回答一个除法题，脑子里一片空白，手足无措，我不知道答案，旁边的人小声回答我六，我就说是六，结果他呵斥我一句，你怕是活录了（录了就是糊涂的意思，方言）。我听来有些刺耳，感觉被侮辱了。
这激发了我的自尊心，于是我下课找了学习好的，给我讲，又算了很多次，终于把除法搞懂了。
农活 我小时候不做作业，有个很好的理由就是，没有时间，加上我穿的很破旧，身上还有很多泥点，那都是我干农活时留下的，所以老师看到我这个样子，也不好惩罚我。
确实，放学后，我回家就是放牛，或者捡柴，或者去地里，很少有做作业的机会。
他们都在玩的时候，我还在田里耕田，或者插秧，或者栽玉米，栽红薯。
所以我在村里口碑不错，都说我这个娃，虽然命苦，但是勤快，肯定有出息。
也经常帮村里的人做农活，主要是能蹭饭，去别人家干活，吃饭比自己家的好，经常有肉可以吃。
我记得小时候，是在春天的季节，我们的稻田需要养水，就是把水灌到田里，把土地泡软，方便以后插秧，但是那时候，偷水的很多，因为稻田都是相邻的，所以我和奶奶就会到外面去睡，我们披上斗笠，那种很厚实，很硬，但是不保暖，我们把狗栓在路边的树上，我们就睡在路上，离田不远的地方。这样只有晚上，有人靠近，狗就会叫。有很多个晚上是这样，那时候也不感觉害怕，反而觉得晚上没有那么黑，还是能看到一些东西的轮廓。只是早上起来的时候，会感到背疼，或者手臂疼，反正不如床上睡得踏实。
礼物 我给奶奶买过礼物的，那时候村里流行看云南山歌，赶集的时候，经常有小贩把光碟铺成一片，然后用音箱放着山歌吸引过往的人来买，买的人很多，大多是老人，我奶奶买了不少，他很少看电视，经常看云南山歌到很晚，为此她还买了一个DVD。
有一次，我知道那天是她的生日，于是省下自己的零花钱，周五的时候，去商店买了一个云南山歌的碟子，她的碟子我都看过，这个肯定她没看过，花了十块钱，我还记得碟子的面上写着公鸡没有母鸡恶。
我想她肯定喜欢看，买回来放了，结果画质很差，内容也是断断续续的，我自己受她的影响，也看过不少，这个是我看过最差的，我自己都看不下去，她还是津津有味的看。
她买的碟子，多是那种家庭伦理类型的，很多讲不肖子孙的，还有经历凄惨的，这些好像能引起她的共鸣，她的神情总是有些低落和胆怯。
好东西 村里有家家境还不错的，他们经常往屋下面丢东西，他们的屋下面是一大片竹林，还有各种荆棘，整个就是一个刺做的笼子，不过也正是因为如此，他们家下面，其实有很多小动物在里面活动，外面看起来一片绿，还有各种刺，里面其实光秃秃的，并不危险。
我有一次爬进去过，结果就像发现了新大陆，我在下面捡了很多好东西，小玩意，说是垃圾，那些东西还是很吸引我，我捡到的最令我神往的就是一张碟片，一看就是日本的片子，成人的片，我把碟片，洗干净藏好，趁着奶奶不在的时候，偷偷放，那真是令我大开眼界，原来女人下面是这样的，还有能玩这么多花样。
有一次，我偷偷在家看，结果奶奶突然回来了，我来不及关，于是我就不关了，反正画面上没有出现那种画面，他问我放的什么，我说是外国片子，找同学借的，她说她看不懂，于是就出去了。
结果她刚走完，画面里的男女就开始动作了，可以说是险之又险。
但是后来，我知道，她应该是看过这部片子的，因为她由此神神秘秘的去那家，然后拿回来几部光碟，我偷偷看过，里面就有那种光碟，所以我捡到的那张，应该是他们看过，然后丢掉的。
对，她应该是看过的，不然不可能时间上那么巧合，刚好错过。
不过，我也不敢想象，他拆穿我的场景。
我爸 我爸开始，并没有去打工，而是在家搞起来养殖，具体点说，就是养猪，他把自家的院子围起来了，用大树锯成板子，做成围墙，房子周围也围起来了，整个房子，看上去像是森严的城堡。
猪还没卖的时候，没有钱，他想看我一眼，需要翻好几座山，到乡上来，他没钱，于是都是走路过来的。
他来学校看我，经常是没钱的，他穿的也很破旧，鞋子都是烂的，和乞丐差不多。
所以我还是有些抗拒他的，我们经常在学校的角落交流一会，我当然是期待他能给钱，但常常是没有的，我们就是下课的时候说几句话。然后我回去上课，他又走回去。
有一次，我正在上课，结果从天上飘下来五毛钱，悠悠的落在我的桌子上，我那时候，坐在教室的最后面，门旁边，应该是有人从门上面的缝里塞进来的，钱落到我面对时候，班主任应该看到了，以为那个时候，他刚好看我，而且目光迟疑。
我一开始没有反应过来，但是又想起，上课前和我爸密会过，他应该是没来得及给我钱，所以通过这种方式给我，把钱塞进兜里，老师看到了，但是并没有叫我起来，我后来也没有问我爸是不是我想的那样，但应该就是那样。
过年的时候，我爸会把我接回去，但是我当时很讨厌他，因为对比他，这边能更好一些，起码有熟悉的伙伴，还能吃上饭。
他来接我，我就躲他，躲到亲戚家里，不出来，我们隔着门对抗，他用各种礼物诱惑我，我都不出去，我不想跟他走到一起，因为他很邋遢，看上去像个乞丐。
最终我还是会被他接回去，然后假期结束了又送回我妈妈这边读书。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
