<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>People on 人间真实</title>
    <link>https://world-online.github.io/people/</link>
    <description>Recent content in People on 人间真实</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Apr 2022 01:15:25 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://world-online.github.io/people/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>小时候</title>
      <link>https://world-online.github.io/people/%E5%B0%8F%E6%97%B6%E5%80%99/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 01:15:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/people/%E5%B0%8F%E6%97%B6%E5%80%99/</guid>
      <description>小时候的我 这算是在写回忆录了，我必须趁我还记得些的时候写。
我父母离婚的早，但是那时候我刚刚有了意识，有家的感觉，后来就没有了。
有一次放学回家，我们排着长长的队伍，在幼儿园门口等着家长接，同龄的小朋友都有父母来接，而我最后都没有人来接，最后是老师把我领会她家去了，和她的儿子一起吃饭。
那时候我就有一股奇怪的感觉，好像还看到过一张纸，上面写着离婚协议，后来我才知道，她的丈夫刚好是律师，负责我父母的案子，而我有机会可以亲眼看到我父母的离婚协议，我不认识字，是后面才知道那是离婚协议。
自那以后，我就和她的儿子不是那么好了，因为我不想再和他一起吃饭了，也不想去他家，他有的，我都没有。
我没有记忆的时候，是很调皮的，在新疆的时候，喜欢骑马，坐马车，那时候我父母还在新疆，有自己的马车，所以我经常爬到马车上去，这都是听他们说的。
回来的时候，我还喜欢在火车箱里面乱跑，一点也不怕生人，也敢跟陌生人说话，没有走丢，真是很幸运了。
再后来，判决下来，我跟了我爸爸，我是不想跟我爸爸的，因为他没有安全感，没有妈妈的安全感，相比之下而言的，可是到后来，他们谁都给不了我安全感了。
他们争抢我，我被藏到邻居家，房梁上，厕所里，大晚上的闹架，背着我远逃，我不懂，也不敢哭叫，只想早点结束，所以我在邻居家待过很多天，也在远房亲戚家待过很多天，他们待我很好，可是没有感觉。
最后还是跟我爸爸走了，我爸爸脾气很急，打过我，用那种细竹根打我，我做不出题的时候，就打我的手背，我那时候应该哭过，记不得了，那是很遥远的事情了。
有一次，我在邻居家看电视，我家没有电视，我爸找我，叫我，我没有听到，看完电视，我回去的时候，门锁着，我就坐在外面的沟边上玩，他突然吼了一声，像一阵狂风一样冲过来，像要把我吃了一般，把我都吓傻了，一下掉到沟里，就不敢出来了，那天应该挨了一顿饱打，我记不得了，唯一记得，那天看的是大话西游，牛魔王娶亲，唐僧很搞笑，大圣很帅。
我再也不去邻居家了，家里没人的时候，我害怕，就找个竹篓倒过来，抱一本书，透过竹篓间隙的光看书，蜷缩在里面，直到我爸爸回来了也不出来，他要找到我，我才出来。
我听过很多故事，格林童话，故事葫芦，故事山，幽默大全，等等等等，那些我不认识字的，就让我爸给我读，那时候我们点着煤油灯，我靠在我爸爸的肩膀里，闭着眼睛，一边想象故事的画面，一边睡去了。
我也想自己读，于是我爸爸就给我买了一本新华词典，那时候是走路上场，早上天不亮就出发了，他提着一个蛇皮口袋回来，会买肉，买烟，买水果，买书，只是没有玩具。
我不敢买玩具，因为知道家里穷，所以只是在玩具摊前面流连，多看几遍总行吧，对那些枪我没有兴趣，我喜欢车，各种各样的车和小人，有次过年，亲戚给了我压岁钱，我看到有个商店，买一大包果冻，会送一个小汽车，于是就偷偷的买了，回去家里玩的时候，问起来，我就说是借的同学的。
后来有次我爸爸发脾气，把我买的东西全都砸了，扔的远远的，从那以后，我就再也没买过玩具了。
算是个懂事的孩子吧，我知道我要努力，所以从小的时候，成绩还不错，亲戚邻居都夸，最夸张的邻居，说我天庭饱满，以后肯定能当国家领导人。
我有一个玩的好的朋友，他家里妈妈是个哑巴，所以我两看起来有些同病相怜了，因为都会因为家里的事情被同学们嘲笑，我会被嘲笑是没有妈的孩子，他会被嘲笑妈妈是个哑巴。
我两都很瘦，即使心里很愤怒，拳头捏的很紧，眼泪在眼眶打转，也没有打他们。
我们成了上下学的好朋友，我们一起走，吃饭也是一起吃。
同班的还有一个女生，他爸妈也离婚了，可能是因为男女有别，我们没有特别亲近，但是我们都把对方当做是同类了。
有一次，一群小朋友围着她起哄，有说她是没妈的孩子，她在人群中出不去，哭泣，不知所措，我和朋友看到了，我想要悄悄离开，不想把他们的注意力引到我的身上来，我的朋友并没有无视，他穿过人群，挡在了她的前面，红着脸跟他们吵，那一刻，我觉得他张开双臂的样子像是一个战士，在保护自己身后的公主。
他的形象在我眼里，在那时候变得伟大起来，我更喜欢跟他走到一起。
我们都长得很瘦，所以不敢打架，但是小孩子争执，最后都会以动手的方式解决，所以我和他走一路，我们不怕，虽然我们每次都打不过，但还是会出手。
在后来，也很少打架了。
我们的学校在山顶上，我们住在学校对面的山腰上，那是一座大山，里面有一个湾，一个大的水库，村里的一个女人在水库里自杀了，听说是有精神病，他老公在岸边上哭天喊地，也想跳下去，被周围的人拦住了，后来他们就搬走了，房子现在已经塌了。
放学的时候，一般都是傍晚，天色朦胧，我们几个小朋友走在路上，说起水鬼的故事，他们说那水里有鬼，我胆子很小，越想越害怕，不敢走前面，也不敢走后门，开始的时候，前后都有人，后来人越来越少，到了要分路的时候，我需要一个人走一段路，就是水库旁边的路，那路离水库很近，天色也比较晚了，水里有很多东西，有扔掉的衣服，瓶瓶罐罐，还有腐烂树枝，竹子，有一节竹子一上一下的浮动着，好像在跟着我走，他们说水鬼就是会跟着你走，趁你不小心的时候，一下把你拉到水里去，你喊都喊不出来。
我很害怕，想跟他们一起走，但是要绕很远的路，他们都笑我，我还是绕路跟着他们走，比起嘲笑，我更在乎自己的小命。
后来我真的在水里看到过死人的白骨，是一只手的，关节处还有一层青色的苔藓，其实也没什么恐怖的，和普通的石头差不多，只是更轻而已。
有一天中午，吃了午饭我们在上山玩，跑到山前的时候，刚好看到我家，支起了棚子，还有很多人进进出出，也有很多人在屋前的窗前围观，我们一排小朋友，我还不知道发生了什么，但是同行的人里有人说，我奶奶死了，这是我爸爸的母亲，
她确实死了。
听说是烤火的时候，栽倒在火堆前，衣服裤子都烧坏了很多，我没有看到最后一面，只记得奶奶是很爱我的，经常抱着我烤火，还有他的柜子里有很多糖，他的被我很暖和，也很软，不像我爸爸的，硬板板的。
她对我爸爸不是很客气，好像恨他不争气，每次我爸爸打我，她就吼我爸爸，我爸爸被他吼，也就气鼓鼓的走了，所以她在我的童年里，是救星。
大家都在忙，我爸爸却什么也没做，就抱着一本大学的医术看，他们都说我爸爸懒，好吃恶劳，但是喜欢看书，就是没考出来，很可惜。
以前我奶奶生病的时候，我爸爸就爱去给他配药，那些都是从书上看的，他信不过医生，药费也贵，可是人死了，再怎么配药也没有用，人吼也不动，我爸爸就那么抱着本书一直看，一直看。
自那之后，我爸爸应该是成长了一些，他打我很少了，还是会打我，总是控制不住自己的脾气，我不喜欢他，也不和他一起睡，有一次半夜，他把我从奶奶的被我里扯出来，奶奶也制止不住，还把我的衣服都撕烂，他们说我爸爸神经有问题，莽的很。
但是他也有仁慈的时候，他会做小车，铁环，会把废弃的塑料瓶盖穿起来，做成滚轮，再加一块小木板，就是一个简易的小车了。
到后来，我又要去我妈妈那里住了，是我爸爸主动联系的我妈妈那边，说要出去打工，把我放在那里照看，然后，我在一个开学的季节，他们都去上学了，我等着去以前那个熟悉又陌生的地方。
和最好的朋友，没有说一句再见，因为我们两家离得比较远，我们家可以看到上学的路，他们几个人沿着蜿蜒的山路爬，还背着书包，手里挥舞着树枝，好像和以前一样，不过我感觉那个朋友，他应该向我家这边看了很多次，我们就这么断了联系。
到了我妈妈这边，我才得知，我有一个妹妹了，我妈跟了同村的一个男人，沿着公路就能走到两家，需要半个小时的样子。
我开始以为，我还能找回以前的感觉，然而并没有，我开始成为家里的老大，必要的事情就是带小孩，我的妹妹经常哭，莫名其妙的哭，虽然我感觉我跟她有些亲切感，但是还是觉得生疏，觉得她分走了我的一些东西，那些东西也要不会来了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的爷爷</title>
      <link>https://world-online.github.io/people/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%88%B7%E7%88%B7/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 23:16:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/people/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%88%B7%E7%88%B7/</guid>
      <description>一个老头 我在认识他的时候，他已经是一个老头了。好喝酒，好吹牛，我想他最开心的事情，应该是每年杀了年猪，和亲戚邻居吃杀猪菜的时候，那时候他总会拿一个塑料壶出来，那种白色的壶，里面慢慢的都是白酒，新抄的猪肝，再配一口白酒，边吃边聊，这顿饭，一吃就会吃到晚上，他总是喝的脖子通红，滔滔不绝的说那些以前的事情，遇到多好的老板，天安门的广场有多宽，外面的那些女人有多好看，他说的兴起，即使没有人问，也会讲，我也是那会，瞥到了一些他年轻时候的光彩。
他小时候应该是很调皮的，听他以前说，小的时候，在地主家里做小工，那时候是什么都做，割草，放牛，修房子，编竹子有啥做啥，他也是那时候学会了那么多的手艺，但是地主家却很刻薄，他们很少能吃到肉。他说小时候，有一次从别人家偷了一块肉，有人拿锅，他们就在野外把那块肉煮着吃了，油烟酱料啥都没有，都是肥嘟嘟的白肉啊，他说的实话，明显是很怀念的，现在的娃，挑肥拣瘦，那时候有的吃就不错了，手慢了，就没了。
喜欢抽烟 他超级喜欢抽烟，而且是抽那种叶子烟，每次赶集，买的最多的就是那种别人晒干的烟叶，要么就是酒。回家自己挂起来，抽的时候再碾碎，填到烟锅上，用那种煤油打火机点，然后深深的咂一口，过一会口里和鼻子就会冒出青白的烟，那种烟味道很大。
他没有烟锅的时候，就自己弄，削一根不大不小的竹子，然后用作业班或者其他的纸把烟叶卷起来，然后点起来抽。我小时候也想抽，他没说不准，也没说准，于是我就偷偷的自己弄了一个竹子，像模像样的卷，然后抽，结果抽了一口，我半天才回过神来，一股土的味道，而且杂质很多，我不知道他是怎么顺口的。
从那以后，我就没有抽过烟了，过了好多年，在初中的时候，在宿舍抽过，一根烟全宿舍都抽了，然后我们就被举报了，那次被班主任揪了耳朵，可能我的耳朵大，别人都是打屁股，班主任提着我的耳朵就走，疼的我直往那边挒。
夏天的时候，他最喜欢待在自己的屋子里，要不就是躺在凉席上面看书，要不就是在编各种东西，无论是什么，都少不了烟，所以他的屋子烟味很重，而且土味也重，不过他的屋子却是异常的凉快。
现在有各种各样的烟，他最喜欢抽的，还是那种土烟，我记得他在集市上去买烟，从来不去店里买，都是在路边找那种摆在路边的烟叶，还有那种手卷的烟，他好像和那些卖烟的老头很熟，每次他们聊天的时候，我就去其他地方逛了，因为比起他们无聊的对话，我更想多看看集市的热闹。
我觉得他的死和抽烟脱不了关系，因为最后几年，我能感觉到他咳嗽的很严重，他信不过西医，也不愿意去医院，总是自己去找一些草药，然后拿回来熬了喝，那味道很浓，黑褐色，各种树根种子，草根，他能一饮而下，然后果然能好一些，但是后面还是会继续咳嗽。
直到后来，我想他是没有力气再上山去挖草药了。
喜欢光脚 他有一双粗大的脚，脚趾很粗，脚板很大，秋冬的时节，他都光着脚，按照他的习惯，皮鞋是穿不惯的，他喜欢穿的是那种草根和稻草编织的鞋子，还有黄胶鞋，一双黄胶鞋，穿到底子都破了，上面的布也烂了，才会换。
脚上有很厚的茧，灰白的一层，光脚走路咚咚咚的声音，是那种脚板于地面碰撞发出的声音，我也不喜欢穿鞋，特别是在家里，光脚的感觉令人踏实，而且自在。
不过他光脚的习惯，应该是从小养成的，小的时候，兄弟几个都是穿一条裤子，更何况是鞋子，所以数九寒天，都是光脚，那时候他的脚应该就已经适应了寒冷的地面。
我小时候看过一个电视，说是一家人的父母双亡了，一个兄弟姐妹成了孤儿，那是大冬天，老大对他的弟妹们说，以后再也没有人给咱们做鞋子了，我今天给你们做一双铁鞋，说完就带头踩进了白茫茫的雪地里，那个脚本印令我印象深刻，我想，我爷爷当时也光脚踩过无数个这样的雪地吧。
去过很多地方 他去过很多地方，天安门也去过，他说那边的人很多，东西很贵，他看了毛主席的像，但是没钱去看毛主席的棺材。
他也去过西藏，听说在修铁路的时候，开挖机的挖到过宝贝，一个大疙瘩，切开来，伤口处留着鲜红的液体，像血一样，但是他没有分到，被那个项目的老板偷偷留下了。
去过南方，说那边的人爱吃甜食，做是什么都是甜的，他呆不惯，还是老家的饭好吃。
去过云南，说那边的姑娘漂亮的很，就是没有领回来一个，可惜的很。
爱吹牛 我可能没有继承他能说会道的本是，因为他总能滔滔不绝的讲以前的事情，哪怕那些事情在小时候的我听来，都感觉很假，比如他说以前在工地的时候，和老板关系很好，老板还请他喝酒，给他拿烟，还说给带她玩漂亮的妹子。我当时很羡慕，因为如果能交到这样的朋友，真的很值，可是后来，他带我进城，一连给老板打了很多电话，都没有人接，他眼里视乎露出了恐慌，好像害怕被揭穿一样。
我也知道了自己的窘迫处境，因为我的脚下正穿着一双去年夏天的凉鞋，后跟的位置减掉了，做成了拖鞋的样子，这个夏天，就这么对付过去。周围来来往往的人，他们穿着高档的衣服，好看的鞋子，我一点都不敢跟他们视线交汇，生怕自己被看穿。
那局促的样子，应该不用被看穿吧。
他请我坐了一次出租车，而我只沉迷于车站买的故事书，他让我抬头看看周围的高楼，我才抬头看到，道路两边的楼房几乎要将天空掩盖了，墙上是整齐的瓷砖和错落的窗口，确实，在农村是看不到这些的，也是我第一次看到这么高的楼房。
还准备带我去景区的，但是后来只是在景区门口溜达了一圈，我估计是因为没钱吧，那天我是一个人坐车回去的，他说要去工地上班，老板找他，于是给我买了几根香蕉，和两瓶饮料。
本来那是暑假，他说带我到城里见见世面，我还是很高兴的，可是到了城里，我却高兴不起来，更想找个地方躲起来。
回来的路上，心里很难受，也是那时候起，我的内心，冲劲又更足了一些。
懒惰 这一点，我倒是继承了。
他的屋子是很乱的，机会不见收拾的痕迹，到处都是各种杂物，衣柜里也是，床上也是，桌子上也是，窗台上也是，上面有很多灰，每次都要奶奶吼他，他才会弄，或者等奶奶弄。
他们的对话，几乎是以吼开始和结尾的，吃饭要吼，收衣服要吼，种地都要吼，吼得多了，我奶奶也懒得吼，吃饭也不叫了，等他饿的不想了，就会端一个大碗到厨房去看，锅里肯定给他留着。
时常是这样，奶奶吼他不见动，就自顾自的出去了，然后过不了多久，他又会扛着锄头，出现在地里，好像是故意反抗奶奶的命令。
他一回到家里，就钻进自己的屋子了，然后啥也不管，就等着叫他吃饭了，一幅等着饭来张口的模样，有时候奶奶生气了，故意把饭做得少，然后又不叫他，等他饿的不行的时候，锅里已经啥都没有了，他嘴上抱怨几句，没人搭理他，然后他多半会看看橱柜里还有没有剩菜，如果没有，就自己炒一点花生米，端到屋里去下酒，边吃边喝。
爱收藏 他收藏了好多东西，有一个小匣子，藏得很隐蔽，在衣柜的最里面，不大，但是做工很古朴，里面什么东西都有，铜钱，古币，车票，邮票，钥匙环，还有掏耳勺，各种小东西，这个盒子，他每次都背着我打开，不让我看里面有什么。
我是后来偷偷趁他不在家的时候，偷偷打开过，那次我偷了一个铜钱，只是为了和同村的朋友显摆，因为那个朋友说他爷爷有铜钱，还拿出来显摆，我们几个都围到一起，只有看看的份，要摸一下都要说好久的好话。
他还收藏了很多书，三侠五义，古文观止，周易，论语，三十六计，各种杂志，还有那种书——黄书，里面都是一些露骨的文字，写的是都市男女的的欢爱，在我发现了这些书以后，我每次都会趁他不在的时候，偷出来看，有时候是放牛的时候，带在身上，有时候是深更半夜的时候，躲在被窝里看，总之，极大的增长了我的见识。
他枕头下面也藏着书，都是从他的藏书里面取出来的，我有时候会偷偷看他枕头下面的书，发现他也看黄书。
有一次晚上，我忽然发现屋子里进来一个人，开始下了一跳，后来发现那人是爷爷，他钻进了奶奶的被我，然后整个床开始晃动，吱呀吱呀的响，他们一开始还压制着声音，后来声音越来越大，为了表示我还醒着，我故意大动作的翻了个身，他们才收敛一些，过了一会，爷爷才从被窝里出来，然后又回去了自己的房间，空气中弥漫着一股奇怪的味道。
我大概知道他们在干什么，但是过了很久，我才感觉到他们所感觉的。
平凡 我的爷爷确实是一个平凡的人，这在我意识到自己也是一个平凡的人以后，愈加肯定这种想法。但是我却非常羡慕和崇拜他，他身上有一种浪漫的男人气质，有见识，有能力，而且有傲气，他似乎不屑于那些有钱人为伍，也过不惯那些荣华富贵的日子，所以他最终的落脚点选在了一个普通的山村，做一个普通的农民，抽喜欢的烟，喝猛烈的酒，给子孙吹牛，乐意的扛着锄头，也可以钻进自己的小屋，等待爱人的呼唤。
后记 我和爷爷之间，相互对不起。
他对不起我，我想是因为，在高考前，他说如果我考上了大学，他会奖励我一千块钱，可是我真的考上了，暑假的时候回去，他好像故意躲着我，在屋子里不出来，那时候他躺着床上，一直咳嗽，我没有开口说这件事情，因为我知道他很久没有上工地了，农村的一千块，并不是一个小数目，他看我的目光里，有愧疚。
我更内疚，因为我的学费已经解决了，我不是去找他要奖赏的，只是想和他说说话，可是进了屋子，我却不知道说什么，他也没有像以前那样吹牛，只是夸了我，叫我好好努力。然后我就出去了。
大学期间，他死了，我没有见到他最后一面，放假回去的时候，只能看到一座新盖的坟墓，呼呼的冷风吹，我在坟墓前站了很久，点了一根烟放到坟前，我自己抽了很多根，那时候才发现，原来我有那么多话想跟他说。
如果他现在还在的话，我一定要给他买好烟，带他到我生活的地方看看，也许他依旧会吹牛，说这些没什么了不起，他见过更好的，我倒希望他这么说，这样，我就又有前进的动力了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
