<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Worlds on 人间真实</title>
    <link>https://world-online.github.io/world/</link>
    <description>Recent content in Worlds on 人间真实</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Apr 2022 23:10:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://world-online.github.io/world/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2022-4-28</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-28/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2022 23:10:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-28/</guid>
      <description>这一天 今天天气不错，我被室友叫醒的，昨晚睡得很晚，大概是三点睡得，记不清了。
起来还有点迷糊，洗漱完清醒一些，然后就是下楼，顺便把门口的垃圾带下去。
和室友路上没什么话，一般是这样，今天也是这样。
到公司楼下，肚子有点饿，犹豫再三，买了一个包子，两块五，酱肉包。
吃完包子上厕所，老样子。
上完厕所，得知今天要旁听一个会议，一看会议安排，直接安排到下午五点过了，好家伙。
拿起笔记本就去会议室吧，我坐在会议室长桌子的最后面，一边是以为女同事。另一边也是一位，中间的位子本来是另一个女同事的，不过她好像生病了，没有来，我便坐在那个位置上。
今天旁边的女同事穿着绿色的衣服，应该叫天青色，很不错，白色的裤子，很宽松，她是不是摸摸头发，或者转一转笔，好像很认真的样子，又好像很无聊，我也很无聊，开始还在本子上记录一些要点，后来笔就没墨了，我感觉这是不好的预兆，但是不知道会发生什么不好的事情。
我忽然想起一句话，她就坐在我对面，却仿佛隔着一条银河。
我们之间没什么，都是我一厢情愿罢了，如此廉价的爱慕，我只希望闻一闻她身上的味道，见她撩拨头发，睫毛忽闪，似有心事，却又平静。
她穿着白色的裤子，裤边有些泥土，时不时会摇晃一下，我想起洗涤衣服的少女的臂弯，春水明媚，一如她的眼眸。
会议讲的什么，我现在真的一点都想不起来，只是有些PPT做的真的不好，假大空，我只能这么说，不过有些东西还是很有用的，也值得学习和借鉴。
中午吃饭，和一个同事一起，去的不算太晚，还没排到门口，点了一份水煮肉片和一份豆腐，豆腐和青菜一起烩的，汤汁看起来很浓郁，味道一定不错，我老远就看到了，毫不犹豫的点了。
这段饭吃的很舒服，两个菜都没让我失望，我很快吃完，又喝了半碗汤。
和同事来到楼下，不紧不慢，小池塘边还有不少的人驻足观察新开的莲花。
我本来想在阳光下抽一会烟，晒一晒太阳，但是那边围着一圈人，是其他部门的人，我都认识，但是不熟，所以只好作罢，况且确实有些乏了，上去带上耳机就睡。
耳机里讲的是骂人的艺术，是一位大作家写的，不愧是大作家，骂人都能写出条理来，我都承认，并且接受，但是我不喜欢那位作家的文风，他的文字读起来缓慢且沉静，像是浓郁的红茶，不过用来催眠也是极好的。
我好像浪费了作家的文笔，但我不觉得，因为我从中学到了一些骂人的艺术。
比如：要先把自己的地位降低，这样才好骂；要知己知彼，才好骂；要避重就轻，才好骂；可以承认自己的错误，才好骂；要适可而止，骂比自己地位高的人，骂到他还口，就不能骂了，骂比自己低的人，骂到他不还口，就不能骂了。
这些都有个分寸，我理解，这也是中庸之道吧。
下午两点的时候开始继续旁听，我依旧是上午的位置，就在我以为又要无聊的的度过下午的时候，突然接到消息，需要紧急处理，于是我就出去处理了，中途还叫了另一个同事，算是和我一起配合。
主要是他来弄，因为新技术我不熟，我只能说规划，然后他来操作，如此，直到下班，又稍微加了一下班，才从公司下班。
后面他们讨论的激烈，即使关着门，我们在外面也能听到，不知道在讨论什么，不断有人出来又进去，可能他们也觉得无聊，或者跟自己关系不大。
我问同事，我是不是解救了你。
他笑笑没说话，应该是承认了。
项目有了一些转机，我不得不承认我之前过于悲观了，究其原因，是因为我的认知面太窄了，境界不够高，这是我需要提升的。
本来我想谈论一些技术细节，但是转念一想，这并不是一个合适的地方，所以放弃。
我骑车回去，到小区然后取了快递，回到屋里，室友已经吃完饭了，剩下的在锅里，我试穿了一下，太大了，买的170的，但是裤子有点长，而且裤腿很粗，我自己都觉得不好看，于是叠好，放回去，还是要换。
吃完饭，洗了碗，我在电脑面前，一边看游戏直播，一边鼓捣博客，换了一个域名和解析，cf真的好用，我得夸夸。
我读过这个写这个软件雏形的人的新闻，他很有才华，但是有抑郁症，最后自杀了，我不敢跟他做比较，我有他那样的才华吗？并没有。
我有他那样的抑郁症吗？这个不好说。
上午的时候，还是很难受，我不想跟任何人交流，下午因为忙碌，反而好了一些，中途还和同事开了一些玩笑。
我总喜欢挖苦人，说话的语气很嘲讽，一般人受不了。
这可能是一种筛选，受得了的，会一直在，受不了的，早都走了。
博客弄得差不多的时候，室友说要去搓澡，问我去不去，我果断答应。
一是想体验一下，另一个是我知道我自己搓不干净，想知道自己能不能震慑搓澡师傅。
打车，到搓澡店。
进澡堂之前要脱光，我开始还有些不好意思，不过看大家都一样，也就不再抗拒，先冲洗，在泡，然后到了最重要的搓澡环节，师傅很仔细，中途没有怎么交流，他说的方言，我也不好插嘴，因为听不太懂，不过有一句我倒是听清了，身上可脏了。
我室友在旁边解释，说我没来过澡堂子，也没搓过澡，然后又聊了一些，总是是缓过尴尬的劲了。
搓完又到桑拿室蒸了一下，出了一些汗，然后又冲洗了一下，我穿起衣服想往外面走，服务员说让我躺下休息一会，于是把我领到室友旁边，他正躺着一个床上休息，于是我也在对面的床上躺下，喝了两口茶，抽了一根烟，看了几个短视频。
轻松了不少，一看时间十点半了，于是打车回来。
现在闻一闻，我身上还有点香，不错！
路上算了一下，花了五十块钱，算上打车的钱。
我多要了一个什么硫磺皂，和一个搓泥宝，花了五十块，所以我总共花费是一百块，不过我无所谓，我心里对钱没什么概念，大概是个傻子吧。
坐车回来，头有点晕，兜里的烟不多了，我又买了一包烟，中南海，十六块。
到屋里烧了一壶水，泡了红茶，十一点了，喝了几口茶，身体开始发热，室友打了声招呼就睡觉去了。
我坐下来，开始回顾今天发生的事情，虽然不够详细，但是重要的事情都算记录下了。
我后续会同时更新技术博客和这个日常博客，这样就有了一层掩护，别人问我在做什么，我说我在写博客，但是一转身，我就开始写日常，哈哈。
我就是不想被人发现我在写日记，因为有句台词我记得深刻，正常人谁写日记？
由此作出推论，我不太正常，但是这个世界里，必须要装作正常，才能继续下去，所以我需要这层伪装。
今天就是这些，头不晕了，我也许该尝试一下中午的事情，听一个大作家的文章，然后睡着。
再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-27</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-27/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 23:01:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-27/</guid>
      <description>这一天 今天还是很混，我戴着那个变色的眼镜。
因为今天有太阳，早上起来的时候，外面很亮，果然中午的时候阳光很大，那时候我和同事在池塘边的亭子里坐了一会，对面有几个女生在池边看荷花，她们拍照，然后欢笑。
过了一会，我感觉有点困，于是就提议上去休息一下，他看起来还有些流连，不过还是和我一起上去了。
早上照例是一包牛奶，然后买了一包烟十一块，中南海。
上楼去厕所，然后回座位。
旁边的女同事来了，还是昨天的衣服，没有交流。
早上修复了一个故障，程序设计有问题，导致一个表很大，很快就把存储空间占满了，然后就出故障了，删除数据都删不动，气的我只想砸键盘，于是狠狠的按键盘，恨不得用拳头砸。
不过后面还搞定了，用了极端的办法，清空整个表。
每次我面对这个系统，就会让我产生无尽的厌恶，当它出故障的时候，我心里只有愤恨。
出去抽烟，那时候太阳看起来已经比较大了，那个同事也出来了，我说他昨天说今天会下雨，他说天气预报说下午要下雨，于是我们就等下午。
到了下午，果然狂风大作，天也阴沉下来，外面呼呼的响，我一开始不知道是什么声音，但是偶然我把耳朵贴近窗户，发现那细缝正在嘘嘘的响，很尖锐，不贴近听不到，所以我终于搞清楚了到底是什么声音在响。
但是我告诉他们的时候，好像没人在意。
下午他们让我看看服务器的事情，要准备采购，我于是又上起了网购网站，合理的摸鱼理由，看了几个小时，我还是没有找到合适的，我不擅长这些，那些东西搞不清楚，也不敢胡乱下手。
所以到最后也不了了之了。
我又想起博客的事情，于是想的了之前看到的一个博客软件，typecho，本来准备在我的虚拟机上试一下，转念又放弃了，没有这个必要。
于是晚上，就在刚才不久之前，我用那个软件把我的博客搭建起来了，其实挺简单的，特别是我之前也已经有一些php网站搭建的经验了，网上搜到的多是用宝塔搭建，我不想用宝塔，无辜的浪费服务器资源，这是我不能接受的。
为什么要搭建博客呢？
当然是为了做一些输出，然后最好是能有一些流量，然后挣一些钱，所以说到底，还是为了钱。
晚上吃饭的时候，我爸爸的妹妹突然给我打电话，说要给我介绍对象，我的情况，他大致也清楚，没聊太多，我答应明天把照片发给她，希望这次有好的结果吧。
吃完饭，洗完碗，我正摆弄博客程序的时候，我爸爸又打来电话了，说了刚才的事情，然后说他骑车把手摔了，只是贴了膏药，他说很疼，也休息了好多天了，我不会安慰人，于是没说多少，也挂了。
他的样子看起来老了很多，脸很黑，头发散乱，胡子也没有刮，后面乱七八糟的，我知道他是这样的，但是真正看到的时候，还是心里不舒服。
所以所有人都没法敌过时间吗？
心理不舒服，看视频，做事情都不能集中注意力，我很想就此躺下，然后就等睡着。
外面下着大雨，室友说想要出去转转，但是没过一会又回来了，雨太大，他放弃了出去。
我烧了一壶水，泡了一杯红茶，有点冷，我披起来冬天里的大衣，喝了几口茶，又开始发热，于是把大衣脱下，过一会又冷，于是又披上，如此反复，总之没能达到舒服的程度。
时间很快就到了十一点，今天很无聊，我不是很想写，不过我想，这也是困难的一环吧，多少说几句，起码表示我还在坚持，虽然没有任何意义。
游戏我看不进去，当然也玩不进去，我手机里有两个游戏，电脑里也有游戏，可我一丝点开他们的想法都没有，我以前是很爱玩的，通宵的玩，也爱琢磨，有新想法就像立马尝试，现在我没有想法了，也没有动力，因为那些事情不能解决任何问题，只会影响我强行平复的心情。
同事问我五一去哪里玩，我说去他家，说着还给他看我新买的衣服订单，他好像当真了，还说把妹妹介绍给我，我心里并没有多开心，就是开心不起来，开心是什么感觉？
噢，我有点印象，当我自说自话，重复那些在我脑海里浮现的笑话，会有一丝笑容，如果那时候有一块镜子，我应该笑的很狰狞，旁人问我在笑什么，我只好解释，他好像理解了，但是没有后文。
早上看到有新闻说，国家又出政策鼓励买房了，什么贷款，什么零首付，跟我有什么关系呢。
这个国家抛弃了很多人，他们只看到眼前的一群人，看不到人群后面的人，这是事实，他们看得到或者看不到，都很残忍，所谓专家，提出的解决办法，那也叫办法？他们只是竖起亲的旗帜，然后高呼，我们要这样，我们要那样，然后大家就簇拥上去，拥挤碰撞，掩盖踩踏。我们需要解决问题的行动者，而不是一群问题的提出者和发现者，更不需要伪劣的学者，高高在上的领导者，颐养生息的公务者，但是这些都是大家的目标。
这样就是成功了。
对的，所以我也应该向这个目标。
但是你知道达到这个目标，需要多么苛刻条件吗？我只是管窥，便连连后退，做不到。
你做不到，稍有松懈，于是就诞生了一个词，叫做躺平。
殊不知，是他们把门槛设的那么高，然后在后面笑你，骂你，鄙视你，至于他们是怎么过去的，没人知道，也许他们运气好，实力强。
也许真该到此为止了，我是说今天，但是今天过去，就没有了，就像人一样，他死了，就消失了，不会再回来了，不会再和你说话，不会再和你一起走路，不会看到你看到的一切，更不会又感觉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-26</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-26/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 22:21:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-26/</guid>
      <description>这一天 今天早上起得很早，我听得了室友洗漱的声音，还有他大火热饭的声音，果然他没一会就叫我起来了，我于是起床穿衣服，然后洗漱。
洗漱完，喝了一碗稀饭，然后去上班。
在车上抽了一根烟，无话。
到公司，直接去厕所，一根烟，几个短视频。
到座位，今天旁边的女同事来了，他穿着薄的针织衫，条纹状，条纹比较粗，棕色和绿色，是那种绿，看上去很舒服，她的衣服很有质感，是个有品位的人。
我知道今天的任务是统计数据，于是立马开始统计，早上果然比较有效率，而且我找到了高效的办法，结果在四十几分钟内就搞定了。
松了一口气，然后去外面抽烟，另一个同事也来了，我们一起抽烟。
接下来就是休息了，因为我知道今天没啥正事。
其实这种休息也是很累的，因为眼睛需要不停的看东西，但是脑子又不需要思考，所以很快就会感到疲惫，眼睛发酸，因为没有深度思维，所以坐不住。
还好上午不是很短，我等到了十一点四十多，直接起身去食堂吃饭，当然是约上同事一起。
今天是去二楼吃的，二楼人今天异常的多，我到的时候，已经排到门口了，不过还好米饭窗口快，所以我和同事差不多是一起坐下来的，一起去打了汤。
他今天本来准备在一楼吃的，但是一楼人太多了，所以来二楼，但是二楼人更多，所以转而去吃面，面的窗口人更少一些，但是面窗口出餐慢。
我点的一个豆腐韭菜一个辣子鸡，辣子鸡味道不错，就是骨头太多，韭菜豆腐一般，豆腐没有吃完，不好吃，水太多。
出来在外面转了一圈，有点太阳，所以有点热，但是没有一会，云层又把太阳遮住了，他说明天可能会下雨，不知道是不是真的。
他说我周末可以到周边转转，骑车或者走路都是不错的，有闲心的时候可以看看书。
他说他现在是一点休息时间都没有，家庭和工作把时间占得满满的。
下午依旧是没什么事，上楼前买了一包烟，不知道买啥，我让他替我决定，于是买了一包利群，我没有注意价格，直到四点过，一起抽烟的时候，谈到烟，我才看了一眼价格，花了十六块钱。
上楼后是四十多，我看了一会书，是我好久之前买的，自卑与超越，觉得挺无聊的，我翻书很快，因为那些文字没有能吸引我的字眼，可能我翻书动静太大了，旁边的女同事换了好几次睡觉的姿势。
然后就开始上班，我还是继续浏览网页，我想找个论坛程序，然后搭建一个论坛，看了好久，依旧没有找到合适的，他们大多很要么花哨要么简单，要么就是性能不好，要么就是我不熟悉的技术，反正就是没有找到合适，眼睛也酸了，于是出去抽烟。
这个下午就是这么度过的，是不是很无聊。
下班骑车回去，本来想去河边看看，结果到头了路被堵了，往前骑了一段，抽了一根烟，然后折返回去，到屋后，我刚坐下，室友家把饭端出来了，是面条，他让我自己去下面，于是我抽了一根烟，休息了一下，煮面，然后吃面。
吃面前我加了白象的酱包，味道不错，确实香一些，我吃完了，然后去把碗放了，没有立马洗碗，因为洗碗池堵住了，我想让水往下顺一顺，于是看了一会风骚律师的解说，这个剧情很不错，演员演技也很大，所以一直看，看到天都黑了，我才去洗碗。
明天再想办法吧。
洗完继续看，直看到最新的剧集，听说这季老白和小粉会回来客串，不知道是不是真的，还是挺期待的。
哦对，我和一个网友聊了一会天，我表示我很土，她说这可是我说，她可没说，然后就没有后续了。
我也想到了这个问题，于是我打开了淘宝，去优衣库的买了几件衣服，两条裤子，一个衬衣一个T恤，花了接近五百块，四百八十六块，可我心里没啥感觉，不知道为啥。
然后我又在鞋子上纠结了很久，最后也没能下决定，大概明天我能决定吧。
现在我也不知道干啥了，很无聊，我只知道，就是无聊。
这大概就是混日子，凑数吧。
回来的时候，路过一个很拥挤的道路，一个私家车在我后面一直按喇叭，我故意骑得很慢，顺便还回头给他一个侧脸，我很想给他一个冰冷的眼神，把他给镇住，可我眼睛很酸，加上风一吹，几乎要流出眼泪，于是又赶紧转回来了，稍微宽敞一点，那人驾着车扬长而去，很显然我被无视了。
这令我愤怒，我居然无法正常调动自己的情绪，胸中翻涌，却表情平淡，这也是我在半路上停车抽烟的原因，就是我恨我自己，从内到外都是个loser，被人无视。
我回去骑车很快，好像发泄一般，平时路过有水的道路，我都会减速，防止摔倒，今天我没有减速，就想摔一下，结果并没有，这令我有些失望。
我想起刚刚看到解说里的一个角色，别人问他要什么，他说他要尊重，想做什么就坐什么，不想被控制。
实话，这也是我想要的，可我做不到，没那勇气，没那能力。
这不令人难受吗？
我的一些难受大概来源于此。
希望我明天能找些事情做，再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-25</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-25/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 22:56:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-25/</guid>
      <description>这一天 我刚刚睡了一觉，所以现在精神正好。
让我想想，今天都干了什么。
早上被室友叫醒，洗漱，然后拿了一袋牛奶出门，到垃圾桶的时候刚好喝完，丢完牛奶袋，往前走了几步，室友刚好过来，一起去上班。
今天天气不错，两边风景不错，虽然没啥风景，不过空气很清新，我在路上抽了一根烟。
到了公司，楼下啥也没买，直接上楼，直接去厕所，肚子确实有点不舒服。
出来的时候，他们正在垃圾桶旁聊天，我上前，他们给我也发了烟，于是又抽了一根烟。
过一会，又来了一位同事，他开了一盒新烟，是个我没抽过的，看起来很高级，也给我发了一根。
然后，去上班。
说实话，这烟抽的太频繁，让我有点恶心和反胃了。
早上我准备写代码的，写了一些，然后同事发过来一个表格，让我填一下，这个单子有点难填，因为我们的系统统计功能不完善，意味着我需要自己写代码统计，要么就一个一个数，几十万的数据，可想而知了。
于是我表示，要很长时间，就继续写代码了。
中途抽了一次烟。
然后吃午饭，去食堂，吃了小炒肉，另一个也是荤菜，不过并不好吃，这是因为我怕小炒肉不好吃，所以两份都点的荤菜，总归十三块钱。
刚把饭端上桌子，一个同事来了，他今天没有带饭，如果他早几秒钟，我就可以帮他买了，但是没有如果，所以他只能去排队。
我为了等他，所以吃的很慢。
他来了，然后一起吃饭，快吃完了，心领导也来了，坐到一起，然后他们一起聊了一会，应该是好一会。
然后我们下去，路上抽烟，然后上楼。
上楼后又在垃圾桶边上抽了两根烟，没聊些啥，只是说些闲话，他给我看了他觉得搞笑的短视频，我承认那人很幽默，我也看懂了他的笑话，但是没有笑出来。
可能我笑点高吧。
到座位上眯了一会眼睛，然后下午继续写代码，我把功能完善了，然后又做了线上调试，一切功能正常，到了三点过四点的样子，我把代码发布上去了，没啥问题，起码目前看来是这样。
现在已经稳定了，还需要优化的话，就是爬虫部分了，变成可调用式的。
这时候早上的同事问了我统计表格的事情，问我完了没有，我只能实话实话，还没开始。
我开始想办法，学习了新数据的查询方法，文档看起来太慢，于是百度，果然一坨屎，百度搜出来的都是一坨屎，什么CSDN，CNBLOG,全身屎，看的我直想砸键盘，心里气，于是又出去抽烟，抽完烟回来继续搜索，还是看文档吧，英文文档，自动翻译，看的很慢。
而且，我感觉到今天的状态已经用完了，眼睛酸的很，于是也放弃了在下班前搞定问题的目标，只等下班。
下班我还在座位上坐了一会，直到经常和我一起回去同事过来，我才和他一起回去。
我们步行回去，话并不多，多是感叹。
有些落寞了。
到菜市场买了两个土豆和四个馒头，这里叫馍，总归花了五块五。
回到屋里，室友已经把稀饭煮到锅里了，我把东西放到桌子上，就回房间了，室友接着去厨房忙碌。
我照例是更新资源，看看访问情况。
过了一会，叫我去吃饭，我不是很饿，只是胸中发酸，不知道是为什么。
吃了一碗稀饭，一个馒头。
回来抽了根烟，看了两个吐槽视频，然后去洗碗，洗碗池的管子堵住了，昨天就堵住了，今天还没好，也许我们该找个人修理一下。
然后我到床上躺着，看一个游戏视频，看着看着，就睡着了。
十点过醒来，感觉好多了，可我感觉醒的太早了，要是四五点醒就好了。
我在椅子上呆坐了很久，什么也没有做，就是呆呆的看着终端，那闪烁的字符，表示我的程序是有人使用的。
我做了很奇怪的梦。
原来我没有那么勇敢，我在梦里被人欺负了，那人弹我的耳朵，我愤怒的冲出去，说要找把刀把那人杀了，结果我跑出去，找到了刀，但是还是没有勇气冲回去，还是像失败者那样回去。
我都鄙视我自己，原来我没有那么勇敢和决绝。
我考虑的太多了，这是我的困境。
我想起之前考虑到的一种设定。
这世界上是人作为主宰，人们饲养了很多动物，植物，这些生物的作用都是供人类食用，从他们那里获取养料，因为人无法直接从自然界获取养料。假设人也是被饲养呢？
那么饲养人的这个东西，它需要人类给他提供什么？那就从人类的独特性分析，什么是人类特有而其他物种所不具有。我的答案是想象力，情绪，思维，知识，这些确实存在却无法量化的东西。
我们人无法衡量这些东西，但是其他的东西却不一定了，所以他们饲养我们，然后从我们这里汲取这些东西。
我觉得是有这些东西的存在的，可惜我没办法集中注意力把这个设定给细化，完成一种逻辑闭环。
如果我有一段很长的时间去考虑这件事情，我应该会把这个创作成一本书吧。
所以我想把我的时间，弄成一段一段的，在一段时间里，专门干一件事情，希望我能在以后能划出一段时间来做这件事情。
虽然我现在精神还不错，但是我还是要去睡觉了，也不是睡觉，就是躺着。
我得补充一条，如果我哪天不更新了，还有一种可能性，就是我被抓了，可能去坐牢了。
再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-24</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-24/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 22:29:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-24/</guid>
      <description>这一天 先回顾这一天，前半天忙碌，充实，后半天开会，啥也没干。
所以今天会很短，加上刚才我看到我关注的播客发布新的节目了，我要去听节目了。
哈哈，不会这么快的。
早上去楼下买了一个包子一个牛奶，六块钱，老样子。
到座位吃了，然后奔厕所，看一会视频，回到座位。
今天旁边女同事依然没有来，下午开会的时候，我才知道原委，他们小区被封了。
所以我认真写了代码。
嗯，中途出去抽了一次烟。
早上外面的风很大，呼呼的响，像是妖怪的叫唤声，有个同事说要下雨，看样子，天色确实很阴沉，果然下了一点雨，起码路面变湿了。
中午去食堂吃的饭，点了烤鸭和麻婆豆腐，烤鸭我觉得亏，没有处理好，一股鸭子味，尤其是我吃完了以后，从食堂走出来，还闻到鸭子味，但是我还是把鸭子吃完了，一是不想亏钱，二是实在饿。
和同事在外面抽了两根烟，然后上楼，外面还在吹风，所以有点冷。
然后说起王者荣耀，我又把王者荣耀下回来了。
赶在上班前，打了一把人机，用的李白，我后面退了，感觉不会玩了，而且时间拖得很长，过了上班的时间点了。
出去上了个厕所，然后回来紧接着的就是开会。
如果你的领导之前工作做得很乱，没有规划，没有进度，突然开始把计划做得漂亮，各种表格资料都开始整理起来了，那么就只有一种可能性，他准备跑路。
对，这是我回想之前领导的行为，然后得出的结论，我后悔没有当时问他，是不是要跑路了。
一朝天子一朝臣，差不多就是这个概念，一个领导一个思路，所以之前做的工作又全部废弃啦，重新来过，重新架构。
除了这样，还有别的办法吗？
没有了，因为之前的项目做不动了，所以就重构嘛，重新再来嘛。
讲了一堆概念的东西，我懂一些，但是尽量少搭话。
只有切实问到我的时候，我才会说话。
有一个同事，一直接领导的话，而且是在领导还没说完的情况下，我都看不下去了，但是也只是心底里厌恶，并没有表现出来。
也许人家觉得自己是对的呢？
所以在没有搞清楚对方观点之前，我不会暴露我自己的观点，这是我所遵守的原则，除非是由我发表观点。
还有一个点，还是那个同事，我们谈到重新架构，他一直表述采购一个现成的框架，然后在那个框架上开发，好多次了。
这种事情，不可能的，他可能看不出来，在场的人除了他之外，都是反对这种做法的，其实很明显了，如果大家感兴趣，会提出感兴趣的点，但是都没有说话，这已经很明显了。
但是他还是一有机会，就阐述采购现成框架这个方案，所以，我称之为没眼色。
姑且认为他是心直吧，心直是一件好事情，但是口快就不是了，控制不住自己表达对某件东西的强烈情绪和意愿，这算什么？
不说他了，他的认知有限。
他不知道领导的想法，只是一味表达自己的观点，还觉得这样很坦诚，说实话，谁需要这样的坦诚，我不确定，也许有吧。
我心里是这样想的，既然一切重新开始了，那我又可以在这多混一会了，所以觉得也没什么不好，也许还能吸收一些新东西呢，这个领导脑子里有些想法，所以我说，值得去吸收。
然后呢，没有了。
今天脑子是空的。
买了一包烟，花了十二块钱。
哦，回来还更新了视频资源，这是每日任务了属于是。
然后我设置了定时任务，所以我很久都不用亲自操作更新视频了，所以我又解放了一下自己的双手。
唯一的缺点就是，我还没有盈利，谷歌广告很好，但是还没有接入成功。
如果我的谷歌广告接入成功的话，那我就只需要考虑搜索引擎优化的事情了，两周吧，两周之内，就会有结果。
所以现在就是等待，然后做出下一步的计划。
今天就是这些了，我真的已经被掏空了，我是指脑子。
拜拜！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-23</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-23/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 22:54:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-23/</guid>
      <description>这一天 马上十一点了。
嗯，今天又晚点了，但是这是有原因的。
因为早上多睡了一个多小时，九点过起来，室友还问我这么早起来干啥，今天又不上班。
确实，在他的印象里，周末我总是十一二点起床，很少有例外，今天显然是个例外。
我早上起来干了什么呢？
洗脸，然后坐在电脑面前，更新视频资源，查看网站的访问情况，流量还是只有几十个，这是总量，也就是，一天也就几个，甚至一个没有，不过我不担心，毕竟我准备做长期的，长期下来，才有收益，我现在只需要保持稳定运行就可以了。
然后就是，弄亚马逊的服务器，又白嫖了一个亚马逊的服务器，我选择在东京，因为东京是比较快的。
亚马逊的服务还不错，体验比微软好一点，很快，初始化服务器，然后把环境弄一下，我把视频程序靠上去了，为后面的一些意外情况做准备。
然后，就到了十二点过，他已经出去又从外面回来了，惊讶的问我还没出去吃饭。
确实，我一坐在电脑面前就停不下来。
我的尾巴骨下面一点，那个地方好像出问题了，不太舒服，按上去刺痛，我想应该是我很久没洗澡的缘故，那地方积累了太多的病菌，然后感染了。
于是今天，我特地洗了澡，在我晚上吃完一个煎饼之后，有泡上了一杯红茶，去厕所洗了一个澡，好久之前就一直惦记着要洗澡，总也找不到合适的机会，洗完感觉还不错，没有那么刺痛了。
买煎饼的时候，大叔问我工资多少钱，我大概说了一下，其实有夸大的成分，他迟疑了一点点，然后说也不是很高，我感觉他有点嫉妒在里面，但是又强装镇定，所以才会迟疑一下。
这地方工资就是这样，不然怎么叫凑数呢？
于是我也问了一下他每天能卖多少份，我问每天能卖一百分吗？他说以前在十字路口的时候可以，现在不行了，他这么说，我是相信的，如果每个平均卖6块钱，一百份，就是六百块，一天有六百块的收入，已经很不错了。
比我一个月的工资高，那么他应该不是羡慕了，而是另一种，诧异，我的工资没有达到他预想的数额。
哎，小丑竟然是我自己。
没办法，谁让我是个凑数的呢。
下午，我躺在床上看了动漫了，因为外面太阳确实很大，出去肯定是不合适的，现在已经明显过了春天的时节了，所以我没有出去，而是躺着，看了机动奥特曼第二季。
说实话，我没有多少感悟，节奏太快了，动作戏很不错，但是文戏不行，我也知道，动漫的时长有限，所以能做到这种程度已经很不错了。
而且只有六集，我现在就盼着早点出下一季，因为挖的坑太多了，资本主义就是这样，吊人胃口。
也看了一些动漫解说，搞笑视频，总之没能达到看着看着睡着的效果，所以很亏。
六点过的时候，我出门了，那时候已经没什么太阳了，比较凉快，室友先我一步。
我出去骑着自行车，绕着渭河骑了一圈，这是老路了，对我而言，我骑过很多次，所以每次经过熟悉的路边时，都会有种重走长征路的感觉，对的，这是我一个人的长征。
我小时看过一部电影，叫扎西的长征，那是和我爷爷一起看的，那时候他睡在床上，我睡在沙发上，具体是因为什么而记忆深刻，我大概可以理解为有几个点，一个点是这个电影的名字很特别，一个是剧情手法，原来长征不只是一个队伍一群人的事，也可以是一个人的事，主角叫扎西，他后来成长了，从行走和经历中成长的，所以看完电影以后，我总会把一些比较长久的计划叫做长征，比如活着，比如致富，比如实现伟大抱负。
以至于后来很多事情，开始之前，我都会在心里以长征命名，并支撑自己坚持下去。
还有一个原因，可能是记忆重叠了，我记得是同样的场景，我躺在沙发上，一只腿撑着墙壁，一只腿放到沙发上，倒躺着，整个人是一种特别嚣张和随意的姿势，所以有人看到了，说我这样没规矩，不注意形象。
我爷爷则说了，你知道他这个姿势起码要值好多钱不?
我记得那是很多钱，随后我把腿也放下来了，不过这句话我却记得了，我一定要让自己挣得钱配得上那样嚣张的姿态。
可惜我现在，还是废物一个。
我，还有机会吗？
这是个未知数，没有明确的事实支撑，但是我没有放弃。
钱能给我安全感，所以我没钱的时候，就没有安全感，我现在很穷，我没有安全感。
这样的状态，我不想带给别人，传染给别人，可能这也是我一直单身的原因之一吧。
我忏悔，我三观不正，但是谁也没有给我带来一个好的三观范例，曾经有一个很好的范例，在我大学的时候，同样的家境贫寒，出身很低，他很努力，思想也很正，我们在一段时间很好，我甚至一时兴起，跟他打赌做了一个社会试验。
那次试验是这样的，为了证明他和我谁比较式嘴上的王者，我们走在路上，随意对路上遇到的女生表白，哈哈，我做到了，他没有。
所以那时候起，我们就有了间隙，在我看来，他的理论很多，但是实践不够，胆量不够。
后来因为一件什么事情，我们就僵了，因为一个什么议题争论的，他没有说服我，而我好像是打击到他了，到最后，他像是疯了一样，一直重复一句话，像是给自己洗脑一样。
我们当时讨论的应该是一个社会性的问题，体制方面。
现在也不说啥了，人家已经是个小领导了，不再交流了。
隔阂，就是在一瞬间产生的，然后永远无法修复。
他坚持他的想法，而我还在想着有一天，我会证明我是对的，或者他意识到我是对的，可能他不会承认，但是只要见面，我就能从他的眼神里看出来，把酒言欢，或许是最好的结局。
我是这样的，我犯过很多错，我肯定知道，也的罪过很多人，但是我不会去管，也很少道歉，我要做的只有一件事情，那就是让我做的一切都变得值得。
那些被我伤害的人，他们会有原谅我的机会，会得到补偿，而在那之前，我要背负这些压力前进。
前段时间，孤勇者不是很火吗？
我不敢听很多遍，因为代入感太强了，怕被自己感动，然后陷入情绪的魔窟，我必须要保持理智，保持冷静，减少失误，减少内耗。
我敢说很多循环此歌的人，算个锤子的孤勇者，你看看你周围，你是一个人吗？
你看看你的来时路，你是一个人走过来的吗？
别自我感动了，不配，恶心。
当然我也自己这么骂自己，千万别被自己感动了，不值得。
说起来，晚上骑车的时候，我又那么一瞬间，想起孤勇者的调调，特别是穿过拥挤的市区，他们手拉手，有说有笑，又青春，又年少，又美貌，又阳光，而我从斑驳的树影下穿过，只是瞟一眼，就知道那是我永远得不到。
所以我加速，一路上超过了很多人，有几个硬茬，他们也骑得很快，不过都被我超过了，可能他们从来没把这当做竞争吧，但是我还是感受到几个惊讶的目光，所以算是他们对我的赞许吧。
然后就回了了，我刚好看到RNG和TES的春季总决赛，RNG赢了，我没有太多感受，那离我太遥远了，遥远到第一次中国夺得世界总冠军的时候，我想起，我那时候也没有多兴奋，那时候还是太远了，如果是在大学的时候，我想那个时候，我们宿舍应该会出去通宵唱个歌或者五排，反正是很热闹，我能想象他们激动的画面，说不完的卧槽。
所以今天，终归是很平淡的一天。
那就先酱紫吧，我需要保持好的状态，明天可想而知还有很多事情要处理，非常的伤脑筋。
补充一下，我发现我又一根白头发了，还很长，早上洗脸的时候发现的。
哎，我以为我三十岁以后才会有呢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-422</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-22/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 23:31:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-22/</guid>
      <description>这一天 现在是晚上十一点半，嗯，让我回顾一下，今天都发生了些什么？
等等，不是说好的早睡吗？
哦，你误会了。我刚醒来，你明白我意思吧。
总之，你会明白的。
今天早上依旧是被室友叫起来的，在那之前，我醒了一次，七点过的时候，上了厕所，外面灰蒙蒙的，我以为要下雨，于是又接着睡了。
如果早醒就会早起吗？并不会。
我只会更加紧的裹住被子，延续上一个梦。
但是我没有立即起来，而是又眯了一会，不知是多久，迷糊的时候，被他狠狠的叫醒了。
听语气是有些怒了。
呵呵，我在惹人生气这方面比较有天赋。
当然这是在在乎我的人面前。
然后就是熟悉的洗漱环节，我还洗了头，稍微吹了一下，这样好造型，我理了短发，所以不需要吹太干，这点需要知道。
拿了一包牛奶，有把门口的垃圾拿到下面去扔掉，又朝门口走了一段距离，我回头，室友刚好过来，他熟悉的停下，我熟悉的上车。
车上话不多，也就是几分钟，就到了公司楼下。
今天不用做核酸，万幸。
我在楼下买了一包烟，十二块。
上楼直冲厕所，两根烟，舒爽。
今天同事都到齐了，万幸。
和我要好的伙计，我们没有交流，即使在我进入厕所的一瞬间，我看到他在洗杯子，刚好看不到我，而我可以看到他，我也没有打招呼，径直走向坑位，我想，那种压力，你应该能懂。
旁边的女同事依旧没有来，我都快忘记她的样子了，和她身上的味道了。
我后悔了，我不该那么说的，可我有时候就是管不住自己的嘴，特别是在有的时候。
早上解决了几个岗位上的问题，你不需要知道细节，只需要知道，我是工作了一段时间。
出去抽了一次烟，遇到之前被封的同事，他说他们被封了七天，我却感觉过了很久。
他抽的好猫香烟，上面有一个二维码，他扫了一下，如我所料，最终跳转到了商场页面，果然扫码这种东西，最终还是要到商场界面，就像直播一样，最终都是为了卖货。
十一点四十九，我去食堂吃饭，和抽烟的同事一起，一路上人很多，原来被封的地区，才是我们这个园区的主力军，起码从吃饭的角度而言。
我去二楼，他去一楼，我吃米饭，他吃面条。
他说他在家天天吃米饭，他媳妇是南方的，是比我还要南方的南方。
中午我一个人吃的，之前总是和我一起吃饭的同事，他没有来，不知道是什么原因。
点了炒面筋和韭菜粉丝，炒面筋算是个肉菜，本来我是不喜欢吃面筋的，但是看在里面的肉的份上，我还是点了，并且吃完了，味道不错，但是下次不会再点了。
吃完我肚子溜了一圈，外面天气不算好，也不算坏，于是就回去了。
眯了一会，没有睡着，在将要睡着的时候醒了，然后继续工作。
我感觉我像是一台机器，开机需要很长的时间。
下午继续做前一天的项目，我总是在下午干正事。
做到了三点过，我把基本功能完成了，出去抽了两根烟，然后去调试。
在线调试，到了四点过的时候，调试也通了，以后我写的代码，直接上传服务器，服务器会自动重载，这样也方便的多。
这样一来，我的目标算是都打成了，我在做之前，就是又一个隐约的目标的，所以我算自己完成了任务。
下午照例是要和没来的同事一起抽烟，然后叙叙旧的，但是他一直在开会，直到下班都没有完。
我在七点过的时候，问了一下情况，说是又要重新构建平台。
果然，大概率是这样，因为之前的代码，已然成了一坨屎，谁都不想动了。
听他这么一说，咱们好像还有很长的路可以走，暂且相信是这样的吧。
回来的时候，我买了黄瓜，馍，花了六块钱，黄瓜四块，馍两块。
又买了一包呀，十二块。
然后收到了邮件，说我的亚马逊账户以及激活了，这是个好消息。
这是继我白嫖微软云后，有一个我白嫖到的云服务器厂商。
虽然只有十二个月，但是十二个月之后的事情，谁知道呢？
是的，我的服务器是白嫖的，本来准备白嫖甲骨文的永久免费服务，结果失败了，但是微软和亚马逊却成功了，看了甲骨文公司，确实扣的很，力度太严格，不友好，差评。
吃完饭，自然是更新资源。
然后看了一下，还是没什么访问量，我知道为什么，因为没有备案，所以收录低，所以SEO效果并不好，这些是需要解决的，另一个方面是引流，我需要一个流量入口，没有流量入口，自然没有流量。
我自认为，网站是可以的，所以后期，这些事努力的方向。
其实今天，还算是比较用心的一天，我做完这一切，已经很累了。
于是就躺着床上趴了一会，再一醒，已经是十一点半了，起床上了厕所，看了一眼，镜子，精神状态不错，思路也清晰，于是赶紧记录今天的事情。
就是这样，现在已经写完了，时间线合并了，属于是。
嗯，今晚我应该会稍微熬夜一下，因为根据我的睡觉理论，睡觉时长需要被保证，其他的，都可以随意更换。
我没有多余的话，我是个傻子。
拜拜！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022 4 21</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-21/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 22:15:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-21/</guid>
      <description>这一天 今天依旧是凑数一天，早上天气很好，起的不是很早，还是在室友叫了我一声的情况下，我又迟疑了十几秒，才爬起来，再看闹钟，还差两分钟，果然室友是很准时的，所以我大概也不需要闹钟了吧。
外面很亮，所以一定是个不错的天气。
我起来洗完脸，然后刷了牙，这时候闹钟响了，我又去把闹钟关了。
一顿操作，非常迅速，我们出门的时候，大概是个三十几分，到了公司是四十几分，楼下买了一把酱肉包子，还买了一盒牛奶，不敢买太多，怕中午不饿，那是很亏的。
吃完早餐，蹲坑，都是常规操作了。
回到座位，想着干点啥，昨天的程序继续写？但是不想写呀，没有那种动力。
然后又是划水，在网络上溜达，其实也没什么事情。
今天我旁边的女同事还没有来，所以我合理猜测，她是去面试找工作了，确实，我们气场不合。
我还是干了一些事情的，发布了几个程序组件，这些都是信手拈来的事情，没啥难度。
所以我陷入了一种尴尬的境地，没难度的不想弄，有难度的也不想弄，哎，我就真的，非常服气，我都得骂自己，才能有动力。
中午是去食堂吃的饭，口水鸡，和一个白菜煮的，我看颜色不错，果然还可以，比较清淡，口水鸡油很多，搭配一下，刚好中和。
吃完去外面转了一圈，是和一个同事一起的，没有说多少话，大概四十的时候，我们往回走，居然在园区里看到一个蘑菇，我还以为是假的，仔细一看，确实是真的，长得还挺好，很齐整，很圆，没有受什么损伤。
我们又在蘑菇前面逗留了一会，我主要是临时起意，想试试扫码识物的功能，结果都很不靠谱，识别出来，什么都有，只要是圆圆的东西，都识别出来了。
看来这个算法还有待提高，看到咱们的竞争对手，做出来的产品，也是这么拉垮，心里好受了一点，不过如此。
到了上面，也就五十了，我不打算睡觉，在电脑面前闭着眼睛，揉了一会，其实不是很困，所以可以坚持下去。
但是，我的烟却没有了，所以，我必须让自己进入一种不可脱离的状态，于是我马上开始接着写昨天的程序，一旦进入了状态，就很难脱离，特别是遇到问题的时候，就想着把这个问题解决了再出去抽烟。
一开始还好，不过终归是遇到问题了，困了好久，到了三点过半的时候，我下去买的烟，那时候我已经把问题解决了，确实，回想起来，问题非常简单，就是细微之处，其实不是技术难题，是个细心的问题。
买了烟，我上楼就抽了两根，然后回去继续写，写到四点过的时候，我感觉手臂酸的厉害，脖子也僵硬，于是又出去抽了两根，我抽的很快，因为大脑在运转，想着下一步怎么做。
于是到了五点过的时候，我又出来抽了一根，本来这个时间点我是不会出来抽烟的，会留到下班路上抽，但是手酸的很，不舒服，所以我还是没能顶住，我出去抽烟了。
还遇到了新来的领导，他过来上厕所，看到我和另一个同事在窗子边上，于是说在这边晒太阳呢，我本来想搭话，但是另一个同事速度更快，他已经搭话了，于是我便继续抽烟，抽完就回到座位接着写了。
写到了五点四十多，也算是阶段性完成任务，于是下班回家。
回去之前，又抽了一根，遇到了和我同住的同事，他居然还没走，他说他要加班。
果然，等我下了班，把车骑到河边看挖掘机的的时候，他发消息说，他要加班，晚上在外面吃了。
我知道这意味着什么，我要自己解决晚饭了。
于是我回来的时候，买了一个韭菜盒子，一杯粥，花了五块五。
还挺便宜的，我看烟还挺多的，就没买。
现在只剩一根了，我准备一口气写完，然后抽完烟睡觉。
回到屋里，边吃东西，边把资源更新了，还顺便优化了一下，上次没成功的优化方案，这次一下就成功了。
九点过的时候，我意识到，我需要学习一门新的编程语言，PHP，因为我现在用的就是用PHP写的，而我按捺不住，我想要魔改，于是我又搜了一些PHP的资料，都说挺简单的，这也给了我一些信心。
看了一些资料，但是我还没入门，也许明天早上，我会花时间把基础看一下，然后直接上框架，然后魔改。
十点过了，我开始写今天的经历，今天其实没啥经历，很普通的一天，倒是另一个同事让我有点不爽。
他很狂傲的样子，好像什么都会，说话完全每边，但是一提到事情，他就说这个往后放，我心想，放到下一个人来接手屎一样的代码吗？
反正我觉得，他的能力配不上他的狂傲，所以我期待他出点洋相，不然就很不爽。
他这个人，心机有点深的，不过仔细一想，好像我们部门，就没有心机浅的，除了我以外，我是自认为，我没啥脑子，全用在技术上面了，所以对人不太了解。
今天喝的冰红茶，是无糖的那种，不过我反正不信，没有糖，那你能给我解释一下为什么是甜的吗？
还有，还有，为什么我头一天晚上喝了冰红茶，第二天早上起来尿尿，还能从尿液里闻到红茶味，我说真的，我就讨厌这种饮料，有色的，有味道的，过度加工的，不过我买都买了，肯定要喝完，不然多亏呀。
我从周末喝到周四，都没喝完，不过没变味，还行。
其实也没啥味道可变，不就是个甜味吗？
今天比昨天好一点点，我在十一点之前肯定是可以上床的，我还洗了衣服，洗了脚，不错。
先走一步，去也！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-20</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-20/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 22:37:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-20/</guid>
      <description>这一天 今天我要践行自己的早睡信念，没错，虽然这个信念最近才建立起来，但是值得坚持下去，这也是为什么，我这么早来写今天经历的原因。
今天天气很好，早上依旧是被室友叫起来，也许他叫了我很多声，但是我只听见了一声，然后我就醒了。
闹钟还没叫，我提前了两分钟呢。
本来想等到闹钟叫了再起来，但是一想，这么有点不尊重室友了，毕竟我都答应了。
然后就是洗脸，刷牙，然后洗了个头。
昨晚洗了一下，今天早上又洗了。
到公司买了一包烟，一盒牛奶，十六块。
然后到座位，得知楼下在做核酸，于是下楼做了核酸。
很快，以至于我回来了，已经喝了半杯牛奶了，同事还以为我还没去，她可能去上了个厕所，然后看到我还是原来一样坐着，所以有此疑问。
核酸做的很快，也很敷衍，随便捅了两下，我怀疑他们不耐烦了。
也没有给贴纸，有些失望，要知道，我是奔着贴纸去的，但是到目前为止，我也只收集到了三个，看到他们满手机背面，我很羡慕。
喝完牛奶，照例蹲坑，两根烟，搞笑视频手机看。
回到座位，梳理了一下，发现不知道干啥，旁边的女同事也没有来，应该是请假了，她可能请假去面试了，或者被我气到了，觉得长期和我坐这么近，有害健康，所以必须要远离我。
我真的有这么可怕吗？
还有人说我温柔呢。
闻不到熟悉的香味，都没精神了。
逛了一下论坛，发现都是些比较先进的技术，我看几眼就放弃了，更多的时候，我觉得他帮助不到我，投入成本，获取不到收益。
是的，我潜意识里是个商人，干啥都喜欢算一笔，没什么用，但是这会让我踏实一些。
所以我大概记不得早上发生了什么了。
中午我记得，我拿着昨天买的饭盒去食堂，结果告诉我，可以在食堂吃饭了，但是我已经用饭盒打餐，然后在食堂吃完，我不能白花这钱，起码得体验一下饭盒。
果然，我体验完了，饭盒小了，不够，所以我中途又加了一次米饭。
第二个是，还要自己洗碗，虽然我很擅长洗碗，但是这事，我还是宁愿少干，因为它给我带不来收益。
回来的时候，路上抽了一根烟，和同事们一起，他们讨论我的饭盒，我没有过多参与，因为我不知道如何参与其中，他们也适可而止了。
上楼洗了饭盒，然后又抽了两根烟，回到座位，本来想睡觉，一看时间，快四十了，睡个锤子哟。
接着看搞笑视频，直到上班，一点过几分。
下午的时候，我忽然想起，我之前写的程序，他们提了一个改进，我于是顺手就写了，大概花了一个多小时，然后完了，发布，然后告诉他们。
他们说好的，然后问我能不能再多爬几个网站，说完又发给我两个网站，我粗略看了一眼，问题不大。
但是这个改进的过程，我发现，以前写的代码是真的烂，我看不下去了，所以我要重构，启用新的框架。
于是接下来，我就开始改造了，得益于我之前的积累，目前正在有序开展，计划之内的事情完成了，明天接着弄。
中途出去抽了两次烟，遇到过同事，也没啥交流。
有个同事夸我，头型挺帅的，我知道他是开玩笑，这和头型没啥关系，主要是人，我就不是个帅帅的人，所以一个规整的头型，只是让我看起不那么邋遢，仅此而已。
下班回去，室友让买面片，葱和大蒜，还有老豆腐。
我都买了，花了八块钱。
在回去之前，我还去河边看了一眼，那沟挖的更大更长了，一路上都是车，不过还好我技术不错，没有出现意外。
路过一家幼儿园的时候，门口有个姑娘在敲架子鼓，还放着动感的音乐，这稍微吸引了一些我的注意力，因为她坐在那里，不停的敲击，身子也一直抖动，导致她胸前也跟着起伏，波动，看到我心里直痒痒，要是我是那凳子就好了。
这姑娘长得一般，我是凭心而论，就是在人群中也不会太起眼，但是她的才华不错，节奏感很好，要是衣服穿得再诱惑一点，就更好了，但是那样，我觉得容易发生交通事故，因为幼儿园门前是一条大路，车很多，小朋友也多。
所以，我为她的行为点赞，明智之举，如果不发生意外，我明天还会去，届时我会慢一些，也许会停留，谁知道呢？
回到屋子，我就继续弄我的网站了，主要就是资源的更新，没过一会，简单说就是五分钟以内，就叫我吃饭了，想来他应该是把什么都准备好了，只等我把剩下的东西买回，然后下锅，然后煮熟，然后开吃。
我并不是很饿，但依旧吃完了一大碗，这应该是正常的吧。
吃完，我看了一下我的网站，果然没什么流量，才几十个人，不过我知道，要慢慢来，要稳定运营，所以并没有多少感触。
我目前更新一次资源的话，大概需要花费近一个小时，因为我的资源比较多，所以我得考虑一下时间安排问题，每天花一小时更新资源运营网站，花一小时写日记，剩下的，我应该多休息，休息是必要的，且重要的。
我十点过开始写的，现在已经十一点过了，我想我要暂时离开了，今天也是没什么要紧的事情，凑数罢了。
先滚了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-19</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-19/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 23:04:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-19/</guid>
      <description>这一天 已经十一点过了，我要早睡，所以我就长话短说了。
今早看到一个理论：有话短说，无话长说。
这句话看似很有道理，在我看来，就是放屁。
玩文字游戏是吧，非要把简单的东西弄复杂，把复杂的东西弄迷惑。然后亲眼看着自己用谎言构建的世界，其他人在其中不知所措的打转，抬头一望，你在给一张慈祥的脸，然后背后的手里却握着绳子。
打破这些东西，去他妈的。
所以我觉得现在还不错，好像是狠狠的把谁给骂了一顿，但是我都不知道我在骂什么。
今天下午，一看，这个地方居然除了我之外还有其他人，这我是有点接受不了，也就那么几个吧，他们估计是无意点进来的，然后看我在这满腹牢骚，然后又果断退出去了，这些人，我谢谢你，明智之举，不然你会挨骂。
我藏得这么深，就是为了能在这里为非作歹，想入非非，这里好似的我的精神家园一般，你冒失的进来，想干啥，偷窥我的内心，想知道这里有什么秘密？
我这里没有核弹密码，也没有国家机密，只有一堆抱怨，一堆感叹，伤春悲秋，自怨自艾罢了。
劝你早走，接下来将是非常无聊的文字，没有任何意义。
今天早上，天气很好，路过棚子的时候，看到那些人已经在忙碌了，太阳斜照着，应该是个晴朗的好天气，如果心情也晴朗就好了，但是并非如此。
去了过后，我没有在楼下买吃的，因为早上喝了一碗稀饭，不算饿，但是这碗稀饭，却让我在上楼以后，直奔厕所，可想而知，威力有多大。
到了座位，旁边的两位，开始聊天，我并不在意，也不参与，无法参与。
着手做自己的事情，不是什么技术含量的活，无非是统计，然后上报，然后等消息。
消息下来了，要等到六月底，才有结果。
这就是效率，至于是什么企业，我就不说了，总之我把我的事情干完了，然后又开始愉快的网上冲浪。
我一般是不看新闻的，新闻就是那些破事，而且离我贼远，浪费我的时间，我都是却看社区，或者论坛，想看看有什么火爆的技术，凑个热闹。
哦对，我一开始想写一个程序，作为视频网站的缓冲存在，这样，就会快一些，因为我的网站是从别的网站加载数据，主动权不在我这，我觉得不妥，我就想写。
然后自然是面向百度编程，我已经变成了不会思考的废物了，我承认了。
搜了一大堆，全都是复制粘贴，这些臭傻逼，把一段代码，一个Demo，来回倒腾，难怪没有长进，不过想想，我好像还不如他们，我连倒腾都懒得倒腾。
但是我还是在心里面骂他们，一群傻逼玩意，天天的复制粘贴，脑子都退化了吧。
然后不了了之，我沉迷在个个社区，还是没有找到一个完美的解决方案。
这时，有个其他部门的同事，问我之前写的一个程序，那是一个爬虫程序，我很早以前写的了，他们不问还好，一想起这个程序，我心里就窝火，坐都做不住，出去抽了两根烟，才平复下心情。
整个程序就是我一个人完成的，也没啥需求，也没啥访问量，每次说起，就问我为啥没有人用，我怎么知道为啥没人用，我当然知道，为此我还创造了一个词，假想需求，用以形容那种不是需求的需求，或者空想出来的需求。
这就难受了呀，他们连用都不会用，我还专门发了文字，截图说怎么用，没人看，现在更大的领导问起来了，开始问我了，有没有一种临时抱佛脚的感觉，可我tm不是佛。
还是耐下性子，给他讲，他好像也不耐烦，那刚好，一拍两散。
成年人的心里情绪只靠两个字体现——好的
我最烦听到这两个字，这两个字代表了自己的无奈，代表了他们的不公，代表了敢怒不敢言，代表了走着瞧，等一系列心理活动，那些没敢说出来，没敢做出来的事情，到了嘴边，溜到键盘上，只剩这两个字，好的。
中午有是去食堂打饭，然后带回座位吃，我打了土豆片炒肉和茄子，十三块，盒子应该占两块，这次我记住了，即使吃了饭，我还是穿上鞋子，去超市没了饭盒，勺子，和一把梳子。
花了五十八块钱，真tm贵。
一个饭盒，三十多快，一个梳子十几块。
回来的时候，突然想吃烤面筋了，又买了一个烤面筋，看见一个没吃过的东西，有烤了一个，说是这个东西，是苕皮。
果然，不好吃，不要随便放纵自己的食欲，受折磨的是肚子。
午饭我看了旁边的女同事，他盒子里只有红色的果子，可能是西红柿，也可能是其他的，我认识的水果不多。
果然，她很健康，连这么重要的午饭，都可以这么随便，不能说随便，简直是精致，她下午不会饿吗？
或者说她在减肥，哦对，她说起过减肥，但是我也经常听她说起火锅串串之类的，所以我不是很确定。
在我看来，她这个身材堪称完美，加上她又那么会穿衣服，头发梳的好，眼睛很大，皮肤很白，匀称，标致，看起来就很有弹性。
想上去捏一把，不对，很多把，可是她已经有所属了，她今天打了电话，那头应该是个男的，让他去取快递，顺便买点肉，多买点，说她想吃肉。
每当这个时候，我就会想，电话那头是个什么样的男的，有这份福气享受这么一个美人，他们每晚是不是折腾到很晚，当她达到身体与精神的巅峰的时候，脑子里有没有闪过我的画面。
这全都是意淫了，我不过是个油腻的理工男而已，该脚踏实地一些，坏就坏在，想象力过于丰富。
哦，我今天应该惹她生气了，那时候，他们在讨论什么时候解封的事情，她说要是不解封，周末就看不成话剧了，现在票也退不了了。
旁边的女同事搭话，说她没看过话剧，这时候我刚好想看她一样，转过去，结果那个女同事问我有没有看过。
我说不看，迟疑了零点几秒，我又补了一句。
可能话剧太高端了吧。
然后，他们都沉默了。
接着就没对话了。
我明显感到气场变了。
没过多久，她开始噼里啪啦的打字，打的很快，声音也很大，好像是发泄一般。
估计是在给那个男的发微信，抱怨我，骂我之类的。
我都能猜到骂我什么。
神经病，脑子有问题，酸臭之类的。
不就是这些吗？
不过还好要下班了，我在旁边呆了一会，然后出去抽烟了，把仅剩的两根都抽了。
下班，我就赶紧走了。
虽说是赶紧，但我还是倒数第二个走的，新领导在我走的时候还没走。
路上走路回去，聊些有的没的，和另一个部门的同事。
他们部门好多人都准备走人了，估计过不了多久，就剩他一个了。
说起来有些落寞。
大概半个小时吧，到了小区附近，我又去理了头发，路边一个老大爷那里，大爷话不多，干净利落，花了七块钱。
哦，对了，半路还买了一包烟，花了十四块。
回去，室友已经在厨房忙碌了，我洗了个头，然后出来刚好赶上吃饭。
细面和青菜，还有烩的豆腐和茄子，室友很喜欢这么做，这是经常的，唯一的区别就是面的宽窄不同。
吃过饭，上了厕所。
我更新了一下网站的视频，然后申请了一个友链。
友链很快就通过了。
在更新视频的空挡，我去买了餐盒，回来的时候，路过超市门口的夜市，忽然想吃个面筋，烤了一个面筋，又烤了一个苕皮，付款的时候，我看到老板娘的微信名，叫做以高资鄙视男人。
这让我开始注意面前这个女人，这个人看上去是一个小小的烧烤车车主，实际上很有可能是来体验生活的，也许是豪宅里无聊，在看她面容，明显养护的不错，脸上没有皱纹，还画了一些妆，虽然戴着口罩，但是可以想象，姿容不差。再仔细看，和我之前看到过的一步岛国素人片子的女主竟有些相似，还好她一直在打电话，不然肯定会注意到我怪异的目光。
回来又继续搞呗，加友链，更资源，这些我都熟。
一来二去，反正就到了十一点过，说好的早睡，又tm泡汤了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-18</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-18/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2022 23:23:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-18/</guid>
      <description>这一天 这么快就十一点了，我还感觉啥都没干。
总是感觉满半拍，后知后觉，属于是了。
早上没有吃饭，喝了一包奶，然后下楼，把室友的车骑到小区门口，然后他再骑车，载着我去公司。
一路上肚子不舒服，时刻有爆发的危险。
到了公司，本来打算一早上不抽烟的。
但是，但是，我还是在十点过的时候下去买了一包烟，十二块，感觉不抽烟不行，没有节奏。
另一个原因是，不抽烟，拉屎的时候，注意力全部被屁股吸引了，很不舒服。
要说感受，那就是很后悔，非常的后悔，我就不该吃那两包辣条，那只是看起来爽，吃起来一点也不爽，吃完了，拉屎的时候就更不爽了。
屁股疼，一次次往厕所跑，每次一小截，有时候甚至是没有，就是无端的疼，无端的不舒服，没有什么状态。
早上也是听无聊的，旁边的女同事还是一身黑，身上还是一样的香，当然，我们还是一样的没有交流，我完全不知道到交流什么。
哦，我想起了，刚坐下那会，他们两个交流了好久，这对于坐在旁边的我简直是一种折磨，想听又听不清，加入讨论，又完全不可能。
所幸，他们很快就结束了，也许是意识到现在是在上班，也许是被我键盘的声音所打断，感受到了我内心的愤怒，然后结束了。
再然后就，同事告诉我网页访问不了了。
我一看，哪个把服务器关了，又悄悄重启了，但是里面的程序没有重启，我内心简直愤懑，先不管其他的，用白纸写了一个纸条，贴在服务器上面，然后才开始启动那些程序。
我绝不允许这样的事情发生第二次了，而且是因为别人的失误。
你要是不懂，就不要乱动！
我真的想骂人，不过表现出来的还是一个好脾气的人。
我其实没有那么多耐心，就像领导说我的样子，无知又高傲。
高傲我认了，无知我也认，但我改不了。
低头太久了，偶然抬起头，就不想再低下去。
中午吃法，我后一步于同事们下去，去食堂打了饭拿回来吃，打的酱龙骨和麻婆豆腐，麻婆豆腐不错，酱龙骨味道也不错，就是有点少，米有点硬了，而且没有汤，我没有吃完米饭，匆匆又收拾好餐具，来的厕所蹲下。
这肚子，真是一种折磨。
食堂餐盒收费，花费十五块钱，他们说最好自带饭盒，本来说下班去买的，但是一来二去又忘了，虽然我没什么要紧事，但还是会忘记一些事。
中午没有睡觉，因为肚子一折腾，我回到座位的时候，已经四十多了。
下午也没干什么，就在网上闲逛，完全是浪费时间。
我想到了一种投入回报的理论，同样是度过一段时间，如果认真做一件事情的话，这样回报会比较高，记忆也会比较深刻，如果是走马观花，完全是凭着注意力驱动，像是抓蝴蝶一样，结果就是没有什么收获，完全是浪费精力。但是走马观花有一个特点，就是大脑可以及时得到快感，然后进行驱动，比如是一种好奇心的满足，这样的。所以，浪费时间的时候，总是觉得时间过得很快，因为那时候大脑要处理大量的信息，根本来不及感知时间的流逝。
我知道这些，但是我做不到，或者说，很少的时候能做到，这也是一种痛苦呀。
下班，我还绕路转了一圈，到河边看了一下，有一个挖机，和一些工人在河滩上，他们把河滩挖了一个大坑，旁边有个妇女问，他们把河挖这么深干啥，我转头，还好她没问我，结果旁边的人也说不知道，看来这是个自来熟的人，真牛逼。
然后就回去了，回去的路上，车挺多的的，不过我的技术完全不用担心，而且我骑得自行车，早上骑了一段室友的电瓶车，搞得我也想买一个，如果我在一周前，我肯定会上网上看看，但是现在，我看都不会看了，更不可能买。
这疫情就真没有尽头了呗！
小区门口已经排了长长的队伍，都是做核酸的，穿白大褂的已经来了，正在准备。
我逆着人群，回来住处，室友在厨房忙碌，可以闻到菜的味道。
我其实不是特别饿，肚子还是有点不舒服。
回来的时候，又买了一包烟，十二块钱，虽然我兜里的烟还有，但是我知道肯定不够，我一做到电脑面前，没人打扰我，我就会一直抽烟。
我钻进物理，更新了一下网站的视频，然后看了一下流量，呵呵，没什么流量。
所以我花那么多心思，优化它干啥？
不过我又想到了解决办法，找人家收录我，然后引流。
于是找了几个网站，给他们提交了收录。
然后室友叫我吃饭，我就出去吃饭，炒菜，馒头，红薯。
终于有点清淡的菜了，让我的肚子缓一缓，我很乐意。
不过炒菜有点少，但是另一个菜没有吃完，稀饭也没吃饭，想来就是明天的早饭了。
吃完饭，楼下保安拿着大喇叭吼谁还没有做核酸，赶紧到下面去做。
我情不自禁的学他说话，不过马上又意识到不对，不该这么学，因为很幼稚，而且学的不像。
洗完碗，我就出去做核酸了，果然已经没什么人了，大概几分钟就完了，本来想去超市买个餐盒，但是想想还是算了，比起超市，回去更近，就留到明天再买吧。
回来继续弄视频网站，我已经轻车熟路了，又加了几个资源，然后更新。
我准备，再搞一个视频网站，来个两开花，反正服务器是白嫖的，我花的只是域名的钱，于是又是一套熟悉的操作，我的另一个视频网站又上线了，现在还在资源更新阶段，漫长的等待呀。
这个网站，我准备搞点特色内容，不像之前那个，啥都收录，啥都有，这个网站，我只收录精品，走苹果一样的高端路线。
哎哟，打了这么多字，我的肩膀和脖子，酸的不行了。
今天虽然啥也没干，但依旧是很累的一点，我大概会很快睡觉吧，大概。
再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-17</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 22:45:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-17/</guid>
      <description>这一天 我刚吃完了两包泡面，两袋辣条，还喝了一些冰红茶，可能有三分之一瓶。
快到十一点了，明天要上班，所以我要早点睡觉，让我想想今天都经历了什么。
我早上十点过起来的，洗了脸，洗了头，然后骑自行车去园区取快递，我不知道是什么快递，周六给我发的消息，我当时不想出去，于是就没有去取。
到了园区外面，门口排了很长的队，一直到门外的十字路口处，各色的人都有，他们大多看起来不像是园区的，更像是附近的居民，我在旁边的门扫了码，径直去菜鸟驿站的位置，园区里人很少，我遇到一家四口，两个小孩，是一对年轻的夫妇，他们穿的很奇怪，衣服颜色很花，可能他们想张扬个性，或者觉得年轻，但是我只觉得挺蠢得，他们好像是没来过一样，小孩子踏着小车到处滑行，还有一些玩具，放到地上，也许这地方对他们来说就是公园吧。
到了菜鸟驿站门口，才发现没有开门，我原本以为他们周末也营业的，于是准备回去，在楼下的便利店买了一包烟，十二块，正准备回去，却见进了一个中年人，个子不高，一身黑，肩膀挺宽，面色也比较黑，他问保安做核酸在哪排队，保安大致指了一下位置，我听得了，那不就是我们平时排队的位置吗？
我原本以为今天换排队位置了，外面队伍太长，就想放弃的，于是跟着那人，去以前的位置排队，做了核酸，整个过程很快，也就持续了几分钟。
出来的时候，我在想，果然还是有信息差存在的，因为这个信息差，我可以很快做完核酸，而不用排长长队。
回来的路上，我想起室友没有做核酸，于是就告诉他园区在做核酸，那时候已经十一点过了，他说他先洗漱一下再去。
然后我又去菜市场买了菜，茄子，西红柿，油麦菜，豆腐，花了三十六块钱，这是室友嘱咐我买的，我并不知道买什么菜，所以每次买菜都问他。
回来的时候，他正在洗漱，我把菜放到桌子上，说了几句话，他说，不知道去了还来不及，我说了我的猜测，应该来得及，因为外面排队的人很多，总不能让这些人白排队吧。
他没一会就出去了，然后没过多久又回来了，有些生气，他过去的时候，刚好人家撤了，不做了。
然后他准备做饭，我继续看我的网站，更新了一下今天的视频内容，有那么几百个资源吧，又看了一下收录情况，目前没有被收录，只有几十个访问量，我清楚，这些访问，除了我自己，就是爬虫了，还有一些恶意扫描，完全不能被称之为流量。
过了一会，他让我出去买一包十三香，说是昨天用完了，回来的时候是记得的，但是忘了买。
我就出去买了，怀疑他是抱怨我没有早点告诉他做核酸的消息，但是也只是怀疑，下次我应该早点告诉他。
中午做的面条，和刚买的豆腐烩成一锅，我其实不是很饿了，因为在他出去做核酸之后，我因为太饿了，喝了一包奶，暂时顶过了饥饿的时候，还是一大碗。
我其实没有多少胃口，但是还是吃完了。
吃完饭，他说他要回去西安，回来的很晚，晚饭让我自己解决，还把地扫了一下，让我吃完饭，拖一下地。
我吃完饭，又看了一会视频，又抽了几根烟，才去把厨房收拾了。
看了一会，反复觉得无聊，不如睡觉。
于是又躺在床上看视频，酝酿睡意，花了一个多小时吧，我就睡着了，中间看了些什么视频，我完全都不记得了，现在想想，那些视频，有什么意义？
我早上在百度的时候，会让看到一个标题，说周末多睡两小时，会减少47%的抑郁，于是这让我在睡觉的时候，更加有理由了，更加能说服自己，这不是在虚度时间，而是在修复心理问题。
确实多睡觉，会让我感觉更好，虽然睡觉的时候，我几乎不做什么梦，即使有梦，也是那种零星的片段，怎么也拼凑不完整。
七点过起床，我稍微打扫了一下房价，拖了一下，不知不觉，我的房间地面上积累了很多细小的污垢，扫到一起的时候，才会觉得多，然后肚子感觉饿了。
我出去超市，买了两袋辣条，一瓶冰红茶，一大袋白象方便面，路过超市门口那个夜市，那边生意看起来还不错，卖煎饼的大叔还在，不过刚好看到他收摊，于是我饶了一下，怕被认出来，我不知道说些什么。
如果他那还有煎饼的话，我应该不会去买方便面了。
也想过买一些其他的食品，不过那些都是我没吃过的，不敢轻易尝试。
回来的时候，我烧了开水，然后下了两个面饼，两个调料包，都放到我的小锅里，等开水烧好了，我就可以泡了。
前段时间，白象方便面很火，那段时间，没有机会尝试，今天算是个机会。
我的小锅，有一个盖子，所以用来泡或者煮方便面是很方便的，水烧好了，我就把热水倒进去，几乎快要满了，我以为盖子会盖不上，结果几乎刚刚好，水也刚好用完。
然后就是等待，我打开了一个玩游戏的主播的直播间，看他直播，准备一会边吃边看。
这个主播游戏技术，不过心态不是特别好，虽然表面说着不再怨妇，不过他每次劣势都说个不停，还在游戏里面骂队友，确实队友也有不对的时候，一两波的失误，结果导致游戏的就玩不下去了，然后就开始骂人。
我对游戏的理解没有那么深，可是我想，也不至于因为一两波的失误，就没法玩游戏了吧。
还有就是，他的位置似乎是普通观众高的，说话很轻浮，说是把观众当兄弟吧，但是骂人的时候，绝不手软，那种比较强势的兄弟，语气里带着胁迫和强烈的个人情绪。
我不知道是不是要做节目效果，还是他想表现得更真实一些，不过总之，我现在还在看。
我当然在他这里学不到什么技术，因为我几乎不怎么玩游戏了。
变老是一瞬间的事情，忽然发现以前自己行的事情现在不行了
我当然是指游戏，还有其他。
骂人 我忽然意识到一个道理，那就是骂人可以降低人内心的怒气。
也许我也应该多骂骂人，这种低成本的发泄方式可以极大的促进社会和谐，我觉得应该推崇，或者让更多人知道。
我接下来应该多骂些人，特别是在这个只有我一个人的世界里，我管你那么多？
感觉不爽，我就要骂人。
今天就是这样，现在是晚上十一点过，我应该会在十二点上床，然后开始准备睡觉的事情。
再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-16</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-16/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 23:34:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-16/</guid>
      <description>这一天 今天没有什么好说的，很无聊，早上十一点过才起来，我起来洗漱了一下，室友也起来了，我说没想到你也现在才起来，他说他早就起来了，只是没出来。
我继续弄我的网站，主要是做SEO优化，做了一部分，他开始做饭，然后说下午需要买些菜，冰箱已经空了，我过去也看了一眼，果然冰箱已经空了。
很快饭就弄好了，一个青椒炒蛋，一个烩白菜，不得不说，室友的厨艺很好，他看到菜就知道要做什么，而我还不知道。
米饭是蒸的，有点干，吃到一半，他去倒了一杯水，然后我也起身去倒了一杯水，水看起来不太清澈，估计是昨晚剩下的，不过也管不了那么多了，不干不净，吃了没病。
吃完饭，他就出去了，我吃完饭，也把厨房剩下的给收拾了。
然后看了一会电影，月光骑士，最新的一集，我觉得还不错，但是还是不够好，月神操作有点迷，不过还是令人感动，特别是他说他记得每个夜晚，能记得这么多夜晚，应该很累吧。
很期待下一集，剧情应该展开的更宏大一些，多讲讲神与神之间的羁绊。
然后我又躺着床上睡觉了，我的网站没什么流量，我提交了百度收录，不过暂时还没有作用，得过一段时间吧，我这么认为。
开始是看了一会视频，侧着身子，手机放到床上，我这样特别容易睡着，果然，我很快就睡着了。
梦里什么的，我记不清，很混乱，而且很痛苦，是一种焦虑的的情绪在里面，而且我一直在逃跑，不知道被什么追着。
再醒来的时候，我全身酸痛，特别是关节处，酸的不行，可能是缺乏某些微量元素吧，我应该去查一查，但是我还没有查，我总是容易忘记这种重要又遥远的事情。
六点过，室友也起来了，他之前可能是在打游戏，或者是看短视频，总之他也睡觉了。
他紧接着开始弄饭，我继续看我的网站，还是没什么流量，除了一些爬虫，再等等吧。
晚饭很快就好了，稀饭，红薯，馒头，凉菜，我本来就有点渴，这正和我意，喝了一大口稀饭，和着馒头吃凉菜，这让我回想起小时候，小时候我经常吃这种饭，红薯还是一样的味道。
他吃的比我快，然后就进屋去躺下了，他说炒锅不用洗，于是我就没洗，我现在洗碗什么的可快了。
洗洁精快用完了，估计下周，就该买瓶新的了。
吃完饭，我看了一会视频，烟不多了。
不知不觉烟就抽完了，然后我下去买烟，问他需要带什么，他说没有。
便利店老板说我怎么抽这个烟了，我说我找不到其他烟抽了。
回来的路上，我想我应该构建自己的系统了，于是回来以后，我立马着手准备构建，先把数据库拿出来，分析了一下数据结构，移除了一些我认为不需要的字段，然后开始构建自己的数据结构，回顾了一下数据的流程，然后补充了一些数据结构，大概花了一个小时，这就到了十一点过，然后我一边看一个主播玩游戏，一边写代码，知道十一点过半，我想起今天还要写点什么，于是开始写。
现在今天已经写完了，我打字还是比较快的，三十分钟，一千字，我想，我也许应该去做个网文作者，但是我的思路很乱，所以写不了，暂时搁置这个想法吧。
今天就是这些，也许会熬夜一下，反正明天不上班，也没有事情打扰，为什么不呢？
再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-15</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-15/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2022 00:10:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-15/</guid>
      <description>这一天 今天周五，小雨，有点冷，我又把秋裤穿回来了。
本来我对于把秋裤脱了又传回来的行为深恶痛绝的，就像是做事犹豫不决，对，我讨厌的是这种风格。
但是早上一醒，我就知道今天是不寻常的一天，今天别昨天更冷，天空是阴沉的，外面的风声呼呼呼的响，还能听到雨滴滴落在楼下铝制顶棚的声音。
于是我果断把秋裤穿上了，然后又穿了一个厚一点的外衣。
和同事上班的路上，他也说今天变冷了，巧的是，他也把秋裤穿回来了，看来不止我是这样，于是心里多了一层安慰，连他都扛不住，何况乎我呢？
早上在楼下买了一个粉蒸肉夹馍一盒牛奶，一包烟，总共花了二十块钱，有点小贵。
但是肚子确实饿，到座位就狼吞虎咽的吃了，同事们看到楼下有做核酸检测的，都下午做核酸了，还问我去不去，那时候我正在吃东西，于是吃完再去，但是我知道，吃完早餐后的必要之事就是去蹲坑。
所以吃完饭，又去蹲坑了。
蹲完坑，又到楼上打扫了一下会议室，我扫地，另一个女同事擦桌子，其实没有什么可打扫的，所以我们很快就弄完了，她来的早，我来的时候，她已经吃完早餐，也做完核酸了，我问她啥时候起床，她说她七点就起来了，这个我可做不到。
我说七点，我还在做梦呢，大家都笑了。
扫完地，我就下去做核酸了，排队没有多长，进度也快，整个过程，十分钟之内就结束了，这次也给了一个贴纸，是一个霍去病的卡通形象，上面只有两个，去病，希望这个贴纸能去除病毒吧，我前面那个人他还不想要，他说他手机背面多度贴满了，没处贴了。
做完核酸，在电梯里，就看到办公室主任在大群里喊，叫我们部门的人去一趟会议室，声势很大的样子，我心里知道，肯定是哪里没扫干净，于是没有回座位，直接去了会议室，果然桌子上面没有擦干净，上面从侧面看还是有灰，于是又找来抹布，重新把桌子擦了一遍。
另一个同事还说，下次给我带好吃的，因为我去了，没有让他们去。
他们也许被这声势吓到了，但是我知道这就是虚张声势，肯定是小事，上去很快就解决了，帮助别人的感觉还挺好，我只是这么觉得。
上午他们开会，我继续弄我的视频网站，主要是内容优化，SEO相关的，同时更新资源。
今天又有两个同事被隔离了，其实不算隔离，叫做区域管控，反正就是限制出行了。
中午和两个同事一起吃的，花费12块钱，一个水煮肉片，一个豆腐，豆腐和萝卜一起烩的，看起来味道不错，其实有点酸，水煮肉片，肉的质量不好，没有切开，有些肉咬都咬不断，不过味道不错，和着两个菜，我把米饭基本吃完了，又是饱饱的一顿。
吃完饭直接和同事们上楼，外面太冷了，即使我升级了自己穿着，还是冷，路过小池塘的时候，蝌蚪黑压压的一片聚在水中间，水质有些浑浊，所以看不清大小，可能他们也在吃饭吧，这样的水营养物质应该很丰富。
在楼上又抽了一根烟，然后去睡午觉，为什么要抽一根烟？
因为在楼下的时候，只顾走路了，吸烟吸的急，没有什么体验，所以需要补上。
回到座位的时候，旁边的女同事刚吃完，正在看手机，不知道看的什么，我回到座位没多久，她就不看手机了，趴着睡觉。
哦对了，她今天还是和昨天穿的一样，一身黑，在走廊的时候，我们相向而过，发现他好像有点高，可能会比我高一点，不过也不排除内增高的嫌疑，所以这样比身高是不公平的。
哎，我为什么要比身高呀。
我还偷看到她又在和一个人聊天，还是那个人，而且还很频繁。
下午继续优化，从数据库进行了一次优化，好像作用不是很大，因为现在还没有什么流量，所以看不出来。
还有什么事情吗？
哦对了，二娘给老家的婆婆装了看家宝，还给我注册了账号，这样我也能实时看到老家的婆婆了，这是挺好的一件事情，只是我一下午都沉迷于服务器饭优化了，都没弄注册账号的事情，也许放到明天吧。
下午下班就走，外面路面已经很湿了，我戴上我卫衣上的帽子，还打了一把彩虹颜色的伞，对，我有一把伞，这还是上次和我同住的同事送我的，一直放到公司里，今天算是派上用场了。
其实也派不上多大用场，因为雨其实不大，但是风很大，伞都撑不住，还浪费我一只手在外面吹风。
走的很快，几乎是小跑回去的，但是路面湿漉漉的，所以我的鞋子，前半部分全部都湿了，袜子也湿了一截。
在外面买了一份酱香饼，那女人切酱香饼的姿势很特别，弓着腰，狠狠的切下去，很用力，她的车还会微微的抖一下，我买了五块钱的，平时都是买三块钱的，五块钱可有一大袋子。
回来的路上，又买了一包烟，确实，一天一包，对我来说，不够。
为什么不买菜？
因为室友告诉我，他不想做饭，头疼。
我以为他是厌倦了做饭，当我回来的时候，发现他已经回来了，而且关着门，还听到他咳嗽的声音，我猜他可能是感冒了，没过一会，他又起来了，然后出去了，我估计是吃饭去了，我有点后悔，应该问一下，顺便给他带一份回去。
吃完饭又继续优化，又加了几个资源，期间还体验了一下自己的网站，因为有些资源里面有博彩的广告，所以我不得不在显眼的地方加上了警示的话，提醒那些人，不要相信视频中的广告。
我想我还是有点良心的，但是不多，我是这么评价自己的。
我还看了一下其他的技术，另一个性能更高的技术，我应该建立一个自己的流量圈，就是私域流量。
对，这一切都在计划中。
这一弄，就到了十二点。
一写，又到了一点过，我想我下次应该在十点的时候开始写，写完十一点，然后早点睡觉。
最近感觉身体不错，精神也好，也有想法，不错，希望能保持状态。
今天就是这样，再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-14</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 23:04:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-14/</guid>
      <description>这一天 今天是周四，小雨，有点冷，我穿的去年买的卫衣，下身是一条单薄的休闲裤，鞋子是99块买的防水鞋，宣传看起来很厉害，但是穿起来真的很丑，而且很土。
今天其实没有特别的事情，早上还是那个点起床，依旧是被室友叫醒，依旧是虽然头发很油，但是就是抽不出时间洗头，但是我刷了牙，我怕再不刷牙，牙齿就回不去白色了。
然后早上喝了一碗浓浓的稀饭，早上上了两次厕所，每次都是很大的一堆，果然中午没到就饿的不行了，昨晚还以为我吃多了，会不消化，但是早上一看消化的很好。
今天旁边的女同事穿的是一件白色的外套，下身是紧身休闲裤，看起来就知道质量很好，不像我的裤子，自带一种脏兮兮的颜色，加上我的气质，简直油腻到极点了，偏偏我还有挠头的习惯，那场面就不用说了，我都嫌弃我自己。
早上继续弄视频网站，也没多少人问我事情，我就继续弄，现在已经上线了，就是一个优化的过程，确实花了不少时间，也搜了了不少资料，走了不少弯路，不过好处是，这些都是可以复用的，我全都留有印记，下次可以方便的使用。
中午外面下着小雨，于是直接坐电梯的负一楼，从下面传过去，到出口处，发现雨并不是很大，主要是冷。
我们四十多出发，到食堂其实人还没有那么多，前面也就不足十个人，排完队，然后选菜，再把餐盘端到桌子上，再去打汤，打完汤，刚坐下，见我室友他们已经吃完了，正往外面走，他们吃饭走的是真早。
中午吃的茄子土豆和粉丝韭菜，反正是两个素菜，花了我十块钱，我以为是蚂蚁上树，结果就是普通的粉丝和韭菜炒到一起的，我看清以后，已经来不及后悔了，我深深的感觉自己被欺骗了，食堂的菜一定要仔细看，再下定论，不然总是吃亏。
吃完午饭，又买了一包烟，十二的，到楼上抽了一根，同事给了一根，大概四十的样子回到座位，我不打算睡觉了，然后就玩了一会手机，看看短视频，时间很快就过去了，然后接着上班。
下午大多数同事都去开会了，更加没人关注我在做什么了，我干脆继续优化我的网站，其实看不出来什么效果，更多的是一种心理安慰，因为我知道我的服务器配置低，很难发挥作用，但是我还是想把它的作用发挥到极致，等我看到价值，我再会想办法从配置的角度，进行优化。
下午三点过四点的样子，我就开始饿了，其实中午吃的还是不错的，比较饱，就是没有肉，所以扛不住。
脑力劳动真的及其消耗资源，坐在那，不知不觉就饿了，就是不停的在问题中间穿梭，解决完这个，又出现那个问题，好像侦探破案一，连环的线索堆积，最后终于破案，也就意味着我的成功。
下午抽烟的时候，有个同事他要订婚了，但是因为疫情的原因，父亲来不了，所以订不成，不得不感叹，时间过得真快，或者说他的动作真快，我们认识的时候，大家都是单身，现在人家都快结婚了，我还是单身，好像大家都在变，就我没变。
下班也是走回来的，路上风很大，冷的很，所以脚步就更加快，想赶紧躲到屋里去，单身却忘记了，没有几根烟了，这不，我已经断烟很久了，起码有一个多小时了，要不是外面太冷，我肯定是会出去买的。
然后，晚上吃的面条，有很多菜，我把醋加多了，很酸，但是我还是吃完了。
吃完又继续弄吧，现在基本上差不多了，要调整的地方已经很少了。
我想当一下用户，自己体验自己的网站，后面再推荐给别人，这个完全是以低成本，闹着玩的，只是玩的有点认真，花了我不少的时间。
今天也是有些累了，先这些，再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-13</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-13/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 01:24:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-13/</guid>
      <description>这一天 我差点忘了要写日记，主要是我回来就一直在忙，忙到了一点过，中间没有一点休息的间隙，以至于忙完了以后，直接就上床睡觉了，就在我快要闭上眼睛的时候，我才想起来，我还要记一下今天发生的事情。
今天早上还是那个点起床，还是室友叫我起来的，洗漱完了，直接就走，没有拿牛奶，我感觉我如果自己拿，不给室友拿，有点不好意思了。
还是有点冷，我穿的一个衬衣一个T恤，全都是单薄的衣服，如果吹起风的话，确实会冷。
早上到公司楼下买了一盒牛奶一个包子，到工位上，室友也来的差不多了，算是比较整齐的一天。
早上没有什么事情，我在看技术相关的资料，想着怎么重构视频网站；另一方面，我终于使用了微软的免费服务了，12个月，够用了，开了两个虚拟机，还是找了不少资料才搞定，这里就能看得出来，这些大公司就爱搞这些，把话说得很拗口，我都怀疑我的理解能力。
十点过的时候去楼下做的核酸，排了十几分钟队吧，其实还是挺快的，就是有点冷，做完核酸，给我一个贴纸，我一看，波斯客，还挺可爱的，顺手贴到手机后面了，下午和同事一起抽烟的时候，说起这个，他们拿出手机，后面都贴满了。
回来继续弄服务器的事情，中途帮同事解决了一点问题，都是小事。
我这里需要说一下我对云原生的看法。
在我看来云原生不过是拿机器成本来换人力成本，本质上上降低了机器的运行效率，当然这是因为机器资源出现了溢出的情况，就是计算资源过多了，所以虚拟化了一层又一层，越来越方便操作了，当然所使用的资源就多了，也可以反着说，就是提高了资源的利用率，其他的都没啥。
而且这东西，更像是一个噱头，经过试验，我觉得这种东西，更适合大公司，计算资源丰富或者买得起大量计算资源的公司，小公司还是算了吧，其实作用不大，没必要追求潮流。
所以那些自称是布道师的人，我不知道他们是怎么回事，一个劲的吹捧，可能确实比较适合他们的场景吧。
中午吃的米饭和炒菜，两个菜都不错，一个红烧肉一个包菜，我都吃完了，汤也不错，所以算是吃的很美的一顿，吃完饭，在食堂门口点一根烟，边走边抽，到公司楼下的时候，刚好抽完。
路经小池塘，一大群蝌蚪聚集在岸边，黑压压的一片，明显看起来比昨天更大一些，看了他们确实长得很快，也许是春天的原因。
同事讨论这些事青蛙还是蛤蟆，我觉得是蛤蟆，因为在我印象里，青蛙是生长在田里的，蛤蟆才是生长在池塘里。
外面太阳并不多，可以称之为暖和，因为有一些风，但是我提醒自己，要少抽些烟，所以就没有继续抽，而是和同事一起上楼去了。
来到座位，旁边的女同事已经吃完了，她已经趴着休息了，她今天和昨天穿的一样，唯一的区别就是身上很香，我在我的座位，一直可以闻到她身上的香味。
今天她和我说了几句话，就是很普通的几句话，然后又没有了，没有其他多余的对话。
我戴上耳机，看了一会视频，觉得眼睛有些酸，就播放了昨晚上没听完的恐怖故事，然后眯着眼睛睡觉，虽然我感觉不困，还是睡着了，醒的时候，也是一点半左右，同事们都在工作了，我也赶紧继续手下的事情。
下午我在弄服务器的配置，是为了晚上做准备，中途也抽了好几次烟，那是因为需要等待，没有事情做，所以我就出去抽烟了。
昨晚上买的8块的烟，下午已经不剩几根了，到了下班，我一路又抽了两根，所以不得不再买一包，这包也不多了，这是我下班的时候买的，上班其实很好的控制了我的抽烟量，我是这么觉得的，因为上班抽烟，需要走一段路，而屋里抽烟，只需要点燃就可以了。
晚上我没有买吃的，室友已经买好了，回来的时候，他已经在厨房忙碌了，我也继续忙自己的事情，过了一会，他就说可以吃饭了，我又忙了一会才去吃，今天吃的稀饭和馒头，还有蒸的红薯，炒的土豆丝，昨天的卤菜，一大碗肉。
我吃了两个馒头，两个红薯，三碗稀饭，碗很小，主要是喝汤。
两个菜都剩下了，确实比较多，明天早上还可以吃。
吃完饭，洗了碗，我又继续弄，弄到了一点左右，总算是好了，我所说的好了，是指站点已经可以正式运行了，可以外部访问了，我自己也试了一下，功能正常，速度还不错。
然后我就准备睡觉了，看了几个视频过后，我准备放下手机，结果想起来我还没有写今天的日记，所以爬起来补上。
总的来说，今天算是中规中矩的一天，不是特别忙，也不是特别闲，有自己的事做，但是时间并没有完全利用，所以我评价为中规中矩。
我要去睡觉了，明天接着优化！
再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-12</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-12/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 22:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-12/</guid>
      <description>这一天 今天很无聊，我又回归到那种状态了，早上起来，室友已经洗好了，他见我没动静，在门口叫了我一声，我才从朦胧的梦里醒过来，昨晚上一点半才睡的，但是状态还不错，没有全身酸痛的感觉。
洗完了，然后再拿一包牛奶，临走前把垃圾袋带走，还把上次的牛奶盒子带上，拿到楼下的垃圾桶丢掉，外面天气很不错，没有太阳，有风，坐在室友的车后面，还有些冷的。
一路无话，很快到了公司楼下，我没有核酸报告，给门卫看了我的疫苗接种记录，也让我进去了，室友的核酸检测报告过期了，结果没让进，所以他今天就没去上班，我是回来的时候才知道的。
说起来，今天的门卫小姐姐很好看，我看他的时候，她也看我了，我发现她眼睛很传神，留的短发，像是学生时期那种发现，
末端染了一点绯红，又显出一些年轻的气息。她穿着一身黑色的衣服，皮肤很白，个子又比较高，下身是休闲西裤和黑皮鞋，可以看出她的腿是很长的浑身也没有赘肉，可以想象她的身材是不错的。
到了公司，一个女同事夸我说今天来的好早，我其实只是比平时早几分钟而已，如实而说，她可能只是想找人说几句话吧。
过了没一会，旁边的女同事也来了，他今天上身是黑色大大衣，下身是紧身的黑色裤子和黑色皮鞋，她从那边走过来，我感觉她比平时高了一截，她一坐下，那个女同事就和她搭起话来，看来我之前的猜测是对的，我不是个合适的聊天对象。
在他们聊天的过程中，我吃完了早餐，一个包子和一袋牛奶，牛奶是我从住处带来的，然后肚子开始有反应，我赶紧提上垃圾，赶到厕所蹲下，看了几个视频，抽了两根烟。
回到座位，我想起昨天的甲骨文永久免费服务，于是又开始尝试注册，这次找了一个虚拟信用卡，尝试了好多次，都没有成功，然后我又问了一个比较要好的同事，他说他有信用卡，但是卡号记不得，还说让我晚上下班回去提醒他。
工作暂时进入了停滞状态，我就变得无事可做了。
中午吃了一份排骨和包菜，评价一下，一般，但是肯定比我做的好吃，我吃完了大半，但是主要是因为自己饿了，顾不得味道。
下午继续申请，还是多次尝试，但是还是没有成功，这其中各种办法都用遍了，还是没用。
在一个多小时候，一个女同事问我去解决一个问题，这个问题我也不知道，我用以前的方法和经验去解决，但是没有解决成功，本来心里就有些浮躁，结果有些愤怒了，放弃了解决问题。
临走时，她说让另一个开发来肯定能解决，我说他也不一定。
她说为啥，我说因为我都解决不了，他肯定也解决不了。
说完这句，我就后悔了，我暴露了自己内心的傲慢，我改变不了这种傲慢，但是我会尽量隐藏起来。
接着我说，其实可以换一个工具，另一个简单的，也能达到同样的目的，她说这是为了后期准备，后期肯定有用。
我想也没想就说，没有后期了。
她还害怕领导听到，又离我近了一些，问我为啥？
我知道我又错了，连环犯错。
我说，你看看，现在就说后期了，我在这呆了这么久，后期就说这样了。
干脆就直说了，我也不怕被领导听到，反正他肯定听到了，我说这话的声音比较大，当然我并不是给她一个人听得。
她听我这么说，就坐回去了，心领导和一个同事在讨论，声音很大，说是讨论，我感觉更像是谈天，搞得我心情更加烦躁，无端生出很多厌恶，坐不了多久，我就会出去抽烟，一次就是两根。
今天的窗口又是寻常的样子，开着那一半，我抽着烟，风灌进来，把我的头发吹乱，我也不想管了，这里可以看到楼下宽敞的道路，没有什么车辆，还是一如既往的平静呢。
下班没几分钟，我就走了，楼下打了卡，和另一个同事走路回去，顺路买了点面片，一根茄子和一捆青菜。
回到屋里，把买的东西放到桌子上，才得知他今天没去上班，他做饭，我继续到电脑前面忙碌，还是申请免费服务的事情，还有视频网站的事情，没想到很快，他就说可以吃饭了。
原来他在之前已经把肉做好了，只需要面片和青菜茄子炒熟，然后和到一起，烩一下而已。
他把之前的冰箱里的肉都煮了，应该是卤过了，味道非常好，本来我不是很饿的，结果我把整整一大碗面条都吃完了，还有一个卤蛋，老实说，这次味道更好，肉更烂，鸡蛋更入味。
边吃饭，边看了一下《流人》，说实话，我其实没太看懂，不过演员们的演技很不错，而且第三集看不了，不管刷新几次都不行。
吃完饭，洗了碗，我忽然想到微软也有免费服务申请，虽然不是永久免费，但是也有12个月，于是尝试了一下，结果一下子就成功了，然后又折腾了半天Azure，哼哼，我只能说，太复杂了。
连我这种比较专业的人，都没搞懂他们那复杂的系统，虽说说是免费，但是我一个服务都没有使用成功，看来免费只是吸引眼球，要东西，还是得给钱，我一会再尝试一次。
这期间，我看了几个短视频，也是游戏的，有个解说说，乾坤未定，你我皆是黑马，在我看来，看似鸡汤，实则蒙蔽，乾坤未定是因为没有见到乾坤罢了，从小看到大，这句话是真的，所以说乾坤早定，及时醒悟，认清自己的位置，然后好好的在自己的位置待着。
视频网站对我的吸引力已经消失了，因为我发现了一个我暂时解决不了的问题，那就是播放速度太慢了，因为要从别人的服务器加载资源，各种网络硬件因素，导致加载速度太慢，我自己都忍不了，更何况别人呢？
所以还是得有自己的资源服务器，或者说自己把视频解析了，存到本地，这样提高访问速度，我暂时想的的是后者，所以我要重写视频网站系统，今天稍微看了一下，技术上是可行的，但是我尝试了一下，失败了。
哎，我失去了那种披荆斩棘的状态了，遇到问题容易绕路，而不是正面面对，努力解决。也许你能看出来，我的状态不稳定，时好时坏的，不过总体上却是低落的。
再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-11</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-11/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 21:51:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-11/</guid>
      <description>这一天 今天的状态很奇怪，因为我是早上六点过才睡的，对，就是那个时候，太阳刚刚出来的时候，刚刚照的我靠窗的床边的枕头上，我才躺下去睡觉，要不是今晚要上班，我还准备继续折腾，因为完全不困。
忙了一个通宵，具体是做什么呢？
搭建一个视频网站，从一开始的一点点摸索，各种百度，各种猜测，最后还是做出来了，还是比较有成就感的，因为这个视频网站系统不是我写的，也是用的我不熟悉的技术，所以折腾了很久，成功了，但是没有完全成功，设置又搞了好久，最后也没搞完，要不是怕上班打瞌睡，我真就不睡觉了。
昨晚室友没回来，应该是回西安去了，早上醒的时候倒是准时，不用等闹钟了，也就睡了一个多小时吧，起来洗漱了一下，发现脸上瘦了一圈，胡子好像又长了一点点，不过无伤大雅，头发本来还挺有型的，但是凑近一看，太油腻了，而且还有大片的头皮屑，这不能让我旁边的女同事看到，不然形象又会跌落一截。
洗完头，还有最后一袋牛奶，大口的喝掉牛奶，然后下楼，到小区门口的时候，已经八点四十了，不过来得及，我可以骑车，十分钟左右赶到打卡区域内，然后去马路对面的路边选单车，坐垫上都有一层灰尘，挑来挑去，最后选择一个灰尘少的，直奔公司而去。
穿过平时的那条路时，我嘴里叼着烟，脚下双腿发力，飞速的往前行驶，耳机里是激昂的音乐，电子音乐，也不知道是为什么，我好像变了一个人，感觉有力量，有想法。
遇到了一个平时在公司上班的女同事，总能看见她，她是走路去的，下身牛仔裤，上身白色衬衣，还带一些花边，头发还是以前一样，高高的系在后面，走起路来一甩一甩，而且由于她的走路姿势问题，感觉她的屁股扭的幅度特别大，我被这身姿所吸引，还好及时收回理智，不然面对着翻车的危险。
今天的太阳很大，我说的是上半天，下半天，三点半左右，已经开始有下雨的预兆了，还有几个同事跑到窗口去看，因为外面的风声实在太大，呜呜作响，像是一只动物的啸叫，我感觉更像是一个妖怪，风妖。
上午是很忙的，我只抽了两根烟，一直在屏幕面前敲击键盘，啪啪啪啪的，我感觉我旁边的女同事肯定不耐烦了，她时不时就会看看手机，哦，对了，他今天穿了一条条纹的上衣，也许是针织衫，比较宽松的款式，下身是一条紧身的的牛仔裤，我的天，这简直是我的最爱。当我从厕所回来的时候，正好看见她在弯着腰拖地，于是我就看到了她美妙的臀型，完美的线条，双腿的弧线也堪称完美，她的身材简直太棒了，看一眼便会令人想入非非，我差点咽下口水，但是周围还有同事，我只是滞留了不到一秒的时间，便转回正常的视线，回到座位，然后做自己的事情。
我还是非常喜欢她，怎么办，但是她不喜欢我，而我满脑子又是邪恶的想法，每次偷偷瞟她，她都在和一个人聊天，我想我大概是无望了。
我记得进电梯的时候，还遇到了一个女同事，她稍微黑一点，也没有多高，我们认识，但是没有打招呼，她今天也穿的特别好看，上面是棕色的针织衣服，宽松款的，把胸撑的很大，下身是紧身的休闲裤，把屁股显得很翘，她一进电梯我就注意到了，忍不住往她的胸前瞟了好几眼，感觉好像一大团海绵，又像是无边的海水一样，她一动，就会泛起波澜，唤起人无尽的遐想，但是电梯毕竟人多，我也不敢老是盯着人家的胸看。时不时的偷偷瞄一样，但是有两次，我好像被她抓住了，我看她的时候，她也正好在看我，第一次我以为是意外，但是第二次又被她抓住了，后面我就不敢再看了，挺胸收腹，望着电梯门口的方向。
出去的时候，我故意走在她后面，于是又好好欣赏了一下她的臀部，真是太有吸引力，我想冲上去狠狠的捏两把，不对，要捏很多把，捏到手酸为止。
我果真是非常的邪恶，遇到的每个人都不会放过。
中午吃的米饭，两个菜味道都很好，尤其是麻婆豆腐，要不是为了凑一个荤菜，一份麻婆豆腐就够我把所有的米饭吃光了，中午和两个同事一起吃的，当然是男同事，当然没什么话。
我们吃完，在外面慢悠悠的走到楼下，我刚好抽完一根烟，于是上楼休息，因为我记得下午还有很重要的事情要办。
而且，中午的太阳很大，即使我们走的很慢，到了楼下，我已经开始有出汗的前兆了，而且我终于感觉到有一丝疲倦了，所以上去睡觉。
到了座位，旁边的女同事已经趴下了，正是午休的时候，我已经把声音控制到最下了，但是还是打扰到她了，我感觉她动了，她是面朝着我这边的，露出半个脸，嘴唇是粉红更深一些，脸很白，头发自然的下垂，遮住了耳朵，但是又没有完全遮住，简直太好看了，但是我并不敢看太久，我怕她突然睁开眼睛，然后发现我正一脸猥琐的看着她，那这同事，怕是做不成了。
带上耳机，放起音乐，我很快便睡着了。
再醒来，已经一点半了，旁边的女同事她已经开始工作了，起码她的鼠标在动，也在敲击键盘，目不转睛的看着屏幕，十分认真的样子。
我没有犹豫，立马下来，扫了一个共享单车到住处，拿了身份证和银行卡，出门马上打车，到了小区门口的时候，车已经到了，我坐上车，额头流了一层浅浅的汗，把车窗摇下一半，外面已经有些风了，天色也开始变得阴沉，云层开始堆积，遮住了太阳。
我感觉这和我的行动太一致了，但是并不知道这是什么预兆，旁边的司机说，不会要下雨吧，我说有可能。
我们聊天并不多，但是也大致聊了一些，他是山东人，媳妇是这边的人，所以也就到这边了，他是在物流公司上夜班，晚上十个小时，凌晨五点睡觉，下午一点起床，所以我算是他今天的第一单，我问起他的工作，他说也不是很累，可以偷懒的，只有不被抓到，抓到的话，就是罚款，一次两百，工资不高，一个月四千五，所以他要兼职跑出租。
我看他有些眼圈，看来是没有休息好，但是他说不用担心，现在相当于他的早上，他现在精神很好。
到了银行，取票，等了大概三分钟左右，我前面有一个老人，取了两万块钱，然后就到了了。
柜台是一位年轻的男柜员，长得还不错，留着刘海，有点像韩剧里的演员，皮肤也白，最引人注意的是，他的小手指很长，他礼貌的帮我办了业务，打印了账单。
出门赶紧打电话，刚才的司机我留了电话，他没有走多远，然后上车往派出所赶，我以为他会问我问什么去派出所，他没问，这让我对他的印象又更好一些。
到了派出所，今天值班的是一位黑瘦民警，他也听说了我的事情，整个过程很严肃，他还是说我知法犯法，本来应该处罚我的，但是看在我是受害者，损失了这多钱的情况下，就口头教育一下就可以。
交完资料就让我先回去了，这位民警严肃认真，有威严有仁慈，是我印象中警察该有的样子。
出门还是给刚才的司机打电话，我并不知道这次会耽搁多久，所以就没有让他在附近等我，接了电话，他说马上就过来，我就在马路边上等着，门口还有一个女生，面色黑一点，身材微胖，她手里提着一大口袋吃的，我隐约看到还有大蒜，她手里还啃着一个酸奶盒，看的我都渴了。
她发现我在看她，就把头转向别处了。
等了好几分钟，司机才过来，原来他已经开出去一段距离了，正准备过核酸检查点，接到我的电话，又立马掉头来接我，这花费了不少的时间。
前面是一个核酸检测点，过去的车辆，每个都要查核酸，公交车要上车查每个人的核酸报告，从车窗望出去，看不到头，而且前面就有一辆公交车。
我们缓慢的前进，看到他旁边有一包烟，我的烟已经抽完了，于是向他要了一根烟，我们就在半走半停的抽烟，大约十几分钟，总算是过了核酸检测点，然后就是一马平川，车轮飞转，我们很快就到了公司楼下。
路上他接了一个联通公司的客服电话，是推销套餐的，说有流量，还有加油费，他说他现在手机用一会就卡，他不是没有流量，是手机用一会，就会发烫。打游戏也是，打了几盘王者荣耀，卡的动都动不了，都被人举报了，我以为他在开玩笑，正准备笑，但是仔细一看他的手机，屏幕上有很多裂痕，边缘也磨损的严重，就知道他不是在开玩笑，而是在陈述事实，我也不知道说什么才好，只好沉默着。
到了公司楼下，我正要下车，但是不确定自己已经付了钱，于是又确认了一下，下车后，我感谢了司机。
上楼继续忙工作的事情，同事们应该发现了我消失了两个小时，不过他们都没有询问我。
依旧是啪啪的敲击键盘，手机电量不多了，我还借了另一个女同事的充电器。
四点过的时候，我忽然想抽烟，加上那时候，属于一段等待的时间，于是下楼买了一包烟，在柜台面前我纠结了很久，最后选择了云烟，14块钱。
上楼赶紧到窗口点了一根，这时候外面的风已经很打了，呼呼的，像是妖怪的叫声，我在窗口，今天的窗子开的另一半，导致我吹着风的时候，不会把头发弄乱，平时的那扇窗户，风向是反着的，会把我的头发弄乱。
我忽然感悟到，似乎天工想要暗示些什么给我，所以今天做事很顺。
下班，同事们走的很快，我也在他们之后走了，我走的时候，新来的领导还没有走，他还在电脑面前看东西，也许他不了解我们的习惯，可能还不太适应吧。
外面的风很大，树叶也得歪斜，没有多少行人，大多都是急匆匆的，怕雨点会落到自己头上。同事开玩笑，说我这么瘦，不会被疯吹走吧，我便张开双臂，任由狂风灌进我的衣袖，把衣服鼓起，有一瞬间，我以为我可以御风而行了，但是并没有。
骑车回去，路上烟尘滚滚，这种天气，只要有大一点的车从路上开过去，就会扬起漫天的烟尘，我戴着口罩，还有眼镜，但是还是感觉眼睛里进了沙子，不过揉一揉又好了。
晚上并不知道吃什么，我就买了一箱牛奶，又买了一点炸鸡柳，那是家新开的店，店里的伙计手臂上闻着纹身，头发稍长，不过面容稍显稚嫩，而且看出来他有些不耐烦了。
回到住处，室友已经回来了，之前问过需不需要给他带吃的，他说不需要，我脱掉鞋子，拿了一袋牛奶，边吃边继续弄视频网站，总是是有些头绪和效果了。
过了一会，室友出去买吃的了，他回来的时候，手里提着好几样吃的，看来他也是比较饿的。
就这么一直弄着，到了十点过，我才想起来今天的必要之事，就是把经历的事情记录下来，本来想更加详细一些，但是我腰酸的厉害，而且手臂也酸了，所以就只记了这么多。
快十一点半了，我也有些困意了，我应该休息去了。
大概我会立刻去睡觉吧。
再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-10</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-10/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 21:43:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-10/</guid>
      <description>这一天 早上八点半起身去派出所做笔录，到了的时候，差不多九点过，派出所外面是一层铁栅栏，大门也是不锈钢的，一开始根本找不到进去的路，打了电话才知道，还需要给门旁边的人说一声，终于门旁边，坐在里面的人看到了我，然后开门，我进去扫码，然后又问我发生了什么，门口那人像没睡醒似的，脸上又白，一圈肥肉挂在脖子下面，要不是穿着一身制服，我都看不出来他是个警察，不赖烦的问我发生了什么。
我如实讲述自己遭遇了什么，那人也只是盯着我，那种眼神好像是盯着一个低等生物一样，还没讲完，昨晚接电话的民警下来了，把我接到了办公室，办公室里有一套皮质沙发，对着窗子，窗子那边是一对办公桌，电脑相对，民警把我领进去，然后叫我等着吧，给我叫人做笔录，然后就自顾自的玩起手机，还吃起来干果，干果旁边是一个烟灰缸，里面还有许多烟头，我是第一次知道，原来这些人也抽烟，也在办公室抽烟。
过了一会，终于有人来了，然后开始做笔录，首先我需要盘算自己被骗了多少钱，给了我一张白纸，让我自己算，通过什么渠道，转到什么账户上去了，然后我通过手机的转账记录开始算，结果是五万四千多，然后开始做笔录，笔录就是详细询问整个经过，我也描述了，不够办案的民警我觉得很不专业，因为打字速度很慢，完全是按照模板去询问，也没有进行取证，查了一下对方的几个账户，有的已经查不到了，有的还能查到，但是里面已经没有钱了。
他们在办案过程中，表现出一种满不在乎和嗤笑的态度，完全没有我的感受，一个人边打字边问，另一个打电话，好像在商量午饭吃什么，另一个在旁边玩手机，看抖音视频，好像是玩的累了，还斜躺在沙发上，也不知道他们是怎么回事，完全颠覆了我对这个国家民警的形象，不过他们都有一个特点，那就是身体不错，多少有些发福了。
问完话，就让我回去了，临走前还给我塞了基本防诈骗手册，让我回去给周围的人宣传宣传，我心想，这世上还有值得信任的人吗？你们作为国家威信的代表，保护人民的生命和财产安全，就是这么保卫的？
你把派出所做成一个碉堡的样子，是在防什么？防止人民过来烦你？烦你想中午吃什么，还是烦你看视频？
看到他们这幅样子，我知道我的钱被追回来的可能性几乎为0了，不可能，犯罪分子太狡猾了，不能怪民警无能，他们尽到了自己的责任，但是他们的能力也只是到那里而已。
我说的就是，咸阳秦都区陈阳寨派出所，可能这只是个例。
也许其他的派出所不是这样呢？
回来之后，室友问我那么早出去干啥了，我一个字也没有说，倒在床上睡觉，中途也醒了好多次，但是总归是有一个完整的梦境，我梦到自己得了绝症，过几个月就会死，然后我告诉周围的人，他们好像并不在乎，好像很平常一样，我也很平常，这世界好像就这样吧。
醒了以后，一看时间，是晚上七点过，室友不在，外面漆黑，我肚子不饿，只是心里难受，坐在电脑前面看视频，影视解说，游戏视频，还是之前那些东西，和以前没有什么改变，唯一改变的就是，我的余额变少了，少了绝大部分，留下的仅仅够我生活。
我也不知道我该干什么，才能把这个缺口补上，还好就是，这是我自己的钱，没有人催着我还，但这血汗钱，似乎没有让我改变多少，我依旧是那个普通人，不是吗？
他们问我知不知道我这是违法行为，我说我知道，他们说你知道还这么做，我说我是因为好奇心。
他们笑我，然后不了了之。
我不明白，为什么要笑，而且在我面前笑。
我走着回来的的，路上看到很多蹲在路边的人，他们都说散工，就在建材市场的外面蹲着，那一排排都是，他们穿着脏兮兮的衣服，车上或者手里举着牌子，上面写着专业木工，专业管工，房屋漏水，有的人还把机器设备摆在旁边，有的人单单的坐着，有的人聚在一起聊天，太阳渐渐的大了，阴凉的地方也少，他们能下脚的地方也少的可怜，于是他们挤得很紧，在路边上坐着，我不想打扰他们起身，于是就是从路上走，对面过来一辆像是路政或者是城管的车，他们闪着警报，从我面前开过去，离得很近，但是他们没有减速，呼啸而过，看来他们把距离把控的很好。
我真的不想在这个地方呆了，烂透了，不是吗？
可我，我身上这点钱，能够去哪里呢？
明天，我依旧是一个普通的上班族，领着微薄的薪水，淹没在人海里。
 如果我哪天不更新了，说明我遇到了如下情况，我没有更新的条件，我没有电脑，或者没有网络，又或者我死了。
人间真实这盘游戏，我有些腻了。
再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-9</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-9/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 04:30:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-9/</guid>
      <description>这一天 由于周五的晚上睡得很早，所以周六四点过就起来，现在是10号的四点，而我还没有睡。
早上醒的早，就一直玩手机，看视频，直到天微微亮，眼睛干涩，头脑发懵，才昏昏睡去，然后又到10点过才醒来，洗了一下衣服，看了一会视频，不是学习的视频，而是娱乐视频，影视动漫解说，我喜欢这些，原来我也喜欢快餐文化，我原以为我不喜欢的。
十一点过出去吃饭，那家川菜馆，回锅肉盖饭贵了一块钱，去年是12块，这点涨幅在我的承受范围之内。也不是很饿，但还是吃完了，即使饭很油，但是我在农村的时候听说，要吃油才有劲，我也信这个。
吃完饭，外面天气太阳很大，口舌油腻，有买了一块菠萝，三块钱，边吃边回去，躺倒床上接着看视频，然而并未睡着，直到3点过，我去楼下打了疫苗，医生说打了疫苗48小时内不能做核酸，我坦然接受，打完疫苗没什么感觉，回来接着躺着，顺便把衣服晾起来。
和网友聊天，我总是那种无趣的人，即使对面人说的很起劲，我也找不到起劲的点，好像完全get不到点，所以没聊几句，他们都不见了，所以最后又剩我一个。
爬起来准备写写程序，我准备写一个爬虫程序，把视频从别的网站爬下来，然后弄到自己的网站上，找了好几个，总归是不太合适，最后也没有着落，没写几句，到了六点过。
室友说晚上做个稀饭，再炒点菜，于是我下楼买了馒头和西红柿，回来的时候，楼下已经排起了长长的队伍，在组织做核酸检测，工作人员已经来了，他们在白色的大衣服里面，个个都显得很臃肿，头上戴的像头盔，只露出眼睛的部分。
到屋里室友已经煮起了稀饭，我把东西放到桌子上，又钻到屋里了，想要继续研究研究。
很快饭就好了，稀饭馒头炒菜，这是过去无数天我们标准的晚餐，今天也不例外，一人两个馍，菜全部吃光，我其实不是很饿，毕竟今天都没怎么消耗体力。但还是吃完了。
过了一会，室友出去做核酸了，他八点过才回来，让我也下去试试，不能做核酸，也许能领一个贴纸，这样进出就不受限制了。
然而我下去了，并没有给我贴纸，他们说没有也可以进出，我于是骑车在外面逛了一圈，三十分钟左右，我又回来了。
这一切看起来都还正常吧，稀疏平常的一天，但是接下来，我的操作，可谓是迷之又迷。
诈骗 我才QQ附近的人上看到有小广告，就是那种小广告，再说直白一点，约的小广告，于是鬼使神差的加了，也可以说精虫上脑，然后，对面很快回应我了，套餐，选人，开房，这些我都是一气喝成的。
如果我当时能冷静下来，抽根烟，也许不会被骗那么多钱了。
我到了酒店，也联系了小姐，对方说20分钟能到，结果快1小时还没到，我一问，说是快到了，过了一会，果然打来电话，说到了，让我先付费，我说我要见人，他们说不支持当面交易，于是给了套餐588，结果备注错了，于是再给588，结果备注还是错了，再来588，备注还是错了，最后让他说清楚备注什么，最后再来588，我以为这就可以了，然而，还有保证金3000，我和小姐一人3000.于是6000出去了，我想这应该可以吧，结果还有个健康费5000，我当即产生了怀疑，要终止交易。这就到了退款的环节，退款要对接，于是要支付之前已经支付的一半的钱，这就是11352，结果备注错了，又来一次11352，还是备注错了，这就是22704了，备注成功了吗，成功了，结果没有在5分钟以内，超时了，那这次就是22704了，于是这次备注对了吗，对了，但是还是没有成功，这时候已经没法再对接了，因为我没钱了，商议之下，说对接11352，我从各处借钱，最后对接了，结果还是没成功，这时候我已经知道我被骗了，在我听得他那边的声音，似乎在一家ktv里，我就知道我被骗了，但是好奇心驱使，想看他能耍什么名堂，果然名堂很多，各种费用，备注，说话模棱两可，误导你出错，然后再让你拿钱补救，最后钱都过去了，但是一分都没退回来，我也耍赖，说借不到钱了，他也想各种办法，我都说不行，最后他说只能等72小时自动退款，我说那我愿意等。
然后我就回了家，从酒店回了住处，已经是3点过了，快4点，我手机都快没电了。
报警 手机有了一些电量之后，我立马拨打了110，那人还没听清我的地址就给我转接了，极不耐烦的样子，也许是司空见惯了，错误的电话打过来，然后又转回去，最后转到本地的派出所，我把我的遭遇，说了三四次，他们好像习以为常，见怪不怪，让我留了地址和电话，我以为会很快来我这里做笔录，然后立案侦查，最后我的钱很快能被追回来。
结果告知我，明早9点去本地派出所做笔录，明早9点，呵呵，我听着那人睡眼朦胧的声音，知道这笔钱是无了，先不说这个态度，更何况狡猾的骗子，上网去查，果然，基本没有追回的可能。
但我的心里，却没有什么波澜，不知道是什么原因，很奇怪。
本来是要睡觉的，但是我怕忘记其中的细节，所以，先记下来了。
现在我该去睡觉了。
最后，虽然我不知道诅咒是不是有用，但是我还有要诅咒骗我的骗子们，不得善终，最好是全家死完，株连九族，这些就是人间最真实的恶，所以他们应该遭受最真实的惩罚。
从今天开始，我不会怜悯任何人，包括我自己在内。
再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-8</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-8/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Apr 2022 04:01:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-8/</guid>
      <description>这一天 我睡着了，现在已经是4月9号的早上四点了，应该说凌晨四点，对面的高速公路还是会传来车辆呼啸而过的声音，那声音由远及近，然后又渐渐消失。
早上喝了一袋牛奶，然后到公司上了厕所。
天气依然不错，我准备动手写写程序，其实就是一个网页，但是我写出来并不好看，我不知道是为什么，可能我没有那种审美观吧。
早上出门没有带烟，于是被迫在公司楼下买了烟和打火机，花了16块钱，打火机两块，居然这么贵，也许我不应该再抽烟了。
中午的饭还不错，粉蒸肉和红烧茄子，就是米饭有点硬。
我吃完饭在大楼旁边的阳光底下晒了好一会，一开始站着，后来蹲着，一开始看手机，后来发现地上有很多蚂蚁，然后观察起地上的蚂蚁，一开始并没有发现很多蚂蚁，只是偶然看到石头上有一只蚂蚁，他举着一粒米一样大小的东西，从石板上斜着穿行，快要到边缘的时候，从石头欧旁边的草丛里又出来了一只，他们好像交流了一阵，然后一起把那东西抬着走，草丛于他们而言应该和热带森林于我们差不多，于是我跟随着他们的路径，发现了地面上有很多移动的小点，好像没有规律，又好像有规律，他们并不是无端的爬行，只是我们看不出规律。
如果把视角拉的更高一些，则会发现整个草坪里都是蚂蚁，一直延伸到远处的矮树下面，那是一片膝盖高的景观树，上面树叶油亮，生的密密麻麻，在如此大的太阳光下，那下面应该很凉快吧，这些蚂蚁，他们有种族之分吗？
下午我完善了一下自己的网页，然后又和同事们一起看了一场直播，这直播看的令我难受，这些人真是喊口号的高手，各种高大上的概念往上堆积，负责解读的是一个女的，听说是通信院的高级工程师，不过我看不出来凭什么，话都说不好，主持人也是，吐字不清，口齿不利，好像再朗诵比赛一样，故意要把时间拉长一样，说话慢条斯理的，这反而暴露了她有口音的特点，那么我反问，她凭什么？
凭什么 前段时间才看到一个新闻，有人问怎么看待自由就业的问题，结果专家一通神回答，可以把私家车拿出去跑滴滴，可以把多余的房子租出去，还说身边很多朋友都是这样。这回答，真的，令人血压飙升，他凭什么，还是清华大学的教授。这种人就像古代的皇帝一样，何不食肉糜？
连一个大学的教授，都能说出这种话，还说我国的最高学府，还说研究经济的专家，这不是细思极恐的事情吗？
我们的阶级差距已经到了这种地步，他们这些都是住在天上的人，看不见人间疾苦，只知道喊口号，冲目标，今年一定比去年好，至于怎么好，他没有说。
这些所谓的专家学者，已经丢失了做学术的基本素养了，因为脱离了现实，他们被周围的人事物给包庇了起来，伪装的冠冕堂皇，好像深不可测，结果一开口，就全部漏了，脑子里装的是豆腐渣嘛，这也配叫专家，我真他妈的想把他从高高的位子上拉下来，让他的脸感受一下地面的温度。
所谓管中窥豹，可见一斑，这只是其中一人，那还有多少这种的人呢？
答案是无数人，他们构成了整个中国虚无的荣誉感，集体的自豪感，各种荣誉加身，一派冠冕堂皇，说起话来侃侃而谈，做起事来推拉阻拦，这才是他们擅长的事情，搞学术不好好搞学术，天天参加这活的，那采访的，生怕没有出丑的机会，终于出丑了，但是并不令人开心，反而令人觉得恶心。
因为他们的虚伪，他们的无知，令人虚伪，好像连最基本的道理都不知道，所以，他们凭什么？
屠龙 然而在中国这片大环境里，屠掉这些恶龙是不现实的，因为他们确实掌握着比普通人多得多的资源，再其次，他们是很团结的，而且很多人是要依靠他们的，所以他们不是恶龙，而是一条条臃肿的大虫，他们吸血，他们身上更有无数的小虫吸血，他们死了，总会有其他的虫子替代，这题所以是无解的，除非是进行翻天覆地的革命。
然而革命在如今这个年代是做不到的，人们不是没有觉醒，而是人们已经放弃了，安于现状了，哪怕苦一点呢？他们把这个当美德，当传承，从古传到今，现状不是还会有各种表彰吗？每年都有各种给普通人颁发的勋章，因为这样，可以安抚一种抱怨的情绪，掩盖上下脱节是现实，政治确实被这些人玩明白了。
在古代的时候，苛税和暴政会引起反抗，历朝历代都是如此，但是到了现代，这些东西消失无形了，所以人们就不会反抗了。但是这些都东西并不是不存在了，而是进行了一些巧妙的转化，比如门槛，教育门槛，生存门槛，你普通人要与这些东西斗争，哪还有反抗的力气，那么还有一些，少部分人不用为这些发愁的人呢，哦对，他们就是这群人，就是他们规定了物价，规定了房价，规定了学费，车费，政策，各种乱七八糟的东西，让你应接不暇，再谈什么反抗呢，已经忘记了吧。
金字塔 这世上没有绝对平行的事实，任何东西要总结成为规律都会形成一个金字塔一样的形状，比如人的需求，比如社会的种群比例，总是由低到高，从多到少，一层一层的，上下关联。
懂得这个没有什么用，反而会给自己造成压力，因为知道了这个，你就知道自己在哪个位置，更知晓其中跨越阶级的难度，如果没有这个能力，那岂不是很难受。
我自然是没有这份能力了，所以也只是嘴上抱怨几句，也可能是我异想天开，说了胡话吧。
哎，再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-7</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-7/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2022 22:15:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-7/</guid>
      <description>这一天 刚才吃完饭，然后看了一会视频，结果竟然睡过去了，但是不久之后又醒了，我以为已经深夜了，不过室友那边灯还亮着，也能听到他手机发出的声音，竟然只有几分钟，我做了一个梦，梦见我在一片庄稼地里收割粮食，一望无际的庄稼地，头上是苍茫的月色，空旷且寂静，我手持着巨大的镰刀，一挥手，那些麦穗就整齐的被割断，然后倒下，再挥手，又是一片，正当我挥舞起劲的时候，我手中的镰刀竟然开始变得迟钝起来，拿到跟前一看，只见镰刀都卷了刃，还有很多凹槽，像是割了石头一般。
旁边就是我的屋子，一个简易的棚子，好像梵高画像里一样那种穷人的屋子，我进到屋里，屋里坐着一圈人，他们是令我熟悉的人，虽然我一个也不认识，也看不清脸，但是还是感觉熟悉，他们见到我，这时候他们其他人都出去了，只留下了一个人，我把手里的镰刀给那个人看，这时候镰刀已经从中间呈现裂痕，那裂痕像是大地上岩浆的裂缝一样，开始从裂口处融化，镰刀在他手上收缩，像是沸腾了一样，越来越小，最后像是一滩银色的铁水，发出滋滋的白烟，表面像是明亮的湖泊，又像是沸腾的水银，越来越小，白烟也越来越浓，我们感觉到危险，他打呼一声，这是流式铁，然后我们就从屋子里逃了出来，然后疯狂的奔跑，爆炸的声音并没有很大，因为我已经醒过来了。
才十点过，现在睡觉未免太早了，虽然我的腰和脖子有些酸，就是那种无论以什么姿势躺着都会不舒服，又想起今天还没有坚持做必要之事，所以这便是我坐起来继续到电脑面前敲键盘的意义。
早上的阳光依旧清凉，空气也很好，上班路上两边大棚里的蔬菜也长得很好，空气清新，我在车上抽了一根烟，这几乎成为习惯了，因为我在出门前喝了一碗稀饭，饭后一根烟，基本上是定式了。
到了公司，我没有去工位，而是到厕所，又抽了一根烟，当然看了一会手机，也就是十几分钟，同事居然发消息问我是不是今天请假了，这倒是很意外，不过很快我就不会意外了，因为他今天需要的的一点点帮助。
我帮他弄了一些服务器的事情，他今天就用我的电脑操作了，从早上到中午，下午到下班，我都是在旁边坐着，看他操作，他对集成式的框架似乎很狂热，谈起来总是很激动，好像是发现新大陆一样，我也希望我有他这样的激情，可我并没有。
凡是好像对我都没有兴趣，除了我旁边的女同事，他今天还是浅绿色的上衣，今天我不坐在我原来的位置，以至于我可以从另外的角度看她，她也是悠闲的作者，小腿一摇一摇，好像小猫的尾巴一样，轻晃晃的晃动，我太喜欢她这样的装扮了，于是我就老是盯着她看，从她的角度，应该是能感知到我的视线的，因为我能看到她半只眼睛，她目不转睛的盯着屏幕，一幅很认真的样子，可是她眼珠一转，或者屏幕忽然迟钝的时候，我就知道，她又发现我再看她了，于是她就会转一下头，然后继续投入工作，或者起身去接一杯水，而我也会换个视线，和同事开开玩笑。
我知道她不可能喜欢我的，我看到过她的眼睛，与她对视的时候，她的眼睛里没有那种温度，有的人眼睛里是有光的，我见到过三个，最后他们都离我远去了，也不算是离我远去，也有我主动做决策的，总之我们没能长久的待在一个环境里，没有长久的相处下去，这似乎很难。
我再也没遇到过眼睛里有光的人了，那些人，我看到他们的时候，眼神里尽是空洞，或者凡俗，一眼便知道他们不是那样的人，事实果然如此，他们不是，我的判断并没有错。
然而我和这些人相处的，居然是最久的。
如果要一个人永远和自己在一起，那么这个人的位置最好是在心里。
今天接了我爸的视频电话，也没说什么，只是说让我注意身体，找个女朋友，然后问我有空回老家，我说会的，可我知道，这事情一定会拖很久，所以，遥遥无期。
也回复了我妈妈的微信，只是说心情不好，她说不好的事情天天有，不要为此伤心坏了身体，我自然知道，可我无可奈何。
我似乎找到问题了，他们没有问题，有问题的是我。他们是爱我的，可我呢，我感觉不到，我认为我没有被爱，这显然是不对的，他们已经尽力了，几条信息，一个电话，就算是了。
那总比没有要好。
我看了月光骑士的解说，骑士就是在早上的时候，主角有多重人格这点很吸引我，我又在想，如果我有多重人格就好了，一个负责软弱，一个负责解决问题，正面刚，可惜事实并非如此，我只有一个人格，那就是无限逃避，所以当我无处可逃的时候，感觉空间越来越小，呼吸都变得困难，而我无法解决，然后就会陷入抑郁的漩涡。
我不确定我是不是真的抑郁，只是从我了解到的资料来看，当问题堆积到一定程度的时候，我就会抑郁，因为我遇到问题首先想到的不是解决问题，而是逃避问题，这就是一种诅咒，积累到一定程度就会生效。
我刚去续了一杯茶，今天喝的是枸杞茶，这还是去年的时候，买的，今年都还没喝完，前一段时间一直喝红茶，没什么感觉，只是被子内壁积了一层茶垢，看起来不太干净，我没有清理，可能是因为我懒吧。
有就着茶水，服下了两个钙片，这玩意不知道有没有用，不过如果不吃的话，肯定没有，吃了说不定还有一线生机，我还想趁着这个春天，万物生长的季节，再长高一点，我不想就现在这么高，虽然我明显已经过了长身体的年纪了，不过管他呢，心理安慰总可以吧，我安慰一下我脆弱的心灵，我还会再长高的。
其实我一直有个计划，那就是退休计划，对的，我打算提前退休，越早越好，这城市，我一分钟也待不下去，虽然我偶然也能与自己和解，觉得还不错耶，值得继续下去，可是大部分时间里，我还是对城市充满厌恶。
特别是在后疫情时代，城市就像一个大型臃肿的系统，遇到问题，反应迟钝，互相牵连，病毒就像系统里的漏洞一样，抓不住，也修复不了，这对于我这样的人，我对于这样的系统是深恶痛绝的，所以这也构成了我讨厌城市的原因。
我对于退休的计划是，多锻炼主页以外的技能，当然主业也不能丢，留心市场，注意大环境，在适合的时机，捞一波就走，对，我就是这么想的，所以我也是在漫无目的的准备着，啥都学，啥都做，就是为的有一天，能够撞上狗屎运，发横财。到那时候，我就搬到乡下去，钓鱼，爬山，晒太阳，也许会养一群羊，他们在野地里吃草，而我就躺着石头上，看最喜欢的书，也许是诗集，也许是古老的童话，不过，那都是目前的幻想了，我唯一需要确定的事情，就是努力了。
难得，我居然有一点走出来了，起码有一个积极的态度，这与今天的经历相关，同事主动于我说话了，开了无关痛痒的玩笑，这可能缓和了一些，理解了一些父母，理解了一些自己，这果然好多了。
十一点过了，然而我并不打算睡觉，头脑正热，我要学习一会儿，期待我退休的那一天把。
再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-6</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-6/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 20:55:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-6/</guid>
      <description>这一天 今天去上班了，昨晚做核酸排队到4点过，脑袋都是嗡嗡的，可能是耳鸣吧，我一直以为我是个熬夜的高手，看来我错了。
旁边的女同事穿了一身浅绿色的上衣，下半身宽松的休闲裤，脸还是之前圆圆的，很白，走过来的时候，我闻到一股清香，真是心旷神怡，唯一遗憾的是，我不能靠的更近，闻到的更深一点。
早上吃了半碗稀饭，是昨晚剩下的，一口气喝完，其实我根本不饿，但是为了不浪费粮食，而且为了确保到了公司也不会太饿，所以喝了，下楼的时候，我还拿了一袋牛奶，在下楼的过程中喝掉了，扔掉牛奶袋子，走了几步，室友也从后面过来了，他骑着电瓶车，我还是像往常一样，坐在后面。
今天天气还是很不错的，我穿的衬衣，里面是一件红色的T恤，下身是牛仔裤，破洞版的，之前的女朋友在广州的时候买的，她买给我的，我当时没有坚定的自己付钱，到现在为止，我还是觉得那是个错误。牛仔裤质量不错，我猜这是一种诅咒，我只要一看到这条裤子，或者穿上它，我就会想起她，她就这么，让我无法将她永远忘记。
外面天气很不错，不代表办公室里也不错，办公室里其实有些冷，到了下午的时候，旁边的女同事已经披上了一个粉色的小毯子，而我啥也没有，只能缩紧一点，可是衬衣薄薄的一件，再缩也是冷。中午的到时候，很暖和，我吃过饭在外面蹲了一会儿，还是之前那个地方，对面有一个树，今天没有看到那些长尾巴的鸟，也没有听到鸟叫，它们可能去其他地方了吧。
抽了两根烟，其实有些热了，我正准备上去，令我两个室友也过来了，他们已经转了一圈了，于是又聊了一会了，谈到单身的问题，他们说现在的女生都比较矜持，要我主动一些，肯定能追到，如果等别人倒贴，那机会是不可能的。
我很同意后半部分的意见，确实不可能，可是我又不会追别人。
即使那人坐在我旁边，我也不知道怎么开口，更何况我有她不喜欢的爱好，抽烟。
想过戒烟，可是很难。
一个人总是很难的，自律是很难的，可我恰恰是不擅长做那种很难的事情，说的好像我有擅长的事情一样。
一点半左右醒来，旁边没有，我想她应该是去厕所了，可我想的她身上的香味，又见她款款的从那边走过来，轻飘飘的，看了一秒多，她已经快要注意到我了，我赶紧转移视线，趴下头，专注于眼前的屏幕，果然她又坐回来了，熟悉的香味再次传来，我不禁有些遐想了，下身硬了，还好她的位置看不到，它使劲在裤裆里顶了几下，好像在抗议我怎么不搞定她，把她追到手，然后蹂躏她，满足这真实的欲望。
还好我控制住了，不然我会一直被它控制，没法进行正常的工作，虽然也没啥工作内容。
于是我看起了wiki，外网的wiki，对，我架设了VPN，可以访问外网，不过这个只是我个人使用的，目前使用起来还算稳定，好像也就这种事情是我能做到，而其他人不是那么轻易做到的，不过人家也不一定有这种需求。
看到三点过，我看了物理学，一直看到从屋里分支看到原子物理，再看到原子核物理，再看到原子核武器，最后是核武器，不得不说，头有些晕了，我也只模糊记得些概念的性的东西，这东西对我来说太遥远了，有什么意义呢？
我想最大的意义也就是，她忽然看我的屏幕，发现我居然在看这么高深的东西，以前以为我是个粗俗的人，看来是错怪我了。
我在这做什么呢？
做这种毫无意义的事情真的有意义吗？
最后的时间，我看了YouTube，看了一些django的视频，发现一个作者，很优秀，关注了他，他的视频不会他复杂，主要是实战为主，会一边说一边做，但是不会涉及的太深，这正好适合我，因为我不太喜欢那些总讲大道理的东西，因为道理，离我太远了，而且我如果想搞清楚，我肯定回去搞清楚的。
注册了谷歌账号，有了谷歌邮箱，那一套谷歌的东西，我都有了，放在以前，我会很激动，可是现在，没什么感觉，好像平常。
想要挖掘些需求出来，因为我实在无聊，可又禁不住想象。
我不太确定我是否还有爱的能力，因为我好像是那种莫得感情的人，就像今天，二娘又给我发消息了，想来是我妈让她问问我，可我还是没有回复，可能他们很担心，可我感觉不到，只是觉得平常，内心没有想法。
这样的人，我值得去爱别人吗？
别说爱了，我不确定。
我对于她人的喜爱，应该是只存在于爱慕的层面，喜欢都算不上，更何谈其他呢？
我想陷入一项事业，然后深深掩埋其中，然后就那么一直在里面，不想出来了，这大概就是我现在的状态。
我偷偷查了她的微信号，是个意大利语，意思是家族主义者，也可以理解成爱我的人在我周围，这简直就是我的反面，不是吗？
这让我更受打击了，看来我们真不是一个世界的人呀。
难受又能怎么样呢，不能表现出来，只是这下，我不用再想着戒烟的事情，因为那没有意义，反而会令自己难受。
还是有人爱我的，可是我感觉不到，仅此而已，我是这么理解的，所以这令人难受。
那么这一切有解吗？
经过我的反复推到，论证，我得出结论是无解的，除非我自己走出去，我走出自己的牢笼，这可能吗？
经历了这么多，我更加绝望了，这根本不可能，我做不到。
我轻描淡写的说我做不到，是因为我接受了这结果。
晚上吃的稀饭，我买了蒜和葱，室友说我买错了，要买大葱，不过没关系，也可以用。
吃了两个馒头，两碗稀饭，里面加了家里带来的土花生，稀饭上面有一层浅浅的油，可能这就是花生油吧。
头不晕，但是头顶很重，我应该是长时间保持一个姿势，所以血液循环不良，我应该适时的运动一些。
今天就是这些，再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-5</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-5/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 13:29:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-5/</guid>
      <description>这一天 今天睡到十一点过才起来，这次是真的起来了。
室友已经吃过饭了，他做到面条，还有剩下的，让我自己下面吃。
我看地上很脏，桌子上也很脏，于是就先扫了地，然后又擦了桌子，然后又拖了地，现在房子干净一点了，也只是一点点，没有好很多，因为我的床头还有一大堆脏衣服，我一直说把那些东西拿到下面的箱子里，那都是我以前犯下的错，买了不合适的衣服，我以后都不会穿了。
吃过饭，也是无聊，室友吃饭过又出去转了一圈，他问我怎么没出去，我也不知道，以前我下午看到太阳好，都会出去的，骑一会车，然后回来，大概两个小时的样子，今天全然没有兴致。
我看了一部漫画的解说，然后又躺倒床上去了，看了几个游戏视频，渐渐的头脑昏沉，睡了过去。
那个漫画，是电锯人，主角令我印象深刻，是个简单纯粹的人，只是想过普通的生活，然而却总是遇到阻碍，他的目标简单到又女孩子抱着，然后有面包吃就可以。
后来他得到了，然而却很无聊，甚至得到的更多，还是觉得无聊。
确实，如果目标得到了的话，就会很无聊，目标的意义就在于，永远有追求的价值，如果得到了，那追求的价值就丢失了，变得毫无意义。
我妈依然给我打电话，我依然没有接，不知道接了说啥，还是不接了。
令人意外的是，他居然知道我天天睡觉，白天睡觉，晚上熬夜，还问我身体怎么样。
确实，我感觉到我的身体不太好，但是也没有病痛，就是难受而已。
同事说我就是一个人呆的久了，整天胡思乱想，我知道是这样，但是我又觉得不完全是这样，如果真是这样，我怎么没有变成伟大的艺术家或者哲学家，脑子里完全就是乱糟糟的杂草，看到什么，都觉得糟糕。
睡到六点过，然后起来，准备写一写程序，我之前说过要把网站生成器当做重点，都到这时候了，我才想写，才想动弹，也算是毫不意外，我自己设定的目标，从来就不是用来完成的，而是用来假装完成的，在最后时间，给予一丝挂念，不至于毫无牵挂。
过了一会，同事已经把饭组好了，超了一个土豆丝，煮的稀饭，还有一个凉拌菜，可能是菠菜，不过吃起来不像菠菜，也不管是什么菜了，反正最后被吃光了，我吃了两个馒头，锅里还剩下一些，这些事明天早上的早饭，这样可以省下早饭的钱。
不知道从哪里，我听得一句话。
我本可以忍受黑暗，如果我不曾见过光明。
这话听起来，很有气势，一种莫名其妙的气势，想是要当反派的气势，可以正派在哪里呢？后来我想到了，这不是反派的气势，是绝望的气势。
是啊，一切本来都好好的，为什么要脱离原来的圈子，为什么要知道外面的世界。
知晓现实，而无法改变现实的无力感，从四面八方袭来，无力抵抗。
可还是要继续不是吗？
刚才他们说，今晚又要全是做核酸检查，想来是又加重了，这病毒，应该是短时间来好不了，我好闲被拖住了，就是因为这样，让我的计划不敢展开，虽然我也没什么计划，可是现在，我只剩下在这里挂机了。
对，就是挂机。
我想，我要是不工作，我要去做什么，最想做的事情，应该是到处游历，看看风景也好，在陌生的环境也好，会好受一些。
我不能辞职，因为辞职了，我就没有收入，金钱会减少，没有挣钱的途径，也会慢慢丢失挣钱的能力，与大环境脱节，最后肯定是很惨的，我要这么惨吗，肯定不能。
所以，分析下来，还是的坚持下来。
说来好笑，我好像唯一的坚持就是活下去，没什么别的期待了，和电锯人的主角好像。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-4</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-4/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 23:47:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-4/</guid>
      <description>这一天 今天依旧是贪睡的一天，醒的时候，已经是十点过，全身酸痛，不想起来，于是又接着睡，透过窗户看到外面阳光很好，外面应该有不少活动的人。
下午两点过，我出门了，到路口买了一份卷面皮，不过没有胃口，我边走边吃，吃了一大半，后面还是没有吃完，最后扔到了垃圾桶里，有一个老人看到了，我没有看到他脸上的表情，不敢看，他可能充满了嫌弃和不理解，我怎么不珍惜粮食？
然后又去骑车了，我的骑行卡快要到期了，就在这几天，所以我要赶紧把它用了。
到河边骑车，河滨路有很多人，其实也不是很多，只是走一段就会有遇到人，还有很多钓鱼的人，不过他们的注意力应该不在钓鱼上面，因为他们基本上都在看手机，没有盯着浮漂。
也有在树下搭帐篷的，他们应该是朋友或几人，小朋友放风筝，也有大人放风筝，平时清冷的道路，现在变得很热闹，我一路骑，一路往前，去以前经常去的地方，那里现在水已经没有以前多了，地面都干了，芦苇也枯萎了，河流变成了小溪，以前不能去的地方，现在有很多人涉足，有很多脚印。
他们应该很开心，还有人唱歌，也有人在外面烤烧烤，打牌，看起来很自在。
我不认识他们，只是觉得难受，跟他们比起来，我到河边来，好像完全没有意义，只是看看，吹吹风，晒晒太阳，也没有人同行，也没有人说笑，我低头看了看自己骑得单车，还有些脏，上面的小广告被撕了一半，又贴了好几层，这让我觉得窘迫，得赶紧溜走。
他们越是自在，我越是觉得不自在，如果我不知道，应该还好一些，所以我出来有什么意义呢？
到河边的小卖部买了一瓶脉动，然后往前骑了一段，一口气把水都喝了，再也没有心情骑下去了，也快四点多了，我应该回去了。
然后回来，室友发了消息，好像是要回来。
我完了一会电脑，打了几把游戏，体验还不错，但是我没有什么感觉，输了或者赢了，都没有感觉，于是就不玩游戏了，看了一会别人打游戏的视频，过了一会，室友果然回来了，他一回来也钻到屋子里了。
坐了一会，觉得累，于是又躺到床上去了，看着视频，疲惫起来，一会就睡着了，这正是我的目的，如果可以在沉睡中度过，那应该是最好的。
再醒来，已经九点过了，肚子很饿，我穿了鞋子，然后出去找点吃的，十字路口的小贩很少了，我也不知道吃什么，于是就埋着头走，路边已经有露天的摊位了，串串和地锅鸡，也有一些人，他们吃的大汗淋漓，张口把肉从签子上撸下来，大口大口的嚼着，嘴角滋着油，衣服包不住肚子，挥手抽了一张纸，擦掉额头的汗。
我觉得他们离我很遥远，我曾经也那样过，只不过现在觉得遥远。
本来准备去超市买一点零食，我实在不知道吃什么，饿，路边有吃的，但是都不适合我。
然而走到超市门口，超市已经关门了，所以我没有买到吃的，但是我却发现了，之前在十字路口的小吃摊，都搬到了这里，那个做煎饼果子的大叔还在，我也好久没吃煎饼了，于是决定了今天要吃什么。
在等的时候，大叔抱怨那些管理的人，把他们搬到这里，生意比之前差远了。确实，这是超市面前的一片空地，离人民路还有很大一段距离，这里的人，除了来去超市，基本不会到这里来。
他说他早上来卖煎饼，卖到了中午，回去的时候，他直接摊在那里不想动了，一点生意都没有。
说着他又抱怨起来，就不该学这做煎饼的手艺，根本养活不了一家人，他的手艺很好，做起来也很细心，我看得出来，所以经常在他这里买煎饼，其他家的煎饼我没有吃过。
晚上的生意会好一些，但是没有之前在十字路口好了，说要交钱，才可以在以前的地方摆摊，但是交完钱，一天的收入也剩不了多少了，这是个两难的境地，我心怕他撑不了多久，如果他不做了，我也不知道吃什么了。
回来的时候，看中了一块西瓜，十四块，我问老板这西瓜是哪里的，他说是缅甸的，我怀疑他是随口说的，我也没有多说什么，提了回来。
我先吃的西瓜，果然很难吃，水分不多，也没有沙的感觉，很多耔都是白的，还有那种白色的筋，吃了几口，没有兴致了，我知道我被那个人骗了，我被自己骗了，自己创造了想吃西瓜的需求，然后花了钱，结果我并不想吃，大半的西瓜都被我扔了。
看了一会游戏王的视频，这个游戏我很喜欢玩，也玩过一段时间，但是因为我不充钱，所以体验并不很好，后面就卸载了，只看别人玩的视频，他们吼得很攒劲，我也差点融入其中了。
一看就看了几个小时，直到十一点过，后面看了一会钓鱼的视频，我很羡慕，我老家也有钓鱼的地方，幻想过很多次我去钓鱼的场景，那应该很惬意。
不过我没有面对镜头的胆量，如果我去过那样的生活，应该只会用文字来进行记录吧。
回来的时候，遇到一个女生，他穿着运动鞋，运动裤，上半身穿着一个短的针织衫，还露着一截肚脐，他从对面走来，不紧不慢，有可能是出来晒晒太阳，也有可能是去找朋友，他皮肤很白，头发往后扎着，身材看起来很好，可能是衣服的关系，显得胸前连个异常突出，我意识这些的时候，就一直盯着她看，想看清她的脸，也想多看几眼她的胸，但是她并没有害羞的表情，一直是目视前方的走，直到距离很近的时候，我才移开了视线，整个过程她都没有任何变化。
可能这种情况她见得多了，所以就见怪不怪了，干脆大大方方，别人的目光和自己有什么关系呢？
我内心就显得邪恶多了，可是我如果不多看她几眼，又会很对不起她今天的装扮，应该只有我是这样想吧。
让我有些想入非非了，有些不堪入目的场景映入脑海，我需要把那些挤出去，集中注意力，这时候后来来了几个少年，他们超过了我。
这是个机会，集中注意力，我也开始加速，逐渐快起来，在一段路程之后，他们慢了下来，可能没有意识到他们已经进入了我比赛，他们放弃了，然后我获得了胜利，我自己的比赛，自己的胜利。
说来，我昨晚还做了个梦，是个黄色的梦，我在一片黑暗中与一个女人交焉，看不清她的脸，只有胸前和下半身，我动作激烈，他反应强烈，差点我就以为是真的了，当我意识到这一点，这是一个春梦，一切都消散了，过了一会，当我试着重组这个梦的时候，每次要重现的时候，就破碎了，始终是没有成功。
然后就是无尽的黑暗，过了不知多久，我醒了，对面的马路依旧传来呼啸的车声，阳光把地板照的反光，房间里很明亮，我有了一丝出去的冲动，吃了一点零食，喝了一袋牛奶。
屋里没有其他的饮料了，虽然肚子不饿了，但是还是觉得不自在，出去转转，吃点其他的东西已经成为了必须，于是就出去了。
街道旁边有很多老人，他们围着桌子，看打牌，打麻将，或者围观，或者参与其中。
我从旁边走过，一手拿着卷面皮，一手插进裤兜，以为我今天穿的衬衣，宽松一些，下身是一条牛仔裤，我觉得把手插进裤兜，会显得自己潇洒一些，起码不会显得那么不自在。
穿上这条牛仔裤，我意识到，我应该是又瘦了，因为我之前穿这条裤子的时候，是比较紧的，但是现在穿上，却是比较宽松，腿没有之前那么粗了，起码看起来是那样。
走路也有些轻飘飘，骑车的时候也感觉没力气，还好骑车不需要太多的力气，肝的地方总是感觉发酸，发紧，怎么也不舒服，直到我一口气喝了脉动，总是感觉好一些，于是一口气冲回去，上楼后还有一些喘气，我已经走得很慢了，还是会这样，看来我最近真的很虚弱。
我不太明白为什么会有人执着于减肥，执着于体重，我并不喜欢瘦弱的自己，因为这样让我看起来弱不禁风，我自己没有安全感，虽然穿上宽松的衣服会让情况好一些，但是我还没没有安全感，我自己没有安全感，自然也给不了别人安全感，这也是痛苦的根源之一。
虽然真正的强大来自内心，但是如果没有强大的体魄，内心再强大有没有用，我是这么认为的。内心的强大最多让你可以保持平静的内心，不会轻易哭泣，但是也就仅此而已了。
在我遇到那个女生之后，我忽然想到了一个日本人的事情，那个日本人是个富豪，他说他这辈子赚钱就是为了玩更多的女人，他做到了，虽然最后也死在了女人的手里。
他的生平我还是很羡慕的，我想做他那样的人，他也是从普通人做起的，只是很有市场眼光，而且目标很单纯，如果不是奇怪的嗜好，应该会是个不错的人。
我想做他的原因，可能单单是因为我不会满足，我没法满足，因为我内心不知道什么时候，就有了一个黑洞，什么东西都填不满，任何东西放进去，都不会有任何反应，这个黑洞，让我再也没有心动的感觉。
哀莫大于心死吗？
我不信我的心已经死了，因为有时候我还是会奋起反抗无所谓的命运，不甘心于目前的境地，想要得到更多，所以我认为我的心没有死，只是缺乏持续的动力支持，渐渐冰冻。
依旧是熬夜，今天大概就是这些，再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-3</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-3/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 00:09:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-3/</guid>
      <description>这一天 今天可以说是睡了整个白天，中午的时候起来过，吃了点之前买的零食，看了一个电影，看的头晕，然后又谁去了，这电影差点意思，然后就有晚上才醒来，七点过，外面天已经黑了。
房东发消息给我看了支付的截图，我知道，他只是交电费交错了，我把电费转给他了，5块，果然收到后再也没有消息了。
没有烟了，我又出去买了一包烟，黑兰州，沿着街道往前走，专门出来买烟，似乎不值，然后又转弯，往前走，路边的大楼霓虹闪烁，红红绿绿的，没什么意思，车不多，人也不多，声音也不大，买了一瓶水，边喝边走，回转回来。
这街道我太熟了，但是也没有熟到所有人都认识，只是知道哪里是卖什么的，可以去哪里买什么，比如哪里可以买到烟，哪里可以吃到饭。
然而没有食欲，只是漫无目的的走着，灯影与树影交错，我想要走在暗处，对面过来两个人，一男一女，他们也走的很慢，想来是晚饭后出来散步的，和我这种走路是不同的。
回到屋里，还是感觉无聊，看了一会游戏直播，还是觉得无聊，这种无聊，就是很不舒服的无聊，想要做点什么，但是又不知道做什么，而我归结为难受，心很沉重，我昨晚回忆了一下爷爷，今天的记忆还很新鲜，我想他如果在我这边，应该和路边那些老头玩的很开，他喜欢打牌，这些老头也喜欢，他喜欢吹牛，他们也是，唯一有一点不同的是，可能语言方面不太方便。
我真的想走，却又没地方走。
放假前，其实是有安排的，说是去华山，结果并没有去，他们好像不约而同的选择了放弃，为什么放弃，我也没问，问什么，别人有自己的原因，绝对不可能单单是不想见到我，或者不想跟我相处。
同住的室友回去了，他有车，回去也近，所以放了假以后，这屋子就变得空荡荡了，我把饭厅和客厅的灯开着，说实话，心里有点害怕，但是不知道在害怕什么，牛鬼蛇神，好像并没有那么可怕，起码我是这么想的，可能我怕的是，从远方看到我的屋子，只剩一盏灯，孤零零的亮着。
完了几盘游戏，其实体验并不好，要么是结束的太快，要么是漫长的折磨，我并没有发挥什么作用，唯一的作用可能就是，能让游戏正常开下去，不至于因为少人开不了。
同事给我打电话了，但是我没有接，因为我不想说话，这个不想，我给的理由是难受，确实，我感觉很难受，心里难受，紧巴巴的，以至于做什么都不舒服。
可能是抑郁吧，但是我并不想承认，狡辩是我的本事，我必须朝着自己有利的方向解释，这样我才活的下去。
其实还好，没有那么糟糕，我的屋子透气很好，窗子开着一般，以至于我可以听到对面马路呼呼的车声，半夜的时候，还会冷，这已经是四月了，居然还会冷，北方果然是北方，从来都是如此。
他们说清明节过了就会好些，我姑且相信吧，他们在这里生活很久了，应该是知道这个规律的。
可怜 那天同事对我说了一个词——可怜。
他说他可怜我，因为看到我就像看到他弟弟一样，他弟弟的身世很悲惨，所以看起来和我有些相同，起码从言语到神态上，他觉得我需要可怜，像可怜他弟弟一样可怜我。
我当时并没有反驳他，只是不认同，谁需要被可怜呢？
谁愿意被可怜？
我一直想知道，为什么要可怜我。
我不需要被可怜，我被可怜的已经够够的了，小的时候被可怜，捡别人玩过的玩具，穿别人穿过的衣服，吃别人剩下的饭，到大了，还需要被可怜，我是被可怜长大的吗？
所以自那以后，我就刻意离他远些，想让他的可怜少一些。
我想他如果真的要可怜我，就不要拿他看弟弟的眼光看我，我需要的是平等，我们的目光需要在同一个水平线上，我不需要他俯视我，也不想仰视他。
对等机制，其实是很难找的。
因为大多数人都需要从别人那里获取优越感，好像优越感才是活着的必要，或者存在的必要。
无名小辈不配活着吗？
不比较不行吗？
我就很难接受，每次见我，都要让我说一下自己的情况，好像听到别人情况比自己查，就会心情好一些。这不是关心，这是作恶，我确定这是在作恶，所以我不和那些大嘴巴的人一路，他们什么都问，什么都说，而我偏偏又不是个爱撒谎的人，他们问，我就说，当时装作感同身受，转头就告我别人，嘻嘻哈哈，唏嘘长叹，这和他有什么关系。
所以这世道是很难的，我深以为然，因为其中的人，大家都很难，用同样的办法，从别人那里获得安全感，然后撑下去，也被别人获取优越感，不过我不是很懂那些。
众生皆苦 说起众生皆苦，我觉得这是对的，而且是有原因的，人就是这样的动物，偏见与傲慢，压榨与欺骗，基因是自私的，为了保护这个承载的肉体活下，传承下去，可以不惜一切代价，伤害别的基因又如何，这本来就是一场竞争，不擅长竞争的早就退出历史舞台了。
我的基因好像不喜欢竞争，或者说是竞争的累了，不想再传承下了，自此到头了，因为它没有给我一点竞争的动力或者压力。
狡猾的是自我，诚实的是世界。
世界从来都是这样，优胜劣汰，狡猾的自己的思想，欺骗自己，欺骗他人，说人人平等，怎么平等，每一代基因都不努力，怎么和那些努力了的基因平等，反过来说，凭什么不努力，还想要平等。
这公平吗？
天道是如此的，损有余而补不足。
疫情我是这么看的，人类社会已经到了需要消减的地方了，所以才会有这个东西，不管说是自然产生的，或者人为造成的，这都是必须要有的东西。它确实杀死了很多人，可以给他们立碑，也可以纪念，可以伤感，也可以怀念，重要的是没有他们，这很重要。
让人类重新意识到自己的渺小，珍惜眼下的一切，生活才会变得更加美好，这才是初衷。
我不觉得他们的死有什么可惜的，世界的整体物质总和是不变的，他们从哪里来，就回哪里去了，所以一切都没变化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-2</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-2/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 22:05:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-2/</guid>
      <description>这一天 今天依旧是非常混的一天，也许是因为接下来长达三天的假期，大家多少都没有上班的的心情，我自然是如此，与往日不同的是，今天早上吃的是肉包，因为在我前面的一个人选择了肉包，我顺口了而已，还有一个原因是我确实比较饿，因为昨天晚上室友没有做饭，我吃的是卷面皮。
吃完饭，再上厕所，这是惯例，再回到座位已经快九点半了，厕所里起码呆了十几分钟，这是常有的事情，特别是在有烟的时候，手机里又播放着有趣的视频，一条接着一条，不知不觉，腿都麻了。
回到座位，我也不知道干什么，但是也不能什么都不干，于是解锁屏幕，在网上浏览起来，旁边的女同事也才回来，我知道她也很闲，因为我经常偷偷的瞟她的屏幕，聊天和逛各种网站，她可能是为了找些设计上的灵感，而我却不知道找什么。
上午其实是很快的，中途又出去抽了一次烟，窗外的天气很不错，远处的地里有一大片油菜花，非常可惜的是，我不能再田地里穿行，也闻不到油菜花独有的香气，更为可惜的是，也只有这么一片，再过不远处，就是楼房了，高低错落的楼房，听同事说，那边是一个村子，城中村，赤色的砖瓦，上面还有绳子，挂着主人家的衣服。
看到一个报告，说接下来几年，GO语言的需求将会大大增加，各大厂商都在高薪招聘这方面的人员，GO语言在我看来，有两点非常具有吸引力，一是简单，二是高效。语法简单，运行高效，于是我又准备去看一看关于GO的教程，准备迎接一波未来，但是看了几章过后，我的内心产生了自我怀疑，我这是背叛Python了吗？
我是想要从一而终的，可是Python好像于我已经到头了，我用Python再也写不出什么有用的程序了，一是技术，二是需求，我一直以来是一个以实用主义驱动的人，如果做一件事情，没有意义，那我为什么要做呢？
还是不能放弃Python，我必须要在这块田里种出点粮食才行，做点什么才行。
这么想着，我忽然和我最近的需求联系起来了，我想要用爬虫爬取一些网络数据，然后将他们呈现在网页上面，这方面当然有非常多的现成资源，不过，我内心深刻的认为，别人写的代码，始终是别人的，主动权不在自己手里，而且有时候确实感觉别扭。
那些资源有时候用起来舒服，但是不舒服的时候，就非常的令人难受，我不明白为什么要这么做，但是一定要这么做，代码才能正常的运行下去，所以看得出来，我是一个非常反叛的人，不想遵循那些既定的法则，特别是那些法则于我的本意相违背的时候。
接下来是静态网站生成，为了弄这样一个网站，我考察了各类的网站生成工具，最后目光落到hugo上，不仅仅是因为它简单易用，运行高效，还有对GO语言的崇拜在里面，没错，我崇拜那些我不了解的东西，那些东西对我有着十足的吸引力，所以我希望在使用hugo的时候，能一瞥GO神秘的面容。
然而事实并不是这样，我反而被其繁多的模板和配置弄花了眼，暂时搞定了，但是我发誓，这绝不是长久之计，因为我不了解它，所以我要抛弃它，我要自己写一个，根据我自己的需求来写。
下午我就开始研究怎么写一个静态网站了，做了一波技术考察，参考了别人怎么写一个模板引起，照猫画虎，也算是运行成功了，这一弄就是两个多小时，我一抬头发现脖子都僵住了，旁边倒的茶，也已经凉了，还好的是，我倒的是白开水，所以喝起来没有什么不同。
起身喝了一口水，同事告诉我，服务又有问题了，是老问题，数据库异常停止了，不过在找到问题的根源以前，确实花了一些时间，因为要一步步的排查，特别是这种复杂的系统，要确定问题到底要属于那一块，然后跟着走，走到最后，才发现，是以前遇到过的问题，轻松的解决掉。
适时，同事叫我一起出去抽烟，于是就一起出去，这次抽烟的人非常多，因为是三点过，这个时候，大家都上了一段时间的班，属于中场休息的时间段，于是大家都不约而同的来到了垃圾桶旁边，云雾缭绕起来，听他们聊起房子和车子，我其实插不上话，因为我都没有，于是就在旁边听着，我也不太懂这些东西，因为感觉这些东西离我很远，我是以实用至上的，告诉我哪里房子开盘，哪个车子性价比高，还不如告诉我哪里有好吃的饭店，或者哪里有放假值得去玩，因为这些事情，我确实是能够做到的。
好像我一直以来，都只关心那些触手可及的东西，稍微再远一点，我便不想理会，也没有精神理会，不知道我在忙些什么，也不知道我在想些什么。
回到座位以后，我发现我照猫画虎写的模板引擎根本不能满足需求，于是我便寄希望于既有的模板引擎，对比之后，确定使用Mako，因为它相对的简单，而且能够满足我的需求，于是我又确定了接下来的事情，静态网站生成，模板引擎现在不是重点工作了，我现在主要需要能把程序跑起来，最大程度满足我的需求，然后才是自研的事情，因此我便自顾自的切换了工作中心。
我想放假这几天的主要内容，都是在围绕这个网站生成器了。
下班的前十几分钟，我就把我的代码都提交了，东西也收拾好了，还有十分钟的样子，我本来想立马就走，但是转念一想，这样不好，带头做这样的事情，于我没有什么意义，但是别人该觉得我都可以先走，别人就也会先走，所以又到外面抽了两根烟。
今天买的是中南海点五，就是那种白色的盒子，抽起来没什么味道，也不是没什么味道，而是一种特殊的味道，听说这种味道是混合型才有的，我觉得这种烟比较健康，所以就买了一盒，还有一个原因是之前有个同事也说一直抽这种烟，在人群中显得很特殊，今天他已经不在了，他换了别的工作，有一丝纪念的意味，这种烟，会让我想起他。
我说过那位同事的坏话，我说他心机很深，也许我说的是实话，但是我后来觉得我不应该说实话，知道就可以了，没必要告诉别人。我和他相处过很长一段时间，特别是在我看完水浒传之后，再细想他曾经说过的话和做过的事情，觉得他和宋江非常的像，远不止外貌上那么简单的像。
他现在换工作了，我其实心里是开心的，因为不用在和这样的人相处，会舒服很多，接替他工作的人，和他年纪差不多，但是没有他黑，从对话上，我知道这个人是非常侧重于技术的，说实话，我对这个人并不抱有很大的希望，不寄希望于他能救活我们这个项目，我知道他有些能力，但就目前展现的实力来说，还是不够的。
他四月中旬就来工作了，所以在那之前，我们就有一段没有领导的真空期，属于是放养的阶段，所以这些天我会如此散漫，浑噩度日，每天打开电脑，都不知道自己要干什么。
以前的工作，是被安排的很满的，几乎是一次安排一周的工作量，也就是我现在就知道下周的工作了，而且细化到每天上，所以是非常充实的，不会很盲目，知道自己要做什么。可是那样工作一年以后，我厌倦了那样的工作环境，因为两个字——自由。
对比现在，我确实自由了许多，但是却没有以前那般充实了，以前的充实是靠劳动满足，现在的浑噩则是因为盲目。
大概一个小时了，我写了两千六百多字，看起来还不错，不过，离我的目标，三千字还有一定的距离，我想最主要的原因是混乱，因为我的思绪混乱，所以没有划分主题，以至于写到哪里就是哪里，完全无始无终。
以上便是今天，我还有其他事情去做，再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-1</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-1/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 21:37:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-1/</guid>
      <description>愚人节 今天是愚人节，如果有人祝你节日快乐，那么恭喜你，你们是很要好的朋友，或者关系，不会追着他打骂，而是一起庆祝这个来自西方的节日。
这节日不知道啥时候传过来的，总之就是有了，而且明明白白的写在日历上，我估计是因为节日太少了，人们希望节日可以纪念，因为节日相较于普通的日子，它有独特的名字。
这一天 这一天，我其实啥也没做，竟瞎逛了，我不是出去瞎逛，而是在网络里瞎逛。
我刚喝了一袋牛奶，然后又吃下两个钙片，关上灯，把电脑放在腿上，接着写今天的的日记。
本来我并不打算多写的，因为我调了好久，终于把这个给调通了，也就是从hugo到github，现在终于可以了，今天没有喝茶，以至于我的耳朵里总是听到一些声音，像是电流，又像是声呐，持续的冲击波一样，我知道其他人肯定听不到，因为我感觉它是从我内部发出来的，不是从外部接收到的。
白天的时候，没有做什么事情，早上八点过十七分起床，然后洗漱，到楼下的时候是八点四十多，同事有个小电瓶车，打折的时候买的，花了两千多，看起来很值，我也知道很值，但是我肯定舍不得花这笔钱。
在车上路过两边大棚地，棚里面种的都是蔬菜，这边的棚子一年四季都种蔬菜，他们好像不种其他作物，不像我们老家，有农忙和农闲之分，淡季里还是可以休息的。
我坐在电瓶车的后座上抽着烟，路上其实算不上平坦，但这不是我第一次这样了，开始的几次，我还轻轻扶着同事的腰，后来总觉得怪乖的，这种情形，一般后座都是小孩或者妇女，有点身份错位了。
所以后来我就不扶了，也没有从车上摔下来，我知道同事肯定是照顾我，没有开的很快，因为一路上有很多电瓶车超越我们了，我们走在他们后面，只能看到他们轮胎扬起的黄沙和渐渐远去的背影。
到了工位也没有事情可做，简单吃了早饭，买了一盒牛奶和一个素菜包子，为什么要吃素菜，这是因为如果吃肉包子，到中午的时候，还不会消化掉，没有饿的感觉，中午饭量下降的话，下午又会早早的饿肚子，这是个连锁反应的过程，而且下午饿肚子很可怕，因为不只是会饿肚子，而且会头晕，身体感觉虚弱，状态直线下降，做事情和思考都会近乎停滞，所以为了避免这一系列后果，我必须吃适量的早饭。
吃完早饭，就会有反应，是肚子的反应，我需要立即赶往厕所，然后蹲下，然后点一根烟，然后释放掉，这几乎是我每天早上必做的事情，早饭不可少，烟不可少，坑位不可少，每天早上这三个条件都会聚齐，这便是规律。
上完厕所回来，同事要求把新开发的软件包部署一下，终于是有点事情做了，因为真的很无聊，如果不敲键盘，只是鼠标操作，在网页间跳来跳去，很快就会疲劳的，因为浏览网页产生的思考量是很少的，相反却会浪费大量的注意力，被那些一闪而过，花里胡哨的东西所吸引，追风引蝶，走马观花，视觉疲劳，一无所获。
操作了几下，也就是命令行的事情，没什么难度，就部署上去了，当然其中也有小意外，不过都被我给解决了，最大的意外莫过于，一个jar包运行不了，然后我给开发同事说了，他说看看，排查原因，结果，下午了才重新打包给我。
这便是效率问题，不过我也是半闲的人，所谓半斤八两，五十步与一百步，留着面子而已。
很快就到了午饭时间，我十一点多四十多下的楼，结果到食堂二楼，已经需要排队了，而且队伍快排到门口了，这就是时间差，如果我四十出发，到食堂，那时候队伍不过四五人，几乎是随到随吃，不用等。
今天的饭菜不像，土豆和鸡肉烧到一起，土豆不烂，鸡肉也不烂，汤汁不浓，失败；青菜和豆腐海带烩成一锅，味道混了，而且味道极淡，我怀疑是换了厨师，米饭更不用说了，有点硬，而且有点冷了，一顿饭下来，我进食最多的，竟然是免费的汤，里面的紫菜都被我捞起来吃掉了。
其实我很后悔，因为有一道菜长得其貌不扬，乱糊糊的一堆，颜色也不好看，我看不清，也不知道成分，于是就没点，结果我付完钱，端着餐盘准备走的时候，后来的人问了一句，这是啥菜，那人说是牛肚，我心态直接崩了。
会不会摆位置呀？这么重量级的菜，你放在那个位置，而且做成那个样子，哪个看的出来？如果我知道那是什么，哪怕再难看我也不会选土豆和鸡肉的组合。
总结起来，午饭两个字：失败
吃完饭，到园区转了一圈，和同事抽了两根烟，在刚发芽的树下蹲了一会，阳光不错，我看着手背上的皮肤，居然有一丝白皙的感觉，真是奇怪。
对面的常青树上有几只鸟，他们在树枝上跳来跳去，尾巴很长，比整个身子都长，全身是灰色的，嘴是黑色的，我问同事，那是什么鸟，他说这种鸟，我们一般就叫长尾鸟。
确实，除了以最明显的特征区分，普通人真的区分不出来，毕竟我们不是鸟类专家，就像我向你介绍一样，那是一种尾巴很长的鸟，巴拉巴拉。
午觉睡的有点过了，大概睡了四十分钟，因为我昨晚上睡得不是很好，一直在调试这个东西，总算给他调通了，那时候已经很晚了，但是躺倒床上，却很精神，满脑子都是想法，但是我压制着冲动，没有起来继续面对电脑，于是就玩手机，看视频，猫猫狗狗，游戏影视，直到三点过，才睡着，平时我不敢这么放肆的，因为我知道，今天领导不会来，如果我想打盹，随时都可以。
到了下午，依旧是无聊，我看了一下hugo文档，但是没太看懂，还是得承认，学习能力下降了，一直就在主题那块游荡，看到感兴趣的主题就进去看看，如果他的说明文档不全的话，我就会欣然放弃，虽是欣然，也是无奈，因为我失掉那股耐心了，虽然我有时间，但是没有那个心了。
下午和同事出去抽了两次烟，临走的时候，又抽了一根，算起来，应该有七八根吧，不知道为什么，我对这东西，有依赖，所以下班回来，我又买了一包，现在一看，还剩四根，恐怖，夸张，简直是，同事笑称我是个烟鬼，算是为我正名了。
其实早上在座位上的时候，旁边的两位女同事也聊到烟了，至于内容，我没太听清了，因为主要是离得远的那位女同事在说，我旁边的这位女同事，说过两次，她家里一个抽烟的人都没有，我明白了，她是讨厌我的。
因为我感觉的到，在她知道我抽烟前和抽烟后，两种态度的转变，直觉告诉我，她不喜欢烟，更不喜欢抽烟的人，今天我证实了，她不喜欢我。
我之所以，一口气写这么多，是因为我在写之前看了一个视频，那是一个女生努力和坚持的视频，她在视频上说，她没有天分，所以要坚持和努力，我心里笑了，她不知道她的天分叫坚持，刚好是我渴求的东西，因为我好像没什么能坚持下来的事情，所以到现在，也就混个凑数的样子，可是有一天，我立了这个flag，要把在人间凑数的样子记下来，以此来考验一下我自己，我真的不信，我做不到。
今天算是我第一天更新，我应该去休息了，再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Last Words</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/last-words/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Mar 2022 22:33:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/last-words/</guid>
      <description>我的遗言 如果我要死了，我想我那时候说遗言，肯定是来不及的，所以我得提前说，免得死的太牵挂，走的不甘心。
从小的梦想 我得梦想很伟大，我想做科学家，探索宇宙的真相。
没错，我从小就看过很多书，也读过很多故事，看书能让我沉浸下来。
很小的时候，我就尝试去背元素周期表，看大学的生物化学教材，那些复杂的公式令我着迷，虽然纸张已经很破旧了，上面也有很多涂写的痕迹，我也看不懂，只是觉得着迷，觉得神秘，希望能够搞懂它。
我小时候很多时候都是一个人，所以我经常以书为伴，虽然我看不懂那些书，但是我想，我如果抱着书死去，肯定在死了以后也能接着看，说不定还能问一问那些懂，死了的人。
可是我没有当成科学家，奇迹般的我考上了大学，我选了就业率最高的软件工程，因为那时候我正沉迷于网络游戏，我不仅爱玩，更想知道这东西是怎么做出来的，我能不能做到。
后来我毕业了，几处辗转，最好到了陕西这个地方落脚，开始是做开发，后来又做了测试，现在做的是运维，也搞过一段时间的安全，我并没有什么所谓的职业规划，什么感兴趣，我就搞什么。
庄子说，嗜欲深者，其天机浅。
这句话对我而言，好像一语成谶了，我注定要因为这一句话而碌碌无为了。
这是有原因的，如果我不知道这句话，我可能还会盲目的挥拳，发力，向着吸引我的方向猛攻，可是现在我知道了，我知道我的天分只能支持我到那个地步，再多的，就没有了。
我知道我是有些天赋的，所谓天机，生下来就有的东西。我把我的天机给浪费掉了，因为我频繁的换方向，换目标，以至于我没有朝着任何一个方向前进，所有目标都丢失了。
嗜欲，我嗜的是求知欲，我希望知道所有事情，所以我什么事情都不知道，都没有深究下去，其原因是因为个人精力有限，无法做到面面俱到。
知识是痛苦的源泉
我深切的感受到，知道的越多，就越是痛苦，因为知识就像一个漩涡一样，越深入，吸引力越强，然而个人能力并不能支持更加深入，这就造成了可望而不可即的落差，这落差，就是痛苦的根源。
如果我知道这个落差，我自然也不会痛苦了。
所以我后悔探索那么多的东西了，因为那些东西不实用，反而痛苦。
科学家，为什么没有做成呢？
因为我太三心二意了，没有一开始就锁定方向，把所有精力都用到一个点上，所以即使我有所谓的天分，也被浪费掉了。
小时候，我还嘲笑过课文里的仲永，那时候也没有意识到自己是有些天赋的，直到现在，我逐渐成为仲永，才发现，原来这世间天分算什么呀，天分在努力与坚持面前不值一提，反而是天分，会消磨掉个人的精力，令人沦为平庸。
我并不是怪罪我的天分，只是责怪自己不够努力，不够坚持。
所以我得梦想，最终是破灭了，我没能改变世界，也没有探索出一个真相。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
