<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>诈骗 on 人间真实</title>
    <link>https://world-online.github.io/tags/%E8%AF%88%E9%AA%97/</link>
    <description>Recent content in 诈骗 on 人间真实</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Apr 2022 04:30:43 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://world-online.github.io/tags/%E8%AF%88%E9%AA%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2022-4-9</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-9/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 04:30:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-9/</guid>
      <description>这一天 由于周五的晚上睡得很早，所以周六四点过就起来，现在是10号的四点，而我还没有睡。
早上醒的早，就一直玩手机，看视频，直到天微微亮，眼睛干涩，头脑发懵，才昏昏睡去，然后又到10点过才醒来，洗了一下衣服，看了一会视频，不是学习的视频，而是娱乐视频，影视动漫解说，我喜欢这些，原来我也喜欢快餐文化，我原以为我不喜欢的。
十一点过出去吃饭，那家川菜馆，回锅肉盖饭贵了一块钱，去年是12块，这点涨幅在我的承受范围之内。也不是很饿，但还是吃完了，即使饭很油，但是我在农村的时候听说，要吃油才有劲，我也信这个。
吃完饭，外面天气太阳很大，口舌油腻，有买了一块菠萝，三块钱，边吃边回去，躺倒床上接着看视频，然而并未睡着，直到3点过，我去楼下打了疫苗，医生说打了疫苗48小时内不能做核酸，我坦然接受，打完疫苗没什么感觉，回来接着躺着，顺便把衣服晾起来。
和网友聊天，我总是那种无趣的人，即使对面人说的很起劲，我也找不到起劲的点，好像完全get不到点，所以没聊几句，他们都不见了，所以最后又剩我一个。
爬起来准备写写程序，我准备写一个爬虫程序，把视频从别的网站爬下来，然后弄到自己的网站上，找了好几个，总归是不太合适，最后也没有着落，没写几句，到了六点过。
室友说晚上做个稀饭，再炒点菜，于是我下楼买了馒头和西红柿，回来的时候，楼下已经排起了长长的队伍，在组织做核酸检测，工作人员已经来了，他们在白色的大衣服里面，个个都显得很臃肿，头上戴的像头盔，只露出眼睛的部分。
到屋里室友已经煮起了稀饭，我把东西放到桌子上，又钻到屋里了，想要继续研究研究。
很快饭就好了，稀饭馒头炒菜，这是过去无数天我们标准的晚餐，今天也不例外，一人两个馍，菜全部吃光，我其实不是很饿，毕竟今天都没怎么消耗体力。但还是吃完了。
过了一会，室友出去做核酸了，他八点过才回来，让我也下去试试，不能做核酸，也许能领一个贴纸，这样进出就不受限制了。
然而我下去了，并没有给我贴纸，他们说没有也可以进出，我于是骑车在外面逛了一圈，三十分钟左右，我又回来了。
这一切看起来都还正常吧，稀疏平常的一天，但是接下来，我的操作，可谓是迷之又迷。
诈骗 我才QQ附近的人上看到有小广告，就是那种小广告，再说直白一点，约的小广告，于是鬼使神差的加了，也可以说精虫上脑，然后，对面很快回应我了，套餐，选人，开房，这些我都是一气喝成的。
如果我当时能冷静下来，抽根烟，也许不会被骗那么多钱了。
我到了酒店，也联系了小姐，对方说20分钟能到，结果快1小时还没到，我一问，说是快到了，过了一会，果然打来电话，说到了，让我先付费，我说我要见人，他们说不支持当面交易，于是给了套餐588，结果备注错了，于是再给588，结果备注还是错了，再来588，备注还是错了，最后让他说清楚备注什么，最后再来588，我以为这就可以了，然而，还有保证金3000，我和小姐一人3000.于是6000出去了，我想这应该可以吧，结果还有个健康费5000，我当即产生了怀疑，要终止交易。这就到了退款的环节，退款要对接，于是要支付之前已经支付的一半的钱，这就是11352，结果备注错了，又来一次11352，还是备注错了，这就是22704了，备注成功了吗，成功了，结果没有在5分钟以内，超时了，那这次就是22704了，于是这次备注对了吗，对了，但是还是没有成功，这时候已经没法再对接了，因为我没钱了，商议之下，说对接11352，我从各处借钱，最后对接了，结果还是没成功，这时候我已经知道我被骗了，在我听得他那边的声音，似乎在一家ktv里，我就知道我被骗了，但是好奇心驱使，想看他能耍什么名堂，果然名堂很多，各种费用，备注，说话模棱两可，误导你出错，然后再让你拿钱补救，最后钱都过去了，但是一分都没退回来，我也耍赖，说借不到钱了，他也想各种办法，我都说不行，最后他说只能等72小时自动退款，我说那我愿意等。
然后我就回了家，从酒店回了住处，已经是3点过了，快4点，我手机都快没电了。
报警 手机有了一些电量之后，我立马拨打了110，那人还没听清我的地址就给我转接了，极不耐烦的样子，也许是司空见惯了，错误的电话打过来，然后又转回去，最后转到本地的派出所，我把我的遭遇，说了三四次，他们好像习以为常，见怪不怪，让我留了地址和电话，我以为会很快来我这里做笔录，然后立案侦查，最后我的钱很快能被追回来。
结果告知我，明早9点去本地派出所做笔录，明早9点，呵呵，我听着那人睡眼朦胧的声音，知道这笔钱是无了，先不说这个态度，更何况狡猾的骗子，上网去查，果然，基本没有追回的可能。
但我的心里，却没有什么波澜，不知道是什么原因，很奇怪。
本来是要睡觉的，但是我怕忘记其中的细节，所以，先记下来了。
现在我该去睡觉了。
最后，虽然我不知道诅咒是不是有用，但是我还有要诅咒骗我的骗子们，不得善终，最好是全家死完，株连九族，这些就是人间最真实的恶，所以他们应该遭受最真实的惩罚。
从今天开始，我不会怜悯任何人，包括我自己在内。
再见！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
