<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>小雨 on 人间真实</title>
    <link>https://world-online.github.io/tags/%E5%B0%8F%E9%9B%A8/</link>
    <description>Recent content in 小雨 on 人间真实</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Apr 2022 23:04:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://world-online.github.io/tags/%E5%B0%8F%E9%9B%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2022-4-14</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-14/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2022 23:04:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-14/</guid>
      <description>这一天 今天是周四，小雨，有点冷，我穿的去年买的卫衣，下身是一条单薄的休闲裤，鞋子是99块买的防水鞋，宣传看起来很厉害，但是穿起来真的很丑，而且很土。
今天其实没有特别的事情，早上还是那个点起床，依旧是被室友叫醒，依旧是虽然头发很油，但是就是抽不出时间洗头，但是我刷了牙，我怕再不刷牙，牙齿就回不去白色了。
然后早上喝了一碗浓浓的稀饭，早上上了两次厕所，每次都是很大的一堆，果然中午没到就饿的不行了，昨晚还以为我吃多了，会不消化，但是早上一看消化的很好。
今天旁边的女同事穿的是一件白色的外套，下身是紧身休闲裤，看起来就知道质量很好，不像我的裤子，自带一种脏兮兮的颜色，加上我的气质，简直油腻到极点了，偏偏我还有挠头的习惯，那场面就不用说了，我都嫌弃我自己。
早上继续弄视频网站，也没多少人问我事情，我就继续弄，现在已经上线了，就是一个优化的过程，确实花了不少时间，也搜了了不少资料，走了不少弯路，不过好处是，这些都是可以复用的，我全都留有印记，下次可以方便的使用。
中午外面下着小雨，于是直接坐电梯的负一楼，从下面传过去，到出口处，发现雨并不是很大，主要是冷。
我们四十多出发，到食堂其实人还没有那么多，前面也就不足十个人，排完队，然后选菜，再把餐盘端到桌子上，再去打汤，打完汤，刚坐下，见我室友他们已经吃完了，正往外面走，他们吃饭走的是真早。
中午吃的茄子土豆和粉丝韭菜，反正是两个素菜，花了我十块钱，我以为是蚂蚁上树，结果就是普通的粉丝和韭菜炒到一起的，我看清以后，已经来不及后悔了，我深深的感觉自己被欺骗了，食堂的菜一定要仔细看，再下定论，不然总是吃亏。
吃完午饭，又买了一包烟，十二的，到楼上抽了一根，同事给了一根，大概四十的样子回到座位，我不打算睡觉了，然后就玩了一会手机，看看短视频，时间很快就过去了，然后接着上班。
下午大多数同事都去开会了，更加没人关注我在做什么了，我干脆继续优化我的网站，其实看不出来什么效果，更多的是一种心理安慰，因为我知道我的服务器配置低，很难发挥作用，但是我还是想把它的作用发挥到极致，等我看到价值，我再会想办法从配置的角度，进行优化。
下午三点过四点的样子，我就开始饿了，其实中午吃的还是不错的，比较饱，就是没有肉，所以扛不住。
脑力劳动真的及其消耗资源，坐在那，不知不觉就饿了，就是不停的在问题中间穿梭，解决完这个，又出现那个问题，好像侦探破案一，连环的线索堆积，最后终于破案，也就意味着我的成功。
下午抽烟的时候，有个同事他要订婚了，但是因为疫情的原因，父亲来不了，所以订不成，不得不感叹，时间过得真快，或者说他的动作真快，我们认识的时候，大家都是单身，现在人家都快结婚了，我还是单身，好像大家都在变，就我没变。
下班也是走回来的，路上风很大，冷的很，所以脚步就更加快，想赶紧躲到屋里去，单身却忘记了，没有几根烟了，这不，我已经断烟很久了，起码有一个多小时了，要不是外面太冷，我肯定是会出去买的。
然后，晚上吃的面条，有很多菜，我把醋加多了，很酸，但是我还是吃完了。
吃完又继续弄吧，现在基本上差不多了，要调整的地方已经很少了。
我想当一下用户，自己体验自己的网站，后面再推荐给别人，这个完全是以低成本，闹着玩的，只是玩的有点认真，花了我不少的时间。
今天也是有些累了，先这些，再见！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
