<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>网龙 on 人间真实</title>
    <link>https://world-online.github.io/tags/%E7%BD%91%E9%BE%99/</link>
    <description>Recent content in 网龙 on 人间真实</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 May 2022 15:29:24 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://world-online.github.io/tags/%E7%BD%91%E9%BE%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2022-5-4</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-5-4/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 15:29:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-5-4/</guid>
      <description>这一天 今天是假期最后一天了，做个总结吧。
这个假期也算过的平稳，没发生什么坏事，当然也没什么好事，不过隐隐有些不安的是，我竟然会在这种时候，觉得无聊，明明有大把的的时间可以做想做的事情，可是却没有做任何事情，这可能就是躺平吧。
不过我算是休息舒服了。
今天是十点过起来的，下楼去买了一份凉皮一份脉动，十块钱。
因为实在饿的慌，也渴，我等不到中午了，而且我不想自己动手做饭。
回来吃了饭，然后看了一会视频，也是游戏视频，娱乐视频，看的累了，就躺倒床上休息，挺up主讲影视剧的解说，我记得讲的是神秘博士的事情。
神秘博士居然有那么多年历史了，而我居然只是对他停留在知道有这么一个剧的阶段。
可能现在的科幻作品太多了，把这个剧给淹没了，加上最近的质量下滑，所以知名度就更少了。
从中我获取到一个重要的经验，一个作品，尤其是有传染度的作品，影视，游戏，这样的，需要有与众不同的设定和剧情，能够引起人肾上腺素分泌的东西，这些东西大多是不平常的，或者未知的，神秘的，稀少的，等等。
我忽然知道我为啥无聊了，因为在我眼前的东西太过同质化，也就是千篇一律。
我是那种很喜欢提取事物本质的人，比如小说，起承转合，比如游戏，对战厮杀，水，氢二氧一，如果我提取眼前事物的本质，发现他们都一样，就会很无聊，没有继续使用时间的动力。
听着听着，我睡在了，三四点的时候，我大概是醒了，然后又在电脑前面看视频，游戏一点也不想玩，同时我给网站加了统计功能，虽然一共也没啥多少人，一眼就能扫完的数据，也就不用分析了，看了一下广告收入，还是几分钱，哈哈。
蚊子再小也是肉。
我把烟抽完了，但是我一直忍到六点过才出门去买，大概忍了两个小时，因为我醒来的时候，只剩一根烟了。
去那家超市买烟，今天她女儿不在，卖完了，发现对面的餐馆人不多，于是又顺便吃了一份饭，回锅肉盖饭，13块，虽然我不饿，很快就吃完了。
对了，买烟的同时还买了一瓶ad钙奶，总计是19块钱。
我绕着渭河转了一圈，最终停留在河堤路边的一个广场旁边，因为广场里正在进行唱歌比赛，是民间自发组织的，他们称为刘总，衬衣西裤，看来他是个成功的男人。
我饶河转路的时候，速度开的最快，有种飙车的感觉，我忽然很喜欢这种感觉，就是如果路上烟尘再小一点就好了，因为我的眼睛被被吹的直流眼泪。
遇到老人或者小孩的时候，我会减速，甚至会停下来，还好都没撞到他们。
这次没有大车给我按喇叭，因为我行动很迅速，反应快，有缝就插，油门扭到最大，所以应该没有耽误他们的行程。
路上没有遇到什么让我眼前一亮的人，老人和小孩居多，还有一小青少年，加上天色渐晚，我速度也很快，因此没有过多观察。
回来的时候，我发现河边有歌声，于是绕路下去，在旁边一直听他们唱歌，知道八点过四十，我到的时候，是七点四十，刚好是看了一个小时。
他们的唱功，只能说很平庸吧，但是本来他们就是普通人啊，所以我也没有挑剔什么，我连上台都不敢呢。
我更在乎的是，一群人围在一起的氛围，不管是为了什么，起码那些时刻，大家都想到了同样的一些事情。
而我想到了什么呢？
一路向北。
我很想上去唱这么一首，但是我没有勇气，一是对自己的嗓音不自信，二是怕自己唱不完，这首歌，是为数不多，刻进我我脑海里的歌，而且是我自己刻的。
那时候我和新认识的女友正在广州的地铁上，我们相邻坐着，手牵着手，车厢里人不多，于是我找机会偷偷亲了她，她还在发呆的时候，我脑海里想起这首歌，因为那时候，她和我正坐着地铁去机场，我们就要分开了，刚见面一天，第二天就要分别，如果按小时算，也就是十几个小时，一天都算不上。地铁来到地面上，速度也开始变快，于是车窗外面的建筑开始不断倒退，那些树木和房屋都开始变远，变小，车窗倒映着她的脸庞，正靠在我的肩上。
我看向窗外，心里忽然悲凉。
他问我在想什么？
我说一首歌。
她说什么歌？
我说一路向北。
她便轻轻的哼起来，我也附和唱了几句。
后面便没有了声音，只是手挽的更紧了。
我不会真活成电影里的角色吧，有时候我也会这么想，但是现实，远比剧情真实。
他们后面唱的，我都没在意，抽了两根烟，看人群散的差不多了，我也骑车回去了。
到楼下的时候，正在锁车，室友也回来了，还提着很多东西，然后一起上楼。
九点过，我回来继续看了任天堂的发展史，所受感触颇多，提炼为以下几条。
差异化内容，在市场开始同质化的时候，主动寻求破局之法，走出不同的道路。
游戏的本质，游戏的本质是什么，当然是娱乐，有趣和好玩才是王道。
所以我放眼现在的游戏市场，只能说非常失望，同质化非常严重，氪金，爆肝，暗箱，这些东西大大削弱了游戏的的本质，让游戏不再是为了放松，带来更多的是压力。
网易腾讯这些大厂就不说了，人家起码在规则下玩游戏，有个度。
但是网龙，这个狗比公司，应该把相关人员处以极刑，特别是那个相处在游戏内部内置一个赌场机制的人，这个人该千刀万剐，挫骨扬灰，他是有些脑子，但是用错了地方，所以就成了罪恶最深的人。
网龙，应该被钉在耻辱柱上，被全世界的人唾弃，因为这公司的魔域和英魂之刃，毁了太多的人和家庭，他们本该拥有一个美好的未来，最起码也是一个普通的人生，但是接触到这两个游戏后，一切都变了，有人背负了一辈子都还不起的债务，有的人直接死了。
相关新闻太多，我便不多说了。
鉴于这种情况，在我看不起别人作品的时候，我就会亲自去做，所以我要做游戏，给他们看看什么是游戏，什么是良心。
我搜了一些游戏教程，目前我给游戏要求是，不要有暴力和厮杀，不要又氪金和爆肝，要有趣和自由，要开发和社交。
所以应该是低模的，自由的，丰富的，有趣的，以及拥有无限的可能性。
我在想，应该是怎样的一个游戏。
市面上游戏案例，我比较喜欢的像supercell这个公司的作品，所以我准备以supercell为目标。
写了快一个小时了，我脑子里大致就是这些。
所以我每天来这里，就是为了把脑子里的想法统统倒掉，然后第二天又去装新的东西，所以这里更像是个垃圾场，不是吗？
而我呢？
装垃圾的车罢。
再见！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
