<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>这一天 on 人间真实</title>
    <link>https://world-online.github.io/tags/%E8%BF%99%E4%B8%80%E5%A4%A9/</link>
    <description>Recent content in 这一天 on 人间真实</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Aug 2022 16:13:31 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://world-online.github.io/tags/%E8%BF%99%E4%B8%80%E5%A4%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>一个朋友</title>
      <link>https://world-online.github.io/people/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 16:13:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/people/%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%9C%8B%E5%8F%8B/</guid>
      <description>一个朋友 有个朋友打算和我开公司，这个朋友也在我之前的记录里出现过，我们交流的多了，知道他的事情也多了，我说我要把知道的事情写下来，他估计不信。
我这个人呀，很少开玩笑的，所以我现在就来写了。
他也是在农村长大的，算是农村人，小时候成绩还不错，家里也不错，家里闹过离婚，最后由于他的阻挠，父母没有离婚，所以这算是我和他的区别之一吧。
到了初高中，由于爷爷是练武的，又痴迷于这些东西，所以开始练武了，传统武术，进过武术学校，当然还有原因是当时他被欺负过，所以算是黑化了，留个长头发，会点武术，还有点小帅，挺讨女孩子喜欢，当时就有女朋友了，据说他在他们那边一个水库的大石板上就完成了自己的破处仪式，应该挺刺激的吧，当然还是他讲的刺激，留足了想象的空间。
然后果然，身体发到了，脑子就不好使了，武术也没有练得特别好，没有考上国家的武术考试，最后考了个专科，这应该是他此生最大的遗憾了，没有考个好学校，所以上限就在这里。
学校里表现还不错，还办过武术社，小赚了几千块钱，可以说他还是很有想法和能力的人，读的是汽车相关的专业，最后毕业去汽修，一个月几百块钱，后来做网销，收入高了很多，也接触了形形色色的人，灯红酒绿。
他不愿意这么下去，然后和朋友开公司，最后又被朋友给踢了，这算是挺惨的，偶然机会接触到编程，然后开始自学，居然觉得简单，在网吧学了四个月，出来找工作，当然是找不到了，学历经验都没有，哪个公司敢要，最后还是有公司愿意给他个机会的，他在那个公司表现还不错，不过是个小公司，给他学习的环境也很快到达瓶颈，然后换公司，再换公司，最后和我一个公司。
和我相处不错，不过在我看来，他和所有人相处都还不错，有着不错的社交能力，我没有那种能力，编程能力也还不错吧，只能这么说，但是后来，我决定摆烂了。
我直接辞职了，本来是不打算来城市了，就回农村，随便干点啥，然后又被他叫回来了，说是一起开公司，可是过了这么久，公司还没有开起来，未来的计划也不明朗。
这倒没什么，还是继续说他的事情，他喜欢玩，我也喜欢玩，我们经常一起玩，我不喜欢这样一起玩的感觉，我喜欢一个人玩，这样才自在，没什么负担，假设在游戏里，我玩的不舒服，我摆烂都不好摆，这就是加了一层道德束缚，就很不好。
他已经结婚了，小孩在上幼儿园，我见过，还挺调皮，像他，不怯生，可我总是觉得为人父的他不够，还想着玩，这有点不切合实际。换位思考的话，他的压力是很大的，为啥还能这么贪玩呢，我想不通。
他经常都是十一二点才回去，说是加班，更多则是在我这边玩，或者是和我一起玩游戏。
这一切什么时候是个头呢？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
