<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>这一天 on 人间真实</title>
    <link>https://world-online.github.io/tags/%E8%BF%99%E4%B8%80%E5%A4%A9/</link>
    <description>Recent content in 这一天 on 人间真实</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 06 Apr 2022 20:55:42 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://world-online.github.io/tags/%E8%BF%99%E4%B8%80%E5%A4%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2022 4 6</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-6/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 20:55:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-6/</guid>
      <description>这一天 今天去上班了，昨晚做核酸排队到4点过，脑袋都是嗡嗡的，可能是耳鸣吧，我一直以为我是个熬夜的高手，看来我错了。
旁边的女同事穿了一身浅绿色的上衣，下半身宽松的休闲裤，脸还是之前圆圆的，很白，走过来的时候，我闻到一股清香，真是心旷神怡，唯一遗憾的是，我不能靠的更近，闻到的更深一点。
早上吃了半碗稀饭，是昨晚剩下的，一口气喝完，其实我根本不饿，但是为了不浪费粮食，而且为了确保到了公司也不会太饿，所以喝了，下楼的时候，我还拿了一袋牛奶，在下楼的过程中喝掉了，扔掉牛奶袋子，走了几步，室友也从后面过来了，他骑着电瓶车，我还是像往常一样，坐在后面。
今天天气还是很不错的，我穿的衬衣，里面是一件红色的T恤，下身是牛仔裤，破洞版的，之前的女朋友在广州的时候买的，她买给我的，我当时没有坚定的自己付钱，到现在为止，我还是觉得那是个错误。牛仔裤质量不错，我猜这是一种诅咒，我只要一看到这条裤子，或者穿上它，我就会想起她，她就这么，让我无法将她永远忘记。
外面天气很不错，不代表办公室里也不错，办公室里其实有些冷，到了下午的时候，旁边的女同事已经披上了一个粉色的小毯子，而我啥也没有，只能缩紧一点，可是衬衣薄薄的一件，再缩也是冷。中午的到时候，很暖和，我吃过饭在外面蹲了一会儿，还是之前那个地方，对面有一个树，今天没有看到那些长尾巴的鸟，也没有听到鸟叫，它们可能去其他地方了吧。
抽了两根烟，其实有些热了，我正准备上去，令我两个室友也过来了，他们已经转了一圈了，于是又聊了一会了，谈到单身的问题，他们说现在的女生都比较矜持，要我主动一些，肯定能追到，如果等别人倒贴，那机会是不可能的。
我很同意后半部分的意见，确实不可能，可是我又不会追别人。
即使那人坐在我旁边，我也不知道怎么开口，更何况我有她不喜欢的爱好，抽烟。
想过戒烟，可是很难。
一个人总是很难的，自律是很难的，可我恰恰是不擅长做那种很难的事情，说的好像我有擅长的事情一样。
一点半左右醒来，旁边没有，我想她应该是去厕所了，可我想的她身上的香味，又见她款款的从那边走过来，轻飘飘的，看了一秒多，她已经快要注意到我了，我赶紧转移视线，趴下头，专注于眼前的屏幕，果然她又坐回来了，熟悉的香味再次传来，我不禁有些遐想了，下身硬了，还好她的位置看不到，它使劲在裤裆里顶了几下，好像在抗议我怎么不搞定她，把她追到手，然后蹂躏她，满足这真实的欲望。
还好我控制住了，不然我会一直被它控制，没法进行正常的工作，虽然也没啥工作内容。
于是我看起了wiki，外网的wiki，对，我架设了VPN，可以访问外网，不过这个只是我个人使用的，目前使用起来还算稳定，好像也就这种事情是我能做到，而其他人不是那么轻易做到的，不过人家也不一定有这种需求。
看到三点过，我看了物理学，一直看到从屋里分支看到原子物理，再看到原子核物理，再看到原子核武器，最后是核武器，不得不说，头有些晕了，我也只模糊记得些概念的性的东西，这东西对我来说太遥远了，有什么意义呢？
我想最大的意义也就是，她忽然看我的屏幕，发现我居然在看这么高深的东西，以前以为我是个粗俗的人，看来是错怪我了。
我在这做什么呢？
做这种毫无意义的事情真的有意义吗？
最后的时间，我看了YouTube，看了一些django的视频，发现一个作者，很优秀，关注了他，他的视频不会他复杂，主要是实战为主，会一边说一边做，但是不会涉及的太深，这正好适合我，因为我不太喜欢那些总讲大道理的东西，因为道理，离我太远了，而且我如果想搞清楚，我肯定回去搞清楚的。
注册了谷歌账号，有了谷歌邮箱，那一套谷歌的东西，我都有了，放在以前，我会很激动，可是现在，没什么感觉，好像平常。
想要挖掘些需求出来，因为我实在无聊，可又禁不住想象。
我不太确定我是否还有爱的能力，因为我好像是那种莫得感情的人，就像今天，二娘又给我发消息了，想来是我妈让她问问我，可我还是没有回复，可能他们很担心，可我感觉不到，只是觉得平常，内心没有想法。
这样的人，我值得去爱别人吗？
别说爱了，我不确定。
我对于她人的喜爱，应该是只存在于爱慕的层面，喜欢都算不上，更何谈其他呢？
我想陷入一项事业，然后深深掩埋其中，然后就那么一直在里面，不想出来了，这大概就是我现在的状态。
我偷偷查了她的微信号，是个意大利语，意思是家族主义者，也可以理解成爱我的人在我周围，这简直就是我的反面，不是吗？
这让我更受打击了，看来我们真不是一个世界的人呀。
难受又能怎么样呢，不能表现出来，只是这下，我不用再想着戒烟的事情，因为那没有意义，反而会令自己难受。
还是有人爱我的，可是我感觉不到，仅此而已，我是这么理解的，所以这令人难受。
那么这一切有解吗？
经过我的反复推到，论证，我得出结论是无解的，除非我自己走出去，我走出自己的牢笼，这可能吗？
经历了这么多，我更加绝望了，这根本不可能，我做不到。
我轻描淡写的说我做不到，是因为我接受了这结果。
晚上吃的稀饭，我买了蒜和葱，室友说我买错了，要买大葱，不过没关系，也可以用。
吃了两个馒头，两碗稀饭，里面加了家里带来的土花生，稀饭上面有一层浅浅的油，可能这就是花生油吧。
头不晕，但是头顶很重，我应该是长时间保持一个姿势，所以血液循环不良，我应该适时的运动一些。
今天就是这些，再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-5</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-5/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 13:29:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-5/</guid>
      <description>这一天 今天睡到十一点过才起来，这次是真的起来了。
室友已经吃过饭了，他做到面条，还有剩下的，让我自己下面吃。
我看地上很脏，桌子上也很脏，于是就先扫了地，然后又擦了桌子，然后又拖了地，现在房子干净一点了，也只是一点点，没有好很多，因为我的床头还有一大堆脏衣服，我一直说把那些东西拿到下面的箱子里，那都是我以前犯下的错，买了不合适的衣服，我以后都不会穿了。
吃过饭，也是无聊，室友吃饭过又出去转了一圈，他问我怎么没出去，我也不知道，以前我下午看到太阳好，都会出去的，骑一会车，然后回来，大概两个小时的样子，今天全然没有兴致。
我看了一部漫画的解说，然后又躺倒床上去了，看了几个游戏视频，渐渐的头脑昏沉，睡了过去。
那个漫画，是电锯人，主角令我印象深刻，是个简单纯粹的人，只是想过普通的生活，然而却总是遇到阻碍，他的目标简单到又女孩子抱着，然后有面包吃就可以。
后来他得到了，然而却很无聊，甚至得到的更多，还是觉得无聊。
确实，如果目标得到了的话，就会很无聊，目标的意义就在于，永远有追求的价值，如果得到了，那追求的价值就丢失了，变得毫无意义。
我妈依然给我打电话，我依然没有接，不知道接了说啥，还是不接了。
令人意外的是，他居然知道我天天睡觉，白天睡觉，晚上熬夜，还问我身体怎么样。
确实，我感觉到我的身体不太好，但是也没有病痛，就是难受而已。
同事说我就是一个人呆的久了，整天胡思乱想，我知道是这样，但是我又觉得不完全是这样，如果真是这样，我怎么没有变成伟大的艺术家或者哲学家，脑子里完全就是乱糟糟的杂草，看到什么，都觉得糟糕。
睡到六点过，然后起来，准备写一写程序，我之前说过要把网站生成器当做重点，都到这时候了，我才想写，才想动弹，也算是毫不意外，我自己设定的目标，从来就不是用来完成的，而是用来假装完成的，在最后时间，给予一丝挂念，不至于毫无牵挂。
过了一会，同事已经把饭组好了，超了一个土豆丝，煮的稀饭，还有一个凉拌菜，可能是菠菜，不过吃起来不像菠菜，也不管是什么菜了，反正最后被吃光了，我吃了两个馒头，锅里还剩下一些，这些事明天早上的早饭，这样可以省下早饭的钱。
不知道从哪里，我听得一句话。
我本可以忍受黑暗，如果我不曾见过光明。
这话听起来，很有气势，一种莫名其妙的气势，想是要当反派的气势，可以正派在哪里呢？后来我想到了，这不是反派的气势，是绝望的气势。
是啊，一切本来都好好的，为什么要脱离原来的圈子，为什么要知道外面的世界。
知晓现实，而无法改变现实的无力感，从四面八方袭来，无力抵抗。
可还是要继续不是吗？
刚才他们说，今晚又要全是做核酸检查，想来是又加重了，这病毒，应该是短时间来好不了，我好闲被拖住了，就是因为这样，让我的计划不敢展开，虽然我也没什么计划，可是现在，我只剩下在这里挂机了。
对，就是挂机。
我想，我要是不工作，我要去做什么，最想做的事情，应该是到处游历，看看风景也好，在陌生的环境也好，会好受一些。
我不能辞职，因为辞职了，我就没有收入，金钱会减少，没有挣钱的途径，也会慢慢丢失挣钱的能力，与大环境脱节，最后肯定是很惨的，我要这么惨吗，肯定不能。
所以，分析下来，还是的坚持下来。
说来好笑，我好像唯一的坚持就是活下去，没什么别的期待了，和电锯人的主角好像。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-4</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-4/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 23:47:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-4/</guid>
      <description>这一天 今天依旧是贪睡的一天，醒的时候，已经是十点过，全身酸痛，不想起来，于是又接着睡，透过窗户看到外面阳光很好，外面应该有不少活动的人。
下午两点过，我出门了，到路口买了一份卷面皮，不过没有胃口，我边走边吃，吃了一大半，后面还是没有吃完，最后扔到了垃圾桶里，有一个老人看到了，我没有看到他脸上的表情，不敢看，他可能充满了嫌弃和不理解，我怎么不珍惜粮食？
然后又去骑车了，我的骑行卡快要到期了，就在这几天，所以我要赶紧把它用了。
到河边骑车，河滨路有很多人，其实也不是很多，只是走一段就会有遇到人，还有很多钓鱼的人，不过他们的注意力应该不在钓鱼上面，因为他们基本上都在看手机，没有盯着浮漂。
也有在树下搭帐篷的，他们应该是朋友或几人，小朋友放风筝，也有大人放风筝，平时清冷的道路，现在变得很热闹，我一路骑，一路往前，去以前经常去的地方，那里现在水已经没有以前多了，地面都干了，芦苇也枯萎了，河流变成了小溪，以前不能去的地方，现在有很多人涉足，有很多脚印。
他们应该很开心，还有人唱歌，也有人在外面烤烧烤，打牌，看起来很自在。
我不认识他们，只是觉得难受，跟他们比起来，我到河边来，好像完全没有意义，只是看看，吹吹风，晒晒太阳，也没有人同行，也没有人说笑，我低头看了看自己骑得单车，还有些脏，上面的小广告被撕了一半，又贴了好几层，这让我觉得窘迫，得赶紧溜走。
他们越是自在，我越是觉得不自在，如果我不知道，应该还好一些，所以我出来有什么意义呢？
到河边的小卖部买了一瓶脉动，然后往前骑了一段，一口气把水都喝了，再也没有心情骑下去了，也快四点多了，我应该回去了。
然后回来，室友发了消息，好像是要回来。
我完了一会电脑，打了几把游戏，体验还不错，但是我没有什么感觉，输了或者赢了，都没有感觉，于是就不玩游戏了，看了一会别人打游戏的视频，过了一会，室友果然回来了，他一回来也钻到屋子里了。
坐了一会，觉得累，于是又躺到床上去了，看着视频，疲惫起来，一会就睡着了，这正是我的目的，如果可以在沉睡中度过，那应该是最好的。
再醒来，已经九点过了，肚子很饿，我穿了鞋子，然后出去找点吃的，十字路口的小贩很少了，我也不知道吃什么，于是就埋着头走，路边已经有露天的摊位了，串串和地锅鸡，也有一些人，他们吃的大汗淋漓，张口把肉从签子上撸下来，大口大口的嚼着，嘴角滋着油，衣服包不住肚子，挥手抽了一张纸，擦掉额头的汗。
我觉得他们离我很遥远，我曾经也那样过，只不过现在觉得遥远。
本来准备去超市买一点零食，我实在不知道吃什么，饿，路边有吃的，但是都不适合我。
然而走到超市门口，超市已经关门了，所以我没有买到吃的，但是我却发现了，之前在十字路口的小吃摊，都搬到了这里，那个做煎饼果子的大叔还在，我也好久没吃煎饼了，于是决定了今天要吃什么。
在等的时候，大叔抱怨那些管理的人，把他们搬到这里，生意比之前差远了。确实，这是超市面前的一片空地，离人民路还有很大一段距离，这里的人，除了来去超市，基本不会到这里来。
他说他早上来卖煎饼，卖到了中午，回去的时候，他直接摊在那里不想动了，一点生意都没有。
说着他又抱怨起来，就不该学这做煎饼的手艺，根本养活不了一家人，他的手艺很好，做起来也很细心，我看得出来，所以经常在他这里买煎饼，其他家的煎饼我没有吃过。
晚上的生意会好一些，但是没有之前在十字路口好了，说要交钱，才可以在以前的地方摆摊，但是交完钱，一天的收入也剩不了多少了，这是个两难的境地，我心怕他撑不了多久，如果他不做了，我也不知道吃什么了。
回来的时候，看中了一块西瓜，十四块，我问老板这西瓜是哪里的，他说是缅甸的，我怀疑他是随口说的，我也没有多说什么，提了回来。
我先吃的西瓜，果然很难吃，水分不多，也没有沙的感觉，很多耔都是白的，还有那种白色的筋，吃了几口，没有兴致了，我知道我被那个人骗了，我被自己骗了，自己创造了想吃西瓜的需求，然后花了钱，结果我并不想吃，大半的西瓜都被我扔了。
看了一会游戏王的视频，这个游戏我很喜欢玩，也玩过一段时间，但是因为我不充钱，所以体验并不很好，后面就卸载了，只看别人玩的视频，他们吼得很攒劲，我也差点融入其中了。
一看就看了几个小时，直到十一点过，后面看了一会钓鱼的视频，我很羡慕，我老家也有钓鱼的地方，幻想过很多次我去钓鱼的场景，那应该很惬意。
不过我没有面对镜头的胆量，如果我去过那样的生活，应该只会用文字来进行记录吧。
回来的时候，遇到一个女生，他穿着运动鞋，运动裤，上半身穿着一个短的针织衫，还露着一截肚脐，他从对面走来，不紧不慢，有可能是出来晒晒太阳，也有可能是去找朋友，他皮肤很白，头发往后扎着，身材看起来很好，可能是衣服的关系，显得胸前连个异常突出，我意识这些的时候，就一直盯着她看，想看清她的脸，也想多看几眼她的胸，但是她并没有害羞的表情，一直是目视前方的走，直到距离很近的时候，我才移开了视线，整个过程她都没有任何变化。
可能这种情况她见得多了，所以就见怪不怪了，干脆大大方方，别人的目光和自己有什么关系呢？
我内心就显得邪恶多了，可是我如果不多看她几眼，又会很对不起她今天的装扮，应该只有我是这样想吧。
让我有些想入非非了，有些不堪入目的场景映入脑海，我需要把那些挤出去，集中注意力，这时候后来来了几个少年，他们超过了我。
这是个机会，集中注意力，我也开始加速，逐渐快起来，在一段路程之后，他们慢了下来，可能没有意识到他们已经进入了我比赛，他们放弃了，然后我获得了胜利，我自己的比赛，自己的胜利。
说来，我昨晚还做了个梦，是个黄色的梦，我在一片黑暗中与一个女人交焉，看不清她的脸，只有胸前和下半身，我动作激烈，他反应强烈，差点我就以为是真的了，当我意识到这一点，这是一个春梦，一切都消散了，过了一会，当我试着重组这个梦的时候，每次要重现的时候，就破碎了，始终是没有成功。
然后就是无尽的黑暗，过了不知多久，我醒了，对面的马路依旧传来呼啸的车声，阳光把地板照的反光，房间里很明亮，我有了一丝出去的冲动，吃了一点零食，喝了一袋牛奶。
屋里没有其他的饮料了，虽然肚子不饿了，但是还是觉得不自在，出去转转，吃点其他的东西已经成为了必须，于是就出去了。
街道旁边有很多老人，他们围着桌子，看打牌，打麻将，或者围观，或者参与其中。
我从旁边走过，一手拿着卷面皮，一手插进裤兜，以为我今天穿的衬衣，宽松一些，下身是一条牛仔裤，我觉得把手插进裤兜，会显得自己潇洒一些，起码不会显得那么不自在。
穿上这条牛仔裤，我意识到，我应该是又瘦了，因为我之前穿这条裤子的时候，是比较紧的，但是现在穿上，却是比较宽松，腿没有之前那么粗了，起码看起来是那样。
走路也有些轻飘飘，骑车的时候也感觉没力气，还好骑车不需要太多的力气，肝的地方总是感觉发酸，发紧，怎么也不舒服，直到我一口气喝了脉动，总是感觉好一些，于是一口气冲回去，上楼后还有一些喘气，我已经走得很慢了，还是会这样，看来我最近真的很虚弱。
我不太明白为什么会有人执着于减肥，执着于体重，我并不喜欢瘦弱的自己，因为这样让我看起来弱不禁风，我自己没有安全感，虽然穿上宽松的衣服会让情况好一些，但是我还没没有安全感，我自己没有安全感，自然也给不了别人安全感，这也是痛苦的根源之一。
虽然真正的强大来自内心，但是如果没有强大的体魄，内心再强大有没有用，我是这么认为的。内心的强大最多让你可以保持平静的内心，不会轻易哭泣，但是也就仅此而已了。
在我遇到那个女生之后，我忽然想到了一个日本人的事情，那个日本人是个富豪，他说他这辈子赚钱就是为了玩更多的女人，他做到了，虽然最后也死在了女人的手里。
他的生平我还是很羡慕的，我想做他那样的人，他也是从普通人做起的，只是很有市场眼光，而且目标很单纯，如果不是奇怪的嗜好，应该会是个不错的人。
我想做他的原因，可能单单是因为我不会满足，我没法满足，因为我内心不知道什么时候，就有了一个黑洞，什么东西都填不满，任何东西放进去，都不会有任何反应，这个黑洞，让我再也没有心动的感觉。
哀莫大于心死吗？
我不信我的心已经死了，因为有时候我还是会奋起反抗无所谓的命运，不甘心于目前的境地，想要得到更多，所以我认为我的心没有死，只是缺乏持续的动力支持，渐渐冰冻。
依旧是熬夜，今天大概就是这些，再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-3</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-3/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 00:09:39 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-3/</guid>
      <description>这一天 今天可以说是睡了整个白天，中午的时候起来过，吃了点之前买的零食，看了一个电影，看的头晕，然后又谁去了，这电影差点意思，然后就有晚上才醒来，七点过，外面天已经黑了。
房东发消息给我看了支付的截图，我知道，他只是交电费交错了，我把电费转给他了，5块，果然收到后再也没有消息了。
没有烟了，我又出去买了一包烟，黑兰州，沿着街道往前走，专门出来买烟，似乎不值，然后又转弯，往前走，路边的大楼霓虹闪烁，红红绿绿的，没什么意思，车不多，人也不多，声音也不大，买了一瓶水，边喝边走，回转回来。
这街道我太熟了，但是也没有熟到所有人都认识，只是知道哪里是卖什么的，可以去哪里买什么，比如哪里可以买到烟，哪里可以吃到饭。
然而没有食欲，只是漫无目的的走着，灯影与树影交错，我想要走在暗处，对面过来两个人，一男一女，他们也走的很慢，想来是晚饭后出来散步的，和我这种走路是不同的。
回到屋里，还是感觉无聊，看了一会游戏直播，还是觉得无聊，这种无聊，就是很不舒服的无聊，想要做点什么，但是又不知道做什么，而我归结为难受，心很沉重，我昨晚回忆了一下爷爷，今天的记忆还很新鲜，我想他如果在我这边，应该和路边那些老头玩的很开，他喜欢打牌，这些老头也喜欢，他喜欢吹牛，他们也是，唯一有一点不同的是，可能语言方面不太方便。
我真的想走，却又没地方走。
放假前，其实是有安排的，说是去华山，结果并没有去，他们好像不约而同的选择了放弃，为什么放弃，我也没问，问什么，别人有自己的原因，绝对不可能单单是不想见到我，或者不想跟我相处。
同住的室友回去了，他有车，回去也近，所以放了假以后，这屋子就变得空荡荡了，我把饭厅和客厅的灯开着，说实话，心里有点害怕，但是不知道在害怕什么，牛鬼蛇神，好像并没有那么可怕，起码我是这么想的，可能我怕的是，从远方看到我的屋子，只剩一盏灯，孤零零的亮着。
完了几盘游戏，其实体验并不好，要么是结束的太快，要么是漫长的折磨，我并没有发挥什么作用，唯一的作用可能就是，能让游戏正常开下去，不至于因为少人开不了。
同事给我打电话了，但是我没有接，因为我不想说话，这个不想，我给的理由是难受，确实，我感觉很难受，心里难受，紧巴巴的，以至于做什么都不舒服。
可能是抑郁吧，但是我并不想承认，狡辩是我的本事，我必须朝着自己有利的方向解释，这样我才活的下去。
其实还好，没有那么糟糕，我的屋子透气很好，窗子开着一般，以至于我可以听到对面马路呼呼的车声，半夜的时候，还会冷，这已经是四月了，居然还会冷，北方果然是北方，从来都是如此。
他们说清明节过了就会好些，我姑且相信吧，他们在这里生活很久了，应该是知道这个规律的。
可怜 那天同事对我说了一个词——可怜。
他说他可怜我，因为看到我就像看到他弟弟一样，他弟弟的身世很悲惨，所以看起来和我有些相同，起码从言语到神态上，他觉得我需要可怜，像可怜他弟弟一样可怜我。
我当时并没有反驳他，只是不认同，谁需要被可怜呢？
谁愿意被可怜？
我一直想知道，为什么要可怜我。
我不需要被可怜，我被可怜的已经够够的了，小的时候被可怜，捡别人玩过的玩具，穿别人穿过的衣服，吃别人剩下的饭，到大了，还需要被可怜，我是被可怜长大的吗？
所以自那以后，我就刻意离他远些，想让他的可怜少一些。
我想他如果真的要可怜我，就不要拿他看弟弟的眼光看我，我需要的是平等，我们的目光需要在同一个水平线上，我不需要他俯视我，也不想仰视他。
对等机制，其实是很难找的。
因为大多数人都需要从别人那里获取优越感，好像优越感才是活着的必要，或者存在的必要。
无名小辈不配活着吗？
不比较不行吗？
我就很难接受，每次见我，都要让我说一下自己的情况，好像听到别人情况比自己查，就会心情好一些。这不是关心，这是作恶，我确定这是在作恶，所以我不和那些大嘴巴的人一路，他们什么都问，什么都说，而我偏偏又不是个爱撒谎的人，他们问，我就说，当时装作感同身受，转头就告我别人，嘻嘻哈哈，唏嘘长叹，这和他有什么关系。
所以这世道是很难的，我深以为然，因为其中的人，大家都很难，用同样的办法，从别人那里获得安全感，然后撑下去，也被别人获取优越感，不过我不是很懂那些。
众生皆苦 说起众生皆苦，我觉得这是对的，而且是有原因的，人就是这样的动物，偏见与傲慢，压榨与欺骗，基因是自私的，为了保护这个承载的肉体活下，传承下去，可以不惜一切代价，伤害别的基因又如何，这本来就是一场竞争，不擅长竞争的早就退出历史舞台了。
我的基因好像不喜欢竞争，或者说是竞争的累了，不想再传承下了，自此到头了，因为它没有给我一点竞争的动力或者压力。
狡猾的是自我，诚实的是世界。
世界从来都是这样，优胜劣汰，狡猾的自己的思想，欺骗自己，欺骗他人，说人人平等，怎么平等，每一代基因都不努力，怎么和那些努力了的基因平等，反过来说，凭什么不努力，还想要平等。
这公平吗？
天道是如此的，损有余而补不足。
疫情我是这么看的，人类社会已经到了需要消减的地方了，所以才会有这个东西，不管说是自然产生的，或者人为造成的，这都是必须要有的东西。它确实杀死了很多人，可以给他们立碑，也可以纪念，可以伤感，也可以怀念，重要的是没有他们，这很重要。
让人类重新意识到自己的渺小，珍惜眼下的一切，生活才会变得更加美好，这才是初衷。
我不觉得他们的死有什么可惜的，世界的整体物质总和是不变的，他们从哪里来，就回哪里去了，所以一切都没变化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-2</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-2/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 22:05:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-2/</guid>
      <description>这一天 今天依旧是非常混的一天，也许是因为接下来长达三天的假期，大家多少都没有上班的的心情，我自然是如此，与往日不同的是，今天早上吃的是肉包，因为在我前面的一个人选择了肉包，我顺口了而已，还有一个原因是我确实比较饿，因为昨天晚上室友没有做饭，我吃的是卷面皮。
吃完饭，再上厕所，这是惯例，再回到座位已经快九点半了，厕所里起码呆了十几分钟，这是常有的事情，特别是在有烟的时候，手机里又播放着有趣的视频，一条接着一条，不知不觉，腿都麻了。
回到座位，我也不知道干什么，但是也不能什么都不干，于是解锁屏幕，在网上浏览起来，旁边的女同事也才回来，我知道她也很闲，因为我经常偷偷的瞟她的屏幕，聊天和逛各种网站，她可能是为了找些设计上的灵感，而我却不知道找什么。
上午其实是很快的，中途又出去抽了一次烟，窗外的天气很不错，远处的地里有一大片油菜花，非常可惜的是，我不能再田地里穿行，也闻不到油菜花独有的香气，更为可惜的是，也只有这么一片，再过不远处，就是楼房了，高低错落的楼房，听同事说，那边是一个村子，城中村，赤色的砖瓦，上面还有绳子，挂着主人家的衣服。
看到一个报告，说接下来几年，GO语言的需求将会大大增加，各大厂商都在高薪招聘这方面的人员，GO语言在我看来，有两点非常具有吸引力，一是简单，二是高效。语法简单，运行高效，于是我又准备去看一看关于GO的教程，准备迎接一波未来，但是看了几章过后，我的内心产生了自我怀疑，我这是背叛Python了吗？
我是想要从一而终的，可是Python好像于我已经到头了，我用Python再也写不出什么有用的程序了，一是技术，二是需求，我一直以来是一个以实用主义驱动的人，如果做一件事情，没有意义，那我为什么要做呢？
还是不能放弃Python，我必须要在这块田里种出点粮食才行，做点什么才行。
这么想着，我忽然和我最近的需求联系起来了，我想要用爬虫爬取一些网络数据，然后将他们呈现在网页上面，这方面当然有非常多的现成资源，不过，我内心深刻的认为，别人写的代码，始终是别人的，主动权不在自己手里，而且有时候确实感觉别扭。
那些资源有时候用起来舒服，但是不舒服的时候，就非常的令人难受，我不明白为什么要这么做，但是一定要这么做，代码才能正常的运行下去，所以看得出来，我是一个非常反叛的人，不想遵循那些既定的法则，特别是那些法则于我的本意相违背的时候。
接下来是静态网站生成，为了弄这样一个网站，我考察了各类的网站生成工具，最后目光落到hugo上，不仅仅是因为它简单易用，运行高效，还有对GO语言的崇拜在里面，没错，我崇拜那些我不了解的东西，那些东西对我有着十足的吸引力，所以我希望在使用hugo的时候，能一瞥GO神秘的面容。
然而事实并不是这样，我反而被其繁多的模板和配置弄花了眼，暂时搞定了，但是我发誓，这绝不是长久之计，因为我不了解它，所以我要抛弃它，我要自己写一个，根据我自己的需求来写。
下午我就开始研究怎么写一个静态网站了，做了一波技术考察，参考了别人怎么写一个模板引起，照猫画虎，也算是运行成功了，这一弄就是两个多小时，我一抬头发现脖子都僵住了，旁边倒的茶，也已经凉了，还好的是，我倒的是白开水，所以喝起来没有什么不同。
起身喝了一口水，同事告诉我，服务又有问题了，是老问题，数据库异常停止了，不过在找到问题的根源以前，确实花了一些时间，因为要一步步的排查，特别是这种复杂的系统，要确定问题到底要属于那一块，然后跟着走，走到最后，才发现，是以前遇到过的问题，轻松的解决掉。
适时，同事叫我一起出去抽烟，于是就一起出去，这次抽烟的人非常多，因为是三点过，这个时候，大家都上了一段时间的班，属于中场休息的时间段，于是大家都不约而同的来到了垃圾桶旁边，云雾缭绕起来，听他们聊起房子和车子，我其实插不上话，因为我都没有，于是就在旁边听着，我也不太懂这些东西，因为感觉这些东西离我很远，我是以实用至上的，告诉我哪里房子开盘，哪个车子性价比高，还不如告诉我哪里有好吃的饭店，或者哪里有放假值得去玩，因为这些事情，我确实是能够做到的。
好像我一直以来，都只关心那些触手可及的东西，稍微再远一点，我便不想理会，也没有精神理会，不知道我在忙些什么，也不知道我在想些什么。
回到座位以后，我发现我照猫画虎写的模板引擎根本不能满足需求，于是我便寄希望于既有的模板引擎，对比之后，确定使用Mako，因为它相对的简单，而且能够满足我的需求，于是我又确定了接下来的事情，静态网站生成，模板引擎现在不是重点工作了，我现在主要需要能把程序跑起来，最大程度满足我的需求，然后才是自研的事情，因此我便自顾自的切换了工作中心。
我想放假这几天的主要内容，都是在围绕这个网站生成器了。
下班的前十几分钟，我就把我的代码都提交了，东西也收拾好了，还有十分钟的样子，我本来想立马就走，但是转念一想，这样不好，带头做这样的事情，于我没有什么意义，但是别人该觉得我都可以先走，别人就也会先走，所以又到外面抽了两根烟。
今天买的是中南海点五，就是那种白色的盒子，抽起来没什么味道，也不是没什么味道，而是一种特殊的味道，听说这种味道是混合型才有的，我觉得这种烟比较健康，所以就买了一盒，还有一个原因是之前有个同事也说一直抽这种烟，在人群中显得很特殊，今天他已经不在了，他换了别的工作，有一丝纪念的意味，这种烟，会让我想起他。
我说过那位同事的坏话，我说他心机很深，也许我说的是实话，但是我后来觉得我不应该说实话，知道就可以了，没必要告诉别人。我和他相处过很长一段时间，特别是在我看完水浒传之后，再细想他曾经说过的话和做过的事情，觉得他和宋江非常的像，远不止外貌上那么简单的像。
他现在换工作了，我其实心里是开心的，因为不用在和这样的人相处，会舒服很多，接替他工作的人，和他年纪差不多，但是没有他黑，从对话上，我知道这个人是非常侧重于技术的，说实话，我对这个人并不抱有很大的希望，不寄希望于他能救活我们这个项目，我知道他有些能力，但就目前展现的实力来说，还是不够的。
他四月中旬就来工作了，所以在那之前，我们就有一段没有领导的真空期，属于是放养的阶段，所以这些天我会如此散漫，浑噩度日，每天打开电脑，都不知道自己要干什么。
以前的工作，是被安排的很满的，几乎是一次安排一周的工作量，也就是我现在就知道下周的工作了，而且细化到每天上，所以是非常充实的，不会很盲目，知道自己要做什么。可是那样工作一年以后，我厌倦了那样的工作环境，因为两个字——自由。
对比现在，我确实自由了许多，但是却没有以前那般充实了，以前的充实是靠劳动满足，现在的浑噩则是因为盲目。
大概一个小时了，我写了两千六百多字，看起来还不错，不过，离我的目标，三千字还有一定的距离，我想最主要的原因是混乱，因为我的思绪混乱，所以没有划分主题，以至于写到哪里就是哪里，完全无始无终。
以上便是今天，我还有其他事情去做，再见！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-4-1</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-1/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 21:37:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-1/</guid>
      <description>愚人节 今天是愚人节，如果有人祝你节日快乐，那么恭喜你，你们是很要好的朋友，或者关系，不会追着他打骂，而是一起庆祝这个来自西方的节日。
这节日不知道啥时候传过来的，总之就是有了，而且明明白白的写在日历上，我估计是因为节日太少了，人们希望节日可以纪念，因为节日相较于普通的日子，它有独特的名字。
这一天 这一天，我其实啥也没做，竟瞎逛了，我不是出去瞎逛，而是在网络里瞎逛。
我刚喝了一袋牛奶，然后又吃下两个钙片，关上灯，把电脑放在腿上，接着写今天的的日记。
本来我并不打算多写的，因为我调了好久，终于把这个给调通了，也就是从hugo到github，现在终于可以了，今天没有喝茶，以至于我的耳朵里总是听到一些声音，像是电流，又像是声呐，持续的冲击波一样，我知道其他人肯定听不到，因为我感觉它是从我内部发出来的，不是从外部接收到的。
白天的时候，没有做什么事情，早上八点过十七分起床，然后洗漱，到楼下的时候是八点四十多，同事有个小电瓶车，打折的时候买的，花了两千多，看起来很值，我也知道很值，但是我肯定舍不得花这笔钱。
在车上路过两边大棚地，棚里面种的都是蔬菜，这边的棚子一年四季都种蔬菜，他们好像不种其他作物，不像我们老家，有农忙和农闲之分，淡季里还是可以休息的。
我坐在电瓶车的后座上抽着烟，路上其实算不上平坦，但这不是我第一次这样了，开始的几次，我还轻轻扶着同事的腰，后来总觉得怪乖的，这种情形，一般后座都是小孩或者妇女，有点身份错位了。
所以后来我就不扶了，也没有从车上摔下来，我知道同事肯定是照顾我，没有开的很快，因为一路上有很多电瓶车超越我们了，我们走在他们后面，只能看到他们轮胎扬起的黄沙和渐渐远去的背影。
到了工位也没有事情可做，简单吃了早饭，买了一盒牛奶和一个素菜包子，为什么要吃素菜，这是因为如果吃肉包子，到中午的时候，还不会消化掉，没有饿的感觉，中午饭量下降的话，下午又会早早的饿肚子，这是个连锁反应的过程，而且下午饿肚子很可怕，因为不只是会饿肚子，而且会头晕，身体感觉虚弱，状态直线下降，做事情和思考都会近乎停滞，所以为了避免这一系列后果，我必须吃适量的早饭。
吃完早饭，就会有反应，是肚子的反应，我需要立即赶往厕所，然后蹲下，然后点一根烟，然后释放掉，这几乎是我每天早上必做的事情，早饭不可少，烟不可少，坑位不可少，每天早上这三个条件都会聚齐，这便是规律。
上完厕所回来，同事要求把新开发的软件包部署一下，终于是有点事情做了，因为真的很无聊，如果不敲键盘，只是鼠标操作，在网页间跳来跳去，很快就会疲劳的，因为浏览网页产生的思考量是很少的，相反却会浪费大量的注意力，被那些一闪而过，花里胡哨的东西所吸引，追风引蝶，走马观花，视觉疲劳，一无所获。
操作了几下，也就是命令行的事情，没什么难度，就部署上去了，当然其中也有小意外，不过都被我给解决了，最大的意外莫过于，一个jar包运行不了，然后我给开发同事说了，他说看看，排查原因，结果，下午了才重新打包给我。
这便是效率问题，不过我也是半闲的人，所谓半斤八两，五十步与一百步，留着面子而已。
很快就到了午饭时间，我十一点多四十多下的楼，结果到食堂二楼，已经需要排队了，而且队伍快排到门口了，这就是时间差，如果我四十出发，到食堂，那时候队伍不过四五人，几乎是随到随吃，不用等。
今天的饭菜不像，土豆和鸡肉烧到一起，土豆不烂，鸡肉也不烂，汤汁不浓，失败；青菜和豆腐海带烩成一锅，味道混了，而且味道极淡，我怀疑是换了厨师，米饭更不用说了，有点硬，而且有点冷了，一顿饭下来，我进食最多的，竟然是免费的汤，里面的紫菜都被我捞起来吃掉了。
其实我很后悔，因为有一道菜长得其貌不扬，乱糊糊的一堆，颜色也不好看，我看不清，也不知道成分，于是就没点，结果我付完钱，端着餐盘准备走的时候，后来的人问了一句，这是啥菜，那人说是牛肚，我心态直接崩了。
会不会摆位置呀？这么重量级的菜，你放在那个位置，而且做成那个样子，哪个看的出来？如果我知道那是什么，哪怕再难看我也不会选土豆和鸡肉的组合。
总结起来，午饭两个字：失败
吃完饭，到园区转了一圈，和同事抽了两根烟，在刚发芽的树下蹲了一会，阳光不错，我看着手背上的皮肤，居然有一丝白皙的感觉，真是奇怪。
对面的常青树上有几只鸟，他们在树枝上跳来跳去，尾巴很长，比整个身子都长，全身是灰色的，嘴是黑色的，我问同事，那是什么鸟，他说这种鸟，我们一般就叫长尾鸟。
确实，除了以最明显的特征区分，普通人真的区分不出来，毕竟我们不是鸟类专家，就像我向你介绍一样，那是一种尾巴很长的鸟，巴拉巴拉。
午觉睡的有点过了，大概睡了四十分钟，因为我昨晚上睡得不是很好，一直在调试这个东西，总算给他调通了，那时候已经很晚了，但是躺倒床上，却很精神，满脑子都是想法，但是我压制着冲动，没有起来继续面对电脑，于是就玩手机，看视频，猫猫狗狗，游戏影视，直到三点过，才睡着，平时我不敢这么放肆的，因为我知道，今天领导不会来，如果我想打盹，随时都可以。
到了下午，依旧是无聊，我看了一下hugo文档，但是没太看懂，还是得承认，学习能力下降了，一直就在主题那块游荡，看到感兴趣的主题就进去看看，如果他的说明文档不全的话，我就会欣然放弃，虽是欣然，也是无奈，因为我失掉那股耐心了，虽然我有时间，但是没有那个心了。
下午和同事出去抽了两次烟，临走的时候，又抽了一根，算起来，应该有七八根吧，不知道为什么，我对这东西，有依赖，所以下班回来，我又买了一包，现在一看，还剩四根，恐怖，夸张，简直是，同事笑称我是个烟鬼，算是为我正名了。
其实早上在座位上的时候，旁边的两位女同事也聊到烟了，至于内容，我没太听清了，因为主要是离得远的那位女同事在说，我旁边的这位女同事，说过两次，她家里一个抽烟的人都没有，我明白了，她是讨厌我的。
因为我感觉的到，在她知道我抽烟前和抽烟后，两种态度的转变，直觉告诉我，她不喜欢烟，更不喜欢抽烟的人，今天我证实了，她不喜欢我。
我之所以，一口气写这么多，是因为我在写之前看了一个视频，那是一个女生努力和坚持的视频，她在视频上说，她没有天分，所以要坚持和努力，我心里笑了，她不知道她的天分叫坚持，刚好是我渴求的东西，因为我好像没什么能坚持下来的事情，所以到现在，也就混个凑数的样子，可是有一天，我立了这个flag，要把在人间凑数的样子记下来，以此来考验一下我自己，我真的不信，我做不到。
今天算是我第一天更新，我应该去休息了，再见！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
