<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>盲目 on 人间真实</title>
    <link>https://world-online.github.io/tags/%E7%9B%B2%E7%9B%AE/</link>
    <description>Recent content in 盲目 on 人间真实</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Apr 2022 22:20:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://world-online.github.io/tags/%E7%9B%B2%E7%9B%AE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2022-4-12</title>
      <link>https://world-online.github.io/world/2022-4-12/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 22:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://world-online.github.io/world/2022-4-12/</guid>
      <description>这一天 今天很无聊，我又回归到那种状态了，早上起来，室友已经洗好了，他见我没动静，在门口叫了我一声，我才从朦胧的梦里醒过来，昨晚上一点半才睡的，但是状态还不错，没有全身酸痛的感觉。
洗完了，然后再拿一包牛奶，临走前把垃圾袋带走，还把上次的牛奶盒子带上，拿到楼下的垃圾桶丢掉，外面天气很不错，没有太阳，有风，坐在室友的车后面，还有些冷的。
一路无话，很快到了公司楼下，我没有核酸报告，给门卫看了我的疫苗接种记录，也让我进去了，室友的核酸检测报告过期了，结果没让进，所以他今天就没去上班，我是回来的时候才知道的。
说起来，今天的门卫小姐姐很好看，我看他的时候，她也看我了，我发现她眼睛很传神，留的短发，像是学生时期那种发现，
末端染了一点绯红，又显出一些年轻的气息。她穿着一身黑色的衣服，皮肤很白，个子又比较高，下身是休闲西裤和黑皮鞋，可以看出她的腿是很长的浑身也没有赘肉，可以想象她的身材是不错的。
到了公司，一个女同事夸我说今天来的好早，我其实只是比平时早几分钟而已，如实而说，她可能只是想找人说几句话吧。
过了没一会，旁边的女同事也来了，他今天上身是黑色大大衣，下身是紧身的黑色裤子和黑色皮鞋，她从那边走过来，我感觉她比平时高了一截，她一坐下，那个女同事就和她搭起话来，看来我之前的猜测是对的，我不是个合适的聊天对象。
在他们聊天的过程中，我吃完了早餐，一个包子和一袋牛奶，牛奶是我从住处带来的，然后肚子开始有反应，我赶紧提上垃圾，赶到厕所蹲下，看了几个视频，抽了两根烟。
回到座位，我想起昨天的甲骨文永久免费服务，于是又开始尝试注册，这次找了一个虚拟信用卡，尝试了好多次，都没有成功，然后我又问了一个比较要好的同事，他说他有信用卡，但是卡号记不得，还说让我晚上下班回去提醒他。
工作暂时进入了停滞状态，我就变得无事可做了。
中午吃了一份排骨和包菜，评价一下，一般，但是肯定比我做的好吃，我吃完了大半，但是主要是因为自己饿了，顾不得味道。
下午继续申请，还是多次尝试，但是还是没有成功，这其中各种办法都用遍了，还是没用。
在一个多小时候，一个女同事问我去解决一个问题，这个问题我也不知道，我用以前的方法和经验去解决，但是没有解决成功，本来心里就有些浮躁，结果有些愤怒了，放弃了解决问题。
临走时，她说让另一个开发来肯定能解决，我说他也不一定。
她说为啥，我说因为我都解决不了，他肯定也解决不了。
说完这句，我就后悔了，我暴露了自己内心的傲慢，我改变不了这种傲慢，但是我会尽量隐藏起来。
接着我说，其实可以换一个工具，另一个简单的，也能达到同样的目的，她说这是为了后期准备，后期肯定有用。
我想也没想就说，没有后期了。
她还害怕领导听到，又离我近了一些，问我为啥？
我知道我又错了，连环犯错。
我说，你看看，现在就说后期了，我在这呆了这么久，后期就说这样了。
干脆就直说了，我也不怕被领导听到，反正他肯定听到了，我说这话的声音比较大，当然我并不是给她一个人听得。
她听我这么说，就坐回去了，心领导和一个同事在讨论，声音很大，说是讨论，我感觉更像是谈天，搞得我心情更加烦躁，无端生出很多厌恶，坐不了多久，我就会出去抽烟，一次就是两根。
今天的窗口又是寻常的样子，开着那一半，我抽着烟，风灌进来，把我的头发吹乱，我也不想管了，这里可以看到楼下宽敞的道路，没有什么车辆，还是一如既往的平静呢。
下班没几分钟，我就走了，楼下打了卡，和另一个同事走路回去，顺路买了点面片，一根茄子和一捆青菜。
回到屋里，把买的东西放到桌子上，才得知他今天没去上班，他做饭，我继续到电脑前面忙碌，还是申请免费服务的事情，还有视频网站的事情，没想到很快，他就说可以吃饭了。
原来他在之前已经把肉做好了，只需要面片和青菜茄子炒熟，然后和到一起，烩一下而已。
他把之前的冰箱里的肉都煮了，应该是卤过了，味道非常好，本来我不是很饿的，结果我把整整一大碗面条都吃完了，还有一个卤蛋，老实说，这次味道更好，肉更烂，鸡蛋更入味。
边吃饭，边看了一下《流人》，说实话，我其实没太看懂，不过演员们的演技很不错，而且第三集看不了，不管刷新几次都不行。
吃完饭，洗了碗，我忽然想到微软也有免费服务申请，虽然不是永久免费，但是也有12个月，于是尝试了一下，结果一下子就成功了，然后又折腾了半天Azure，哼哼，我只能说，太复杂了。
连我这种比较专业的人，都没搞懂他们那复杂的系统，虽说说是免费，但是我一个服务都没有使用成功，看来免费只是吸引眼球，要东西，还是得给钱，我一会再尝试一次。
这期间，我看了几个短视频，也是游戏的，有个解说说，乾坤未定，你我皆是黑马，在我看来，看似鸡汤，实则蒙蔽，乾坤未定是因为没有见到乾坤罢了，从小看到大，这句话是真的，所以说乾坤早定，及时醒悟，认清自己的位置，然后好好的在自己的位置待着。
视频网站对我的吸引力已经消失了，因为我发现了一个我暂时解决不了的问题，那就是播放速度太慢了，因为要从别人的服务器加载资源，各种网络硬件因素，导致加载速度太慢，我自己都忍不了，更何况别人呢？
所以还是得有自己的资源服务器，或者说自己把视频解析了，存到本地，这样提高访问速度，我暂时想的的是后者，所以我要重写视频网站系统，今天稍微看了一下，技术上是可行的，但是我尝试了一下，失败了。
哎，我失去了那种披荆斩棘的状态了，遇到问题容易绕路，而不是正面面对，努力解决。也许你能看出来，我的状态不稳定，时好时坏的，不过总体上却是低落的。
再见！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
